[{"id":"1735989068397-1", "front": "planet", "back": "Planet", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]planet[/b] Earth is our home.", "backDesc": "[b]Planet[/b] Erde ist unser Zuhause."},
  {"id":"1735989068404-2", "front": "track", "back": "Pfad", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We followed the [b]track[/b] through the forest.", "backDesc": "Wir folgten dem [b]Pfad[/b] durch den Wald."},
  {"id":"1735989068404-3", "front": "hurry", "back": "sich beeilen", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "I need to [b]hurry[/b] to catch the bus.", "backDesc": "Ich muss [b]mich beeilen[/b], um den Bus zu erwischen."},
  {"id":"1735989068405-4", "front": "parent", "back": "Elternteil", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Every [b]parent[/b] wants the best for their child.", "backDesc": "Jeder [b]Elternteil[/b] möchte das Beste für sein Kind."},
  {"id":"1735989068405-5", "front": "chief", "back": "Häuptling", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]chief[/b] of the tribe made an important decision.", "backDesc": "Der [b]Häuptling[/b] des Stammes traf eine wichtige Entscheidung."},
  {"id":"1735989068406-6", "front": "shore", "back": "Küste", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We walked along the [b]shore[/b] watching the sunset.", "backDesc": "Wir gingen entlang der [b]Küste[/b] und beobachteten den Sonnenuntergang."},
  {"id":"1735989068406-7", "front": "colony", "back": "Kolonie", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The ants built a large [b]colony[/b] under the tree.", "backDesc": "Die Ameisen bauten eine große [b]Kolonie[/b] unter dem Baum."},
  {"id":"1735989068406-8", "front": "division", "back": "Teilung", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]division[/b] of responsibilities made the project efficient.", "backDesc": "[b]Teilung[/b] der Verantwortlichkeiten machte das Projekt effizient."},
  {"id":"1735989068407-9", "front": "sheet", "back": "Blatt Papier", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Please hand me a [b]sheet[/b] of paper.", "backDesc": "Bitte gib mir ein [b]Blatt Papier[/b]."},
  {"id":"1735989068407-10", "front": "clock", "back": "Wanduhr", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]clock[/b] on the wall is ticking loudly.", "backDesc": "Die [b]Wanduhr[/b] an der Wand tickt laut."},
  {"id":"1735989068408-11", "front": "mine", "back": "meins", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This book is [b]mine[/b].", "backDesc": "Dieses Buch ist [b]meins[/b]."},
  {"id":"1735989068408-12", "front": "substance", "back": "Substanz", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Water is a vital [b]substance[/b] for life.", "backDesc": "Wasser ist eine lebenswichtige [b]Substanz[/b] für das Leben."},
  {"id":"1735989068408-13", "front": "tie", "back": "binden, Krawatte", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He wore a red [b]tie[/b] to the formal event.", "backDesc": "Er trug eine rote [b]Krawatte[/b] zum formellen Ereignis."},
  {"id":"1735989068409-14", "front": "favor", "back": "Gefallen, Wohlwollen", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Could you do me a [b]favor[/b]?", "backDesc": "Könntest du mir einen [b]Gefallen[/b] tun?"},
  {"id":"1735989068409-15", "front": "enter", "back": "eingeben, Eingang", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Please [b]enter[/b] your name and email address to register.", "backDesc": "Bitte [b]geben[/b] Sie Ihren Namen und Ihre E-Mail-Adresse ein, um sich zu registrieren."},
  {"id":"1735989068409-16", "front": "connect", "back": "verbinden", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "You need to [b]connect[/b] the cables properly.", "backDesc": "Du musst die Kabel richtig [b]verbinden[/b]."},
  {"id":"1735989068410-17", "front": "major", "back": "Hauptfach", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She chose to [b]major[/b] in biology.", "backDesc": "Sie entschied sich, ihr [b]Hauptfach[/b] in Biologie zu wählen."},
  {"id":"1735989068410-18", "front": "post", "back": "Pfosten", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He placed a [b]post[/b] in the garden.", "backDesc": "Er platzierte einen [b]Pfosten[/b] im Garten."},
  {"id":"1735989068410-19", "front": "fresh", "back": "frisch", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "I love the smell of [b]fresh[/b] bread.", "backDesc": "Ich liebe den Geruch von [b]frischem[/b] Brot."},
  {"id":"1735989068411-20", "front": "spend", "back": "verbringen", "category": "Teil 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They decided to [b]spend[/b] the weekend at the beach.", "backDesc": "Sie beschlossen, das Wochenende am Strand zu [b]verbringen[/b]."},
  {"id":"1735989068411-21", "front": "search", "back": "suchen", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "You can use the internet to [b]search[/b] for information on any topic.", "backDesc": "Du kannst das Internet nutzen, um nach Informationen zu jedem Thema zu [b]suchen[/b]."},
  {"id":"1735989068411-22", "front": "chord", "back": "Akkord", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The guitarist played a beautiful [b]chord[/b] that captivated the audience.", "backDesc": "Der Gitarrist spielte einen wunderschönen [b]Akkord[/b], der das Publikum begeisterte."},
  {"id":"1735989068412-23", "front": "send", "back": "senden", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Could you [b]send[/b] me the details via email?", "backDesc": "Könntest du mir die Details per E-Mail [b]senden[/b]?"},
  {"id":"1735989068412-24", "front": "fat", "back": "fett", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The cat became [b]fat[/b] because it ate too many treats.", "backDesc": "Die Katze wurde [b]fett[/b], weil sie zu viele Leckerlis aß."},
  {"id":"1735989068412-25", "front": "yellow", "back": "gelb", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]yellow[/b] flowers bloomed beautifully in the spring.", "backDesc": "[b]Gelbe[/b] Blumen blühten im Frühling wunderschön."},
  {"id":"1735989068412-26", "front": "glad", "back": "zufrieden", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "I am [b]glad[/b] you could join us for dinner tonight.", "backDesc": "Ich bin [b]zufrieden[/b], dass du heute Abend zum Abendessen kommen konntest."},
  {"id":"1735989068413-27", "front": "gun", "back": "Waffe", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The detective found a [b]gun[/b] hidden under the bed.", "backDesc": "Der Detektiv fand eine [b]Waffe[/b] unter dem Bett versteckt."},
  {"id":"1735989068413-28", "front": "original", "back": "original", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This painting is an [b]original[/b], not a copy.", "backDesc": "Dieses Gemälde ist ein [b]Original[/b], keine Kopie."},
  {"id":"1735989068413-29", "front": "allow", "back": "erlauben", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The teacher didn't [b]allow[/b] phones in the classroom.", "backDesc": "Der Lehrer [b]erlaubte[/b] keine Handys im Klassenzimmer."},
  {"id":"1735989068413-30", "front": "share", "back": "teilen", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "It's important to [b]share[/b] your feelings with someone you trust.", "backDesc": "Es ist wichtig, deine Gefühle mit jemandem, dem du vertraust, zu [b]teilen[/b]."},
  {"id":"1735989068414-31", "front": "print", "back": "drucken", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Can you [b]print[/b] this document for me?", "backDesc": "Kannst du dieses Dokument für mich [b]drucken[/b]?"},
  {"id":"1735989068414-32", "front": "station", "back": "Station", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The train arrived at the [b]station[/b] five minutes late.", "backDesc": "Der Zug kam fünf Minuten zu spät an der [b]Station[/b] an."},
  {"id":"1735989068414-33", "front": "above", "back": "über", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The painting hangs [b]above[/b] the fireplace.", "backDesc": "Das Gemälde hängt [b]über[/b] dem Kamin."},
  {"id":"1735989068414-34", "front": "dad", "back": "Vater", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "My [b]dad[/b] always tells the best stories.", "backDesc": "Mein [b]Vater[/b] erzählt immer die besten Geschichten."},
  {"id":"1735989068414-35", "front": "spot", "back": "Ort", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This park is my favorite [b]spot[/b] to relax.", "backDesc": "Dieser Park ist mein Lieblings-[b]Ort[/b] zum Entspannen."},
  {"id":"1735989068415-36", "front": "bread", "back": "Brot", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She bought a loaf of [b]bread[/b] from the bakery.", "backDesc": "Sie kaufte ein [b]Brot[/b] von der Bäckerei."},
  {"id":"1735989068415-37", "front": "desert", "back": "Wüste", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Camels are well adapted to life in the [b]desert[/b].", "backDesc": "Kamele sind gut an das Leben in der [b]Wüste[/b] angepasst."},
  {"id":"1735989068415-38", "front": "charge", "back": "Gebühr", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "There is an additional [b]charge[/b] for extra luggage.", "backDesc": "Es gibt eine zusätzliche [b]Gebühr[/b] für zusätzliches Gepäck."},
  {"id":"1735989068415-39", "front": "suit", "back": "Anzug", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He wore a black [b]suit[/b] to the wedding.", "backDesc": "Er trug einen schwarzen [b]Anzug[/b] zur Hochzeit."},
  {"id":"1735989068415-40", "front": "proper", "back": "angemessen", "category": "Teil 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Make sure to use the [b]proper[/b] tools for the job.", "backDesc": "Stelle sicher, dass du die [b]angemessenen[/b] Werkzeuge für die Aufgabe verwendest."},
  {"id":"1735989068416-41", "front": "current", "back": "aktuell, Strom", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]current[/b] situation requires immediate attention.", "backDesc": "Die [b]aktuelle[/b] Situation erfordert sofortige Aufmerksamkeit."},
  {"id":"1735989068416-42", "front": "bar", "back": "Bar", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We went to a [b]bar[/b] to celebrate her birthday.", "backDesc": "Wir gingen in eine [b]Bar[/b], um ihren Geburtstag zu feiern."},
  {"id":"1735989068416-43", "front": "lift", "back": "Aufzug, Seilbahn", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]lift[/b] was out of order, so we had to use the stairs.", "backDesc": "Der [b]Aufzug[/b] war außer Betrieb, also mussten wir die Treppe benutzen."},
  {"id":"1735989068416-44", "front": "offer", "back": "anbieten", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He decided to [b]offer[/b] his help to the team.", "backDesc": "Er beschloss, dem Team seine Hilfe [b]anzubieten[/b]."},
  {"id":"1735989068417-45", "front": "rose", "back": "Rose", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She received a [b]rose[/b] as a token of love.", "backDesc": "Sie erhielt eine [b]Rose[/b] als Liebeszeichen."},
  {"id":"1735989068417-46", "front": "segment", "back": "Abschnitt", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This [b]segment[/b] of the show is the most exciting.", "backDesc": "Dieser [b]Abschnitt[/b] der Show ist der spannendste."},
  {"id":"1735989068417-47", "front": "continue", "back": "fortsetzen", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They decided to [b]continue[/b] the project despite challenges.", "backDesc": "Sie beschlossen, das Projekt trotz Herausforderungen [b]fortzusetzen[/b]."},
  {"id":"1735989068417-48", "front": "slave", "back": "Sklave", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He fought for the freedom of every [b]slave[/b].", "backDesc": "Er kämpfte für die Freiheit jedes [b]Sklaven[/b]."},
  {"id":"1735989068420-49", "front": "block", "back": "Block", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He lives in a large apartment [b]block[/b].", "backDesc": "Er lebt in einem großen Wohn-[b]Block[/b]."},
  {"id":"1735989068420-50", "front": "duck", "back": "Ente", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "A [b]duck[/b] swam gracefully across the pond.", "backDesc": "Eine [b]Ente[/b] schwamm anmutig über den Teich."},
  {"id":"1735989068420-51", "front": "chart", "back": "Diagramm", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The sales [b]chart[/b] shows a steady increase over the year.", "backDesc": "Das Verkaufs-[b]Diagramm[/b] zeigt im Laufe des Jahres einen stetigen Anstieg."},
  {"id":"1735989068420-52", "front": "instant", "back": "sofortig, plötzlich", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She felt an [b]instant[/b] connection with the new team.", "backDesc": "Sie fühlte eine [b]sofortige[/b] Verbindung mit dem neuen Team."},
  {"id":"1735989068420-53", "front": "hat", "back": "Hut", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He wore a wide-brimmed [b]hat[/b] to protect himself from the sun.", "backDesc": "Er trug einen breitkrempigen [b]Hut[/b], um sich vor der Sonne zu schützen."},
  {"id":"1735989068419-54", "front": "market", "back": "Markt", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The farmers' [b]market[/b] is held every Saturday morning.", "backDesc": "Der Bauern-[b]Markt[/b] findet jeden Samstagmorgen statt."},
  {"id":"1735989068419-55", "front": "sell", "back": "verkaufen", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They plan to [b]sell[/b] their old car next month.", "backDesc": "Sie planen, ihr altes Auto nächsten Monat zu [b]verkaufen[/b]."},
  {"id":"1735989068419-56", "front": "degree", "back": "Grad", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The temperature dropped by ten [b]degrees[/b] overnight.", "backDesc": "Die Temperatur ist über Nacht um zehn [b]Grad[/b] gefallen."},
  {"id":"1735989068419-57", "front": "success", "back": "Erfolg", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Hard work is the key to [b]success[/b].", "backDesc": "Harte Arbeit ist der Schlüssel zum [b]Erfolg[/b]."},
  {"id":"1735989068420-58", "front": "populate", "back": "bevölkern", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The settlers began to [b]populate[/b] the new territory.", "backDesc": "Die Siedler begannen, das neue Gebiet zu [b]bevölkern[/b]."},
  {"id":"1735989068420-59", "front": "company", "back": "Firma", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]company[/b] has been expanding its operations globally.", "backDesc": "Die [b]Firma[/b] hat ihre Aktivitäten weltweit erweitert."},
  {"id":"1735989068420-60", "front": "chick", "back": "Küken", "category": "Teil 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The mother hen kept the [b]chick[/b] warm under her wings.", "backDesc": "Die Mutterhenne hielt das [b]Küken[/b] warm unter ihren Flügeln."},
  {"id":"1735989068420-61", "front": "subtract", "back": "subtrahieren", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "To find the result, you need to [b]subtract[/b] five from ten.", "backDesc": "Um das Ergebnis zu finden, musst du fünf von zehn [b]subtrahieren[/b]."},
  {"id":"1735989068420-62", "front": "dear", "back": "lieb", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She wrote a letter starting with 'My [b]dear[/b] friend.'", "backDesc": "Sie schrieb einen Brief, der mit 'Mein [b]lieber[/b] Freund.' begann."},
  {"id":"1735989068421-63", "front": "event", "back": "Ereignis", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The charity [b]event[/b] raised thousands of dollars.", "backDesc": "Das [b]Ereignis[/b] der Wohltätigkeitsorganisation sammelte tausende Dollar."},
  {"id":"1735989068421-64", "front": "enemy", "back": "Feind", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They planned their strategy carefully to defeat the [b]enemy[/b].", "backDesc": "Sie planten ihre Strategie sorgfältig, um den [b]Feind[/b] zu besiegen."},
  {"id":"1735989068421-65", "front": "particular", "back": "besonders", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He has a [b]particular[/b] interest in ancient history.", "backDesc": "Er hat ein [b]besonderes[/b] Interesse an der antiken Geschichte."},
  {"id":"1735989068421-66", "front": "reply", "back": "Antwort", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She sent a quick [b]reply[/b] to the email.", "backDesc": "Sie schickte eine schnelle [b]Antwort[/b] auf die E-Mail."},
  {"id":"1735989068422-67", "front": "deal", "back": "Vereinbarung", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They reached a [b]deal[/b] after hours of negotiation.", "backDesc": "Sie erreichten eine [b]Vereinbarung[/b] nach stundenlangen Verhandlungen."},
  {"id":"1735989068422-68", "front": "drink", "back": "Getränk", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Would you like something to [b]drink[/b]?", "backDesc": "Möchtest du etwas zu [b]trinken[/b]?"},
  {"id":"1735989068422-69", "front": "swim", "back": "schwimmen", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He loves to [b]swim[/b] in the ocean during summer.", "backDesc": "Er liebt es, im Sommer im Ozean zu [b]schwimmen[/b]."},
  {"id":"1735989068422-70", "front": "occur", "back": "geschehen", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Mistakes can [b]occur[/b] if you rush through the work.", "backDesc": "Fehler können [b]geschehen[/b], wenn du die Arbeit überstürzt."},
  {"id":"1735989068423-71", "front": "term", "back": "Termin", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The project must be completed within the agreed [b]term[/b].", "backDesc": "Das Projekt muss innerhalb des vereinbarten [b]Termins[/b] abgeschlossen werden."},
  {"id":"1735989068423-72", "front": "support", "back": "unterstützen", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She always tries to [b]support[/b] her friends in difficult times.", "backDesc": "Sie versucht immer, ihre Freunde in schwierigen Zeiten zu [b]unterstützen[/b]."},
  {"id":"1735989068423-73", "front": "opposite", "back": "gegenüber", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The bank is located [b]opposite[/b] the post office.", "backDesc": "Die Bank befindet sich [b]gegenüber[/b] der Post."},
  {"id":"1735989068423-74", "front": "speech", "back": "Rede, Ansprache", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Her inspiring [b]speech[/b] motivated everyone at the conference.", "backDesc": "Ihre inspirierende [b]Rede[/b] motivierte alle auf der Konferenz."},
  {"id":"1735989068424-75", "front": "wife", "back": "Ehefrau", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He introduced his [b]wife[/b] to his colleagues at the party.", "backDesc": "Er stellte seine [b]Ehefrau[/b] seinen Kollegen auf der Party vor."},
  {"id":"1735989068424-76", "front": "nature", "back": "Natur", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We went hiking to enjoy the beauty of [b]nature[/b].", "backDesc": "Wir gingen wandern, um die Schönheit der [b]Natur[/b] zu genießen."},
  {"id":"1735989068424-77", "front": "shoe", "back": "Schuh", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He polished his leather [b]shoes[/b] before the meeting.", "backDesc": "Er polierte seine Leder-[b]Schuhe[/b] vor dem Treffen."},
  {"id":"1735989068424-78", "front": "range", "back": "Gebirgskette", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The mountain [b]range[/b] was covered in snow.", "backDesc": "Die Berg-[b]Gebirgskette[/b] war mit Schnee bedeckt."},
  {"id":"1735989068424-79", "front": "shoulder", "back": "Schulter", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He carried the heavy bag on his [b]shoulder[/b].", "backDesc": "Er trug die schwere Tasche auf seiner [b]Schulter[/b]."},
  {"id":"1735989068425-80", "front": "steam", "back": "Dampf", "category": "Teil 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The kitchen was filled with [b]steam[/b] from the boiling pot.", "backDesc": "Die Küche war mit [b]Dampf[/b] vom kochenden Topf gefüllt."},
  {"id":"1735989068425-81", "front": "spread", "back": "Ausbreitung", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.", "backDesc": "Die [b]Ausbreitung[/b] des Virus war schneller als erwartet."},
  {"id":"1735989068425-82", "front": "motion", "back": "Bewegung", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The car's [b]motion[/b] was smooth despite the bumpy road.", "backDesc": "Die [b]Bewegung[/b] des Autos war trotz der holprigen Straße glatt."},
  {"id":"1735989068425-83", "front": "arrange", "back": "organisieren", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We need to [b]arrange[/b] a meeting to discuss the plans.", "backDesc": "Wir müssen ein [b]Meeting[/b] [b]organisieren[/b], um die Pläne zu besprechen."},
  {"id":"1735989068425-84", "front": "path", "back": "Pfad", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]path[/b] through the forest was narrow and winding.", "backDesc": "Der [b]Pfad[/b] durch den Wald war schmal und gewunden."},
  {"id":"1735989068426-85", "front": "camp", "back": "Lager", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "They set up a [b]camp[/b] near the river for the night.", "backDesc": "Sie errichteten ein [b]Lager[/b] in der Nähe des Flusses für die Nacht."},
  {"id":"1735989068426-86", "front": "liquid", "back": "Flüssigkeit", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Water is the most common [b]liquid[/b] on Earth.", "backDesc": "Wasser ist die häufigste [b]Flüssigkeit[/b] auf der Erde."},
  {"id":"1735989068426-87", "front": "invent", "back": "erfinden", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "Who was the first to [b]invent[/b] the telephone?", "backDesc": "Wer hat als Erster das Telefon [b]erfunden[/b]?"},
  {"id":"1735989068427-88", "front": "log", "back": "Holzkohle", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The fire burned brightly, fueled by a large [b]log[/b].", "backDesc": "Das Feuer brannte hell, genährt von einem großen [b]Holzkohle[/b]."},
  {"id":"1735989068427-89", "front": "cotton", "back": "Baumwolle", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This shirt is made of 100% [b]cotton[/b].", "backDesc": "Dieses Hemd besteht zu 100% aus [b]Baumwolle[/b]."},
  {"id":"1735989068427-90", "front": "meant", "back": "bedeutete - bedeuten (in der Vergangenheit)", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He [b]meant[/b] to call you earlier but forgot.", "backDesc": "Er [b]bedeutete[/b], dich früher anzurufen, vergaß es aber."},
  {"id":"1735989068425-91","front":"spread","back":"Verbreitung","category":"Teil 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.","backDesc":"Die [b]Verbreitung[/b] des Virus war schneller als erwartet."},
  {"id":"1735989068427-92", "front": "born", "back": "geboren werden", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She was [b]born[/b] in a small village in the mountains.", "backDesc": "Sie wurde in einem kleinen Dorf in den Bergen [b]geboren[/b]."},
  {"id":"1735989068427-93", "front": "quotient", "back": "Quotient", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "The [b]quotient[/b] of 10 divided by 2 is 5.", "backDesc": "[b]Quotient[/b] von 10 geteilt durch 2 ist 5."},
  {"id":"1735989068428-94", "front": "determine", "back": "bestimmen", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "We need to [b]determine[/b] the best route to take.", "backDesc": "Wir müssen [b]bestimmen[/b] die beste Route zu nehmen."},
  {"id":"1735989068428-95", "front": "teeth", "back": "Zähne", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "He brushes his [b]teeth[/b] twice a day.", "backDesc": "Er putzt seine [b]Zähne[/b] zweimal am Tag."},
  {"id":"1735989068428-96", "front": "quart", "back": "Quart", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "A [b]quart[/b] of milk is enough for the recipe.", "backDesc": "Ein [b]Quart[/b] Milch reicht für das Rezept."},
  {"id":"1735989068428-97", "front": "shell", "back": "Muschel", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "She collected a beautiful [b]shell[/b] from the beach.", "backDesc": "Sie sammelte eine schöne [b]Muschel[/b] vom Strand."},
  {"id":"1735989068429-98", "front": "very", "back": "sehr", "category": "Teil 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory": "1000 beliebte englische Wörter", "frontDesc": "This book is [b]very[/b] interesting.", "backDesc": "Dieses Buch ist [b]sehr[/b] interessant."},
  {"id":"1735989068429-99","front":"neck","back":"Hals","category":"Teil 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She felt a pain in her [b]neck[/b] after the long hike.","backDesc":"Sie verspürte einen Schmerz in ihrem [b]Hals[/b] nach der langen Wanderung."},
  {"id":"1735989068429-100","front":"tongue","back":"Zunge","category":"Teil 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bit her [b]tongue[/b] to avoid saying something hurtful.", "backDesc": "Sie biss sich in die [b]Zunge[/b], um etwas Verletzendes nicht zu sagen."},
  {"id":"1735989068429-101","front":"name","back":"Name","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Choosing the right [b]name[/b] for your business is crucial for its success.", "backDesc": "Die Wahl des richtigen [b]Namens[/b] für Ihr Unternehmen ist entscheidend für seinen Erfolg."},
  {"id":"1735989068430-102","front":"supper","back":"Abendessen","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They enjoyed a hearty [b]supper[/b] after the football game.", "backDesc": "Sie genossen ein herzhaftes [b]Abendessen[/b] nach dem Fußballspiel."},
  {"id":"1735989068430-103","front":"to","back":"zu","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided [b]to[/b] learn a new language this year.", "backDesc": "Sie entschied sich, [b]zu[/b] lernen, eine neue Sprache in diesem Jahr."},
  {"id":"1735989068430-104","front":"through","back":"durch","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They walked [b]through[/b] the dense forest to reach the hidden waterfall.", "backDesc": "Sie gingen [b]durch[/b] den dichten Wald, um den verborgenen Wasserfall zu erreichen."},
  {"id":"1735989068430-105","front":"and","back":"und","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves reading [b]and[/b] writing in her free time.", "backDesc": "Sie liebt das Lesen [b]und[/b] Schreiben in ihrer Freizeit."},
  {"id":"1735989068430-106","front":"just","back":"gerade, nur","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He arrived [b]just[/b] in time to catch the last train.", "backDesc": "Er kam [b]gerade[/b] rechtzeitig, um den letzten Zug zu erwischen."},
  {"id":"1735989068431-107","front":"a","back":"(vor einem mit einem Konsonanten beginnenden Substantiv)","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She adopted [b]a[/b] cat from the shelter last weekend.", "backDesc": "Sie adoptierte [b]eine[/b] Katze aus dem Tierheim am letzten Wochenende."},
  {"id":"1735989068431-108","front":"form, shape","back":"Form","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The artist decided to [b]form[/b] a new sculpture for the gallery.", "backDesc": "Der Künstler beschloss, eine neue [b]Form[/b] für eine Skulptur für die Galerie zu schaffen."},
  {"id":"1735989068431-109","front":"in","back":"in","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She found peace [b]in[/b] meditation and yoga.", "backDesc": "Sie fand Frieden [b]in[/b] Meditation und Yoga."},
  {"id":"1735989068431-110","front":"sentence","back":"Satz","category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Constructing a complex [b]sentence[/b] requires a good understanding of grammar.", "backDesc": "Das Konstruieren eines komplexen [b]Satzes[/b] erfordert ein gutes Verständnis der Grammatik."},
  {"id":"1735989068432-111","front":"is","back":"ist (3. Person Singular)", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]is[/b] the most talented artist in the gallery.", "backDesc": "Sie [b]ist[/b] die talentierteste Künstlerin in der Galerie."},
  {"id":"1735989068432-112","front":"it","back":"es", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I can't believe [b]it[/b] happened so quickly.", "backDesc": "Ich kann nicht glauben, dass [b]es[/b] so schnell passiert ist."},
  {"id":"1735989068432-113","front":"great","back":"großartig", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You did a [b]great[/b] job on the presentation.", "backDesc": "Du hast einen [b]großartigen[/b] Job bei der Präsentation gemacht."},
  {"id":"1735989068432-114","front":"think","back":"denken", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I often [b]think[/b] about my future career.", "backDesc": "Ich [b]denke[/b] oft über meine zukünftige Karriere nach."},
  {"id":"1735989068432-115","front":"you","back":"du", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]You[/b] are always welcome to join us.", "backDesc":"[b]Du[/b] bist immer willkommen, dich uns anzuschließen."},
  {"id":"1735989068433-116","front":"say","back":"sagen", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]say[/b] hello to your family for me.", "backDesc":"Bitte sag deiner Familie [b]Hallo[/b] von mir."},
  {"id":"1735989068433-117","front":"that","back":"dass, dieser, das", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I believe [b]that[/b] honesty is the best policy.", "backDesc":"Ich glaube, dass [b]Ehrlichkeit[/b] die beste Politik ist."},
  {"id":"1735989068433-118","front":"help","back":"Hilfe", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you [b]help[/b] me with this problem?", "backDesc":"Kannst du mir bei diesem Problem [b]helfen[/b]?"},
  {"id":"1735989068434-119","front":"he","back":"er", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]He[/b] always knows the right thing to say.", "backDesc":"[b]Er[/b] weiß immer, was er sagen soll."},
  {"id":"1735989068434-120","front":"low","back":"niedrig", "category":"Teil 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The temperature has been [b]low[/b] all week.", "backDesc":"Die Temperatur war die ganze Woche [b]niedrig[/b]."},
  {"id":"1735989068435-121","front":"we","back":"wir", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]We[/b] are planning a surprise party for her birthday.", "backDesc":"[b]Wir[/b] planen eine Überraschungsparty für ihren Geburtstag."},
  {"id":"1735989068435-122","front":"end","back":"Ende", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]end[/b] of the movie was unexpected.", "backDesc":"Das [b]Ende[/b] des Films war unerwartet."},
  {"id":"1735989068435-123","front":"can","back":"können", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]can[/b] speak three languages fluently.", "backDesc":"Sie [b]kann[/b] fließend drei Sprachen sprechen."},
  {"id":"1735989068435-124","front":"put","back":"legen", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]put[/b] the books back on the shelf.", "backDesc":"Bitte lege die Bücher zurück auf das Regal."},
  {"id":"1735989068435-125","front":"on","back":"auf","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The book is [b]on[/b] the table.","backDesc":"Das Buch ist [b]auf[/b] dem Tisch."},
  {"id":"1735989068435-126","front":"turn","back":"abbiegen","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]turn[/b] left at the next intersection.","backDesc":"Bitte [b]biegen[/b] Sie an der nächsten Kreuzung links ab."},
  {"id":"1735989068435-127","front":"are","back":"sind","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They [b]are[/b] planning a surprise party for her.","backDesc":"Sie [b]sind[/b] dabei, eine Überraschungsparty für sie zu planen."},
  {"id":"1735989068435-128","front":"cause","back":"Ursache","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Stress can be a significant [b]cause[/b] of health issues.","backDesc":"Stress kann eine bedeutende [b]Ursache[/b] von Gesundheitsproblemen sein."},
  {"id":"1735989068435-129","front":"with","back":"mit","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She went to the party [b]with[/b] her best friend.","backDesc":"Sie ging [b]mit[/b] ihrer besten Freundin zur Party."},
  {"id":"1735989068436-130","front":"out","back":"draußen","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to go [b]out[/b] for a walk despite the rain.","backDesc":"Er entschied sich, trotz des Regens [b]draußen[/b] spazieren zu gehen."},
  {"id":"1735989068436-131","front":"home","back":"Zuhause, Heimat","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long journey, they finally arrived [b]home[/b].","backDesc":"Nach einer langen Reise kamen sie endlich [b]zu Hause[/b]."},
  {"id":"1735989068436-132","front":"other","back":"andere","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]other[/b] interests besides painting.","backDesc":"Sie hat [b]andere[/b] Interessen neben dem Malen."},
  {"id":"1735989068436-133","front":"I","back":"ich","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]I[/b] am planning to travel to Europe next summer.","backDesc":"[b]Ich[/b] plane, nächsten Sommer nach Europa zu reisen."},
  {"id":"1735989068436-134","front":"before","back":"vor","category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She always meditates [b]before[/b] starting her day.","backDesc":"Sie meditiert immer [b]vor[/b] dem Start ihres Tages."},
  {"id":"1735989068437-135","front":"his","back":"sein", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]His[/b] dedication to the project was remarkable.", "backDesc":"[b]Sein[/b] Engagement für das Projekt war bemerkenswert."},
  {"id":"1735989068437-136","front":"move","back":"bewegen", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]move[/b] to a bigger house.", "backDesc":"Sie beschlossen, in ein größeres Haus zu [b]ziehen[/b]."},
  {"id":"1735989068437-137","front":"they","back":"sie", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]They[/b] are organizing a charity event this weekend.", "backDesc":"[b]Sie[/b] organisieren dieses Wochenende eine Wohltätigkeitsveranstaltung."},
  {"id":"1735989068437-138","front":"right","back":"rechts, Recht", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You have the [b]right[/b] to remain silent.", "backDesc":"Du hast das [b]Recht[/b], zu schweigen."},
  {"id":"1735989068438-139","front":"be","back":"sein", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They want [b]to be[/b] successful in their endeavors.", "backDesc":"Sie wollen [b]erfolgreich[/b] in ihren Bestrebungen sein."},
  {"id":"1735989068438-140","front":"boy","back":"Junge", "category":"Teil 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]boy[/b] played in the park all afternoon.", "backDesc":"Der [b]Junge[/b] spielte den ganzen Nachmittag im Park."},
  {"id":"1735989068438-141","front":"at","back":"an, bei", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She is [b]at[/b] the library studying for exams.", "backDesc":"Sie ist [b]in[/b] der Bibliothek und lernt für Prüfungen."},
  {"id":"1735989068438-142","front":"old","back":"alt", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He inherited his [b]old[/b] car from his grandfather.", "backDesc":"Er erbte sein [b]altes[/b] Auto von seinem Großvater."},
  {"id":"1735989068438-143","front":"one","back":"eins", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She is the [b]one[/b] who solved the mystery.", "backDesc":"Sie ist die [b]Einzige[/b], die das Geheimnis gelöst hat."},
  {"id":"1735989068439-144","front":"too","back":"auch", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He wants to come [b]too[/b], but he has other plans.", "backDesc":"Er möchte auch kommen [b]auch[/b], aber er hat andere Pläne."},
  {"id":"1735989068439-145","front":"have","back":"haben", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]have[/b] a meeting scheduled for tomorrow morning.", "backDesc":"Ich habe ein [b]Meeting[/b] für morgen früh geplant."},
  {"id":"1735989068439-146","front":"same","back":"gleich", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They are wearing the [b]same[/b] outfit to the party.", "backDesc":"Sie tragen das [b]gleiche[/b] Outfit zur Party."},
  {"id":"1735989068439-147","front":"this","back":"dies", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]This[/b] is the best cake I have ever tasted.", "backDesc":"[b]Dies[/b] ist der beste Kuchen, den ich je probiert habe."},
  {"id":"1735989068440-148","front":"tell","back":"sagen", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]tell[/b] me the truth about what happened.", "backDesc":"Bitte sag mir die Wahrheit darüber, was passiert ist."},
  {"id":"1735989068440-149","front":"from","back":"von, aus", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She received a letter [b]from[/b] her friend overseas.", "backDesc":"Sie erhielt einen Brief [b]von[/b] ihrer Freundin im Ausland."},
  {"id":"1735989068440-150","front":"does","back":"macht (3. Person Singular)", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]does[/b] his homework every evening without fail.", "backDesc":"Er [b]macht[/b] seine Hausaufgaben jeden Abend ohne Ausnahme."},
  {"id":"1735989068440-151","front":"or","back":"oder", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Would you like tea [b]or[/b] coffee with your breakfast?", "backDesc":"Möchtest du Tee [b]oder[/b] Kaffee zum Frühstück?"},
  {"id":"1735989068440-152","front":"set","back":"Set, komplett, gesetzt", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bought a new [b]set[/b] of dishes for her kitchen.", "backDesc":"Sie kaufte ein neues [b]Set[/b] Geschirr für ihre Küche."},
  {"id":"1735989068441-153","front":"had","back":"hatte", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They [b]had[/b] a wonderful time at the concert last night.", "backDesc":"Sie [b]hatten[/b] eine wundervolle Zeit beim Konzert letzte Nacht."},
  {"id":"1735989068441-154","front":"three","back":"drei", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]three[/b] siblings who live abroad.", "backDesc":"Sie hat [b]drei[/b] Geschwister, die im Ausland leben."},
  {"id":"1735989068441-155","front":"by","back":"durch", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The book was written [b]by[/b] a famous author.", "backDesc":"Das Buch wurde [b]von[/b] einem berühmten Autor geschrieben."},
  {"id":"1735989068441-156","front":"want","back":"wollen", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]want[/b] to learn how to play the guitar.", "backDesc":"Ich [b]will[/b] lernen, wie man Gitarre spielt."},
  {"id":"1735989068442-157","front":"hot","back":"heiß", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]hot[/b] sun made the day unbearable.", "backDesc":"Die [b]heiße[/b] Sonne machte den Tag unerträglich."},
  {"id":"1735989068442-158","front":"air","back":"Luft", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Fresh [b]air[/b] is essential for a healthy life.", "backDesc":"Frische [b]Luft[/b] ist essenziell für ein gesundes Leben."},
  {"id":"1735989068442-159","front":"word","back":"Wort", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She always chooses the right [b]word[/b] to express her thoughts.", "backDesc":"Sie wählt immer das richtige [b]Wort[/b], um ihre Gedanken auszudrücken."},
  {"id":"1735989068442-160","front":"well","back":"nun, wohl", "category":"Teil 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Well[/b], I'm not sure how to answer that question.", "backDesc":"[b]Nun[/b], ich bin mir nicht sicher, wie ich diese Frage beantworten soll."},
  {"id":"1735989068442-161","front":"but","back":"aber", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I wanted to join the team, [b]but[/b] they already had enough members.", "backDesc":"Ich wollte dem Team beitreten, [b]aber[/b] sie hatten bereits genug Mitglieder."},
  {"id":"1735989068443-162","front":"also","back":"auch", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She not only sings beautifully but [b]also[/b] plays the piano.", "backDesc":"Sie singt nicht nur schön, sondern [b]auch[/b] spielt sie Klavier."},
  {"id":"1735989068443-163","front":"what","back":"was", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]What[/b] are your plans for the weekend?", "backDesc":"[b]Was[/b] sind deine Pläne für das Wochenende?"},
  {"id":"1735989068443-164","front":"play","back":"spielen", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They like to [b]play[/b] chess every Sunday afternoon.", "backDesc":"Sie spielen gerne [b]Schach[/b] jeden Sonntagnachmittag."},
  {"id":"1735989068443-165","front":"some","back":"einige, etwas", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Could you lend me [b]some[/b] money until payday?", "backDesc":"Könntest du mir [b]einige[/b] Geld bis zum Zahltag leihen?"},
  {"id":"1735989068444-166","front":"small","back":"klein", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They live in a [b]small[/b] cottage by the lake.", "backDesc":"Sie wohnen in einem [b]kleinen[/b] Häuschen am See."},
  {"id":"1735989068444-167","front":"we","back":"wir", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]We[/b] are planning a surprise party for her birthday.", "backDesc":"[b]Wir[/b] planen eine Überraschungsparty für ihren Geburtstag."},
  {"id":"1735989068444-168","front":"end","back":"Ende", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]end[/b] of the movie was unexpected.", "backDesc":"Das [b]Ende[/b] des Films war unerwartet."},
  {"id":"1735989068444-169","front":"can","back":"können", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]can[/b] speak three languages fluently.", "backDesc":"Sie [b]kann[/b] fließend drei Sprachen sprechen."},
  {"id":"1735989068445-170","front":"put","back":"legen", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]put[/b] the books back on the shelf.", "backDesc":"Bitte lege die Bücher zurück auf das Regal."},
  {"id":"1735989068445-171","front":"out","back":"draußen", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to go [b]out[/b] for a walk despite the rain.", "backDesc":"Er entschied sich, trotz des Regens [b]draußen[/b] spazieren zu gehen."},
  {"id":"1735989068445-172","front":"home","back":"Zuhause, Heimat", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long journey, they finally arrived [b]home[/b].", "backDesc":"Nach einer langen Reise kamen sie endlich [b]zu Hause[/b]."},
  {"id":"1735989068445-173","front":"other","back":"andere", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]other[/b] interests besides painting.", "backDesc":"Sie hat [b]andere[/b] Interessen neben dem Malen."},
  {"id":"1735989068446-174","front":"read","back":"lesen", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He likes to [b]read[/b] books before going to bed.", "backDesc":"Er liest gerne [b]Bücher[/b] bevor er ins Bett geht."},
  {"id":"1735989068446-175","front":"were","back":"waren", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They [b]were[/b] excited about the concert last night.", "backDesc":"Sie [b]waren[/b] aufgeregt über das Konzert letzte Nacht."},
  {"id":"1735989068446-176","front":"hand","back":"Hand", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He injured his [b]hand[/b] while playing soccer.", "backDesc":"Er verletzte seine [b]Hand[/b] beim Fußballspielen."},
  {"id":"1735989068446-177","front":"all","back":"alle", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She invited [b]all[/b] her friends to the party.", "backDesc":"Sie lud [b]alle[/b] ihre Freunde zur Party ein."},
  {"id":"1735989068446-178","front":"port","back":"Port", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The ship is scheduled to arrive at the [b]port[/b] tomorrow morning.", "backDesc":"Das Schiff soll morgen früh im [b]Port[/b] ankommen."},
  {"id":"1735989068447-179","front":"there","back":"dort", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Look [b]there[/b], you can see the mountains in the distance.", "backDesc":"Sieh [b]dort[/b], du kannst die Berge in der Ferne sehen."},
  {"id":"1735989068447-180","front":"large","back":"groß", "category":"Teil 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They own a [b]large[/b] estate in the countryside.", "backDesc":"Sie besitzen ein [b]großes[/b] Anwesen auf dem Land."},
  {"id":"1735989068447-181","front":"when","back":"wann","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]When[/b] will you be arriving at the airport?","backDesc":"[b]Wann[/b] wirst du am Flughafen ankommen?"},
  {"id":"1735989068447-182","front":"spell","back":"Zauber, buchstabieren","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you [b]spell[/b] your name for me?","backDesc":"Kannst du deinen Namen für mich [b]buchstabieren[/b]?"},
  {"id":"1735989068447-183","front":"up","back":"auf","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She woke [b]up[/b] early to catch the sunrise.","backDesc":"Sie ist früh aufgewacht, um den Sonnenaufgang zu sehen."},
  {"id":"1735989068448-184","front":"add","back":"hinzufügen","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]add[/b] your signature at the bottom of the form.","backDesc":"Bitte füge deine Unterschrift am Ende des Formulars [b]hinzu[/b]."},
  {"id":"1735989068448-185","front":"use","back":"verwenden","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He learned how to [b]use[/b] the new software quickly.","backDesc":"Er hat schnell gelernt, die neue Software [b]zu verwenden[/b]."},
  {"id":"1735989068448-186","front":"even","back":"sogar, gerade","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She didn't [b]even[/b] say goodbye before leaving.","backDesc":"Sie hat sich [b]sogar[/b] nicht verabschiedet, bevor sie gegangen ist."},
  {"id":"1735989068448-187","front":"your","back":"dein","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Is this [b]your[/b] book on the table?","backDesc":"Ist das dein [b]Buch[/b] auf dem Tisch?"},
  {"id":"1735989068449-188","front":"land","back":"Land","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The vast [b]land[/b] was covered with dense forests.","backDesc":"Das weite [b]Land[/b] war mit dichten Wäldern bedeckt."},
  {"id":"1735989068449-189","front":"how","back":"wie","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]How[/b] did you solve the problem?","backDesc":"[b]Wie[/b] hast du das Problem gelöst?"},
  {"id":"1735989068449-190","front":"here","back":"hier","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please come [b]here[/b] and show me what you found.","backDesc":"Bitte komm [b]hierher[/b] und zeige mir, was du gefunden hast."},
  {"id":"1735989068449-191", "front": "said", "back": "sagte", "frontDesc": "He [b]said[/b] that he would help us tomorrow.", "backDesc": "Er [b]sagte[/b], dass er uns morgen helfen würde.", "category": "Teil 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "de-DE", "superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068450-192", "front": "must", "back": "müssen", "frontDesc": "You [b]must[/b] complete this project by the end of the week.", "backDesc": "Du [b]musst[/b] dieses Projekt bis Ende der Woche abschließen.", "category": "Teil 10", "know": "", "langFront":"en-US", "langBack":"de-DE", "superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068450-193", "front": "an", "back": "(vor einem Vokal oder vor einem stummen h)", "frontDesc": "She bought [b]an[/b] apple and a banana for lunch.", "backDesc": "Sie kaufte [b]ein[/b] Apfel und eine Banane zum Mittagessen.", "category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068450-194", "front": "big", "back": "groß, riesig", "frontDesc": "They live in a [b]big[/b] house near the lake.", "backDesc": "Sie wohnen in einem [b]großen[/b] Haus in der Nähe des Sees.","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068450-195", "front": "each", "back": "jeder, jeweils", "frontDesc": "[b]Each[/b] student must submit their own project.", "backDesc": "[b]Jeder[/b] Schüler muss sein eigenes Projekt einreichen.", "category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068450-196", "front": "high", "back": "hoch", "frontDesc": "The mountain is so [b]high[/b] that you can see clouds at the top.", "backDesc": "Der Berg ist so [b]hoch[/b], dass man Wolken an der Spitze sehen kann.", "category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter"},
  {"id":"1735989068451-197", "front":"she","back":"sie","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]She[/b] is the best singer in our class.","backDesc":"[b]Sie[/b] ist die beste Sängerin in unserer Klasse."},
  {"id":"1735989068451-198", "front":"such","back":"solch, solche","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It was [b]such[/b] a beautiful day that we decided to go hiking.","backDesc":"Es war ein [b]so](b) schöner Tag, dass wir beschlossen haben, wandern zu gehen."},
  {"id":"1735989068451-199", "front":"which","back":"welcher, welche, welches","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Do you know [b]which[/b] way we should go?", "backDesc":"Weißt du, [b]welcher[/b] Weg wir gehen sollten?"},
  {"id":"1735989068451-200", "front":"follow","back":"folgen","category":"Teil 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You need to [b]follow[/b] the instructions carefully.", "backDesc":"Du musst die Anweisungen sorgfältig [b]folgen[/b]."},
  {"id":"1735989068452-201","front":"do","back":"tun, machen","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What will you [b]do[/b] this weekend?", "backDesc":"Was wirst du dieses Wochenende [b]tun[/b]?"},
  {"id":"1735989068452-202","front":"act","back":"handeln, Akt","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]act[/b] bravely during the crisis.", "backDesc":"Er beschloss, während der Krise mutig [b]zu handeln[/b]."},
  {"id":"1735989068452-203","front":"their","back":"ihr","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Their[/b] car is parked outside the house.", "backDesc":"[b]Ihr[/b] Auto ist vor dem Haus geparkt."},
  {"id":"1735989068452-204","front":"why","back":"warum","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you explain [b]why[/b] you are late?", "backDesc":"Kannst du erklären, [b]warum[/b] du zu spät bist?"},
  {"id":"1735989068452-205","front":"time","back":"Zeit","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Do you have enough [b]time[/b] to finish the task?", "backDesc":"Hast du genug [b]Zeit[/b], um die Aufgabe zu beenden?"},
  {"id":"1735989068453-206","front":"ask","back":"fragen","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I need to [b]ask[/b] the teacher about the homework.", "backDesc":"Ich muss den Lehrer [b]fragen[/b] wegen der Hausaufgaben."},
  {"id":"1735989068453-207","front":"if","back":"wenn","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let me know [b]if[/b] you need any help.", "backDesc":"Lass mich wissen, [b]wenn[/b] du Hilfe brauchst."},
  {"id":"1735989068453-208","front":"men","back":"Männer","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]men[/b] were working hard in the field.", "backDesc":"Die [b]Männer[/b] arbeiteten hart auf dem Feld."},
  {"id":"1735989068453-209","front":"will","back":"werden","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]will[/b] call you when she gets home.", "backDesc":"Sie [b]wird[/b] dich anrufen, wenn sie nach Hause kommt."},
  {"id":"1735989068454-210","front":"change","back":"Änderung","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There was a sudden [b]change[/b] in the weather.", "backDesc":"Es gab eine plötzliche [b]Änderung[/b] des Wetters."},
  {"id":"1735989068454-211","front":"way","back":"Weg, Art","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is the fastest [b]way[/b] to the train station.", "backDesc":"Dies ist der schnellste [b]Weg[/b] zum Bahnhof."},
  {"id":"1735989068454-212","front":"went","back":"ging","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]went[/b] to the store to buy some milk.", "backDesc":"Er [b]ging[/b] zum Laden, um etwas Milch zu kaufen."},
  {"id":"1735989068454-213","front":"about","back":"über","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What is this book [b]about[/b]?", "backDesc":"Worum geht es in diesem Buch [b]über[/b]?"},
  {"id":"1735989068455-214","front":"light","back":"Licht","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The room was filled with soft [b]light[/b] from the candles.", "backDesc":"Der Raum war mit sanftem [b]Licht[/b] von den Kerzen gefüllt."},
  {"id":"1735989068455-215","front":"many","back":"viele","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There are [b]many[/b] reasons to visit this city.", "backDesc":"Es gibt [b]viele[/b] Gründe, diese Stadt zu besuchen."},
  {"id":"1735989068455-216","front":"kind","back":"Art, freundlich","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She is always so [b]kind[/b] to everyone she meets.", "backDesc":"Sie ist immer so [b]freundlich[/b] zu allen, die sie trifft."},
  {"id":"1735989068455-217","front":"then","back":"dann, anschließend","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"First, we visited the museum, and [b]then[/b] we went for dinner.", "backDesc":"Zuerst besuchten wir das Museum, und [b]dann[/b] gingen wir zum Abendessen."},
  {"id":"1735989068455-218","front":"us","back":"uns","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The journey will be challenging for [b]us[/b], but we are ready.", "backDesc":"Die Reise wird für [b]uns[/b] herausfordernd sein, aber wir sind bereit."},
  {"id":"1735989068455-219","front":"these","back":"diese","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I can't believe [b]these[/b] are the same shoes I bought last year.", "backDesc":"Ich kann nicht glauben, dass dies die gleichen Schuhe sind, die ich letztes Jahr gekauft habe."},
  {"id":"1735989068455-220","front":"again","back":"wieder","category":"Teil 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long break, she decided to [b]again[/b] pursue her passion for painting.", "backDesc":"Nach einer langen Pause beschloss sie, ihre Leidenschaft für das Malen [b]wieder[/b] zu verfolgen."},
  {"id":"1735989068456-221","front":"write","back":"schreiben","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]write[/b] a novel that explores the complexities of human relationships.","backDesc":"Sie entschied sich, einen Roman zu [b]schreiben[/b], der die Komplexitäten menschlicher Beziehungen erforscht."},
  {"id":"1735989068456-222","front":"house","back":"Haus, Gebäude","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They bought a beautiful [b]house[/b] overlooking the serene countryside.","backDesc":"Sie kauften ein schönes [b]Haus[/b] mit Blick auf die ruhige Landschaft."},
  {"id":"1735989068457-223","front":"wardrobe","back":"Schrank, Garderobe","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She opened the [b]wardrobe[/b] to find her favorite dress neatly folded inside.","backDesc":"Sie öffnete den [b]Schrank[/b], um ihr Lieblingskleid ordentlich gefaltet darin zu finden."},
  {"id":"1735989068457-224","front":"picture","back":"Bild","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He hung a vibrant [b]picture[/b] on the living room wall to brighten the space.","backDesc":"Er hängte ein lebendiges [b]Bild[/b] an die Wohnzimmerwand, um den Raum aufzuhellen."},
  {"id":"1735989068457-225","front":"like","back":"mögen","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]like[/b] to spend my weekends hiking in the mountains.","backDesc":"Ich [b]möge[/b] meine Wochenenden damit verbringen, in den Bergen zu wandern."},
  {"id":"1735989068457-226","front":"try","back":"versuchen","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Before giving up, she decided to [b]try[/b] a different approach.","backDesc":"Bevor sie aufgab, beschloss sie, einen anderen Ansatz zu [b]versuchen[/b]."},
  {"id":"1735989068457-227","front":"so","back":"also","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It was raining heavily, [b]so[/b] they decided to stay indoors.","backDesc":"Es regnete stark, [b]also[/b] beschlossen sie, drinnen zu bleiben."},
  {"id":"1735989068459-228","front":"us","back":"uns","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The journey will be challenging for [b]us[/b], but we are ready.","backDesc":"Die Reise wird eine Herausforderung für [b]uns[/b] sein, aber wir sind bereit."},
  {"id":"1735989068459-229","front":"these","back":"diese","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I can't believe [b]these[/b] are the same shoes I bought last year.","backDesc":"Ich kann nicht glauben, dass dies die gleichen Schuhe sind, die ich letztes Jahr gekauft habe."},
  {"id":"1735989068459-230","front":"again","back":"wieder","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long break, she decided to [b]again[/b] pursue her passion for painting.","backDesc":"Nach einer langen Pause beschloss sie, ihrer Leidenschaft zum Malen [b]wieder[/b] nachzugehen."},
  {"id":"1735989068460-231","front":"her","back":"ihr","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I saw [b]her[/b] at the café reading a fascinating book.", "backDesc":"Ich habe [b]ihr[/b] im Café gesehen, wie sie ein faszinierendes Buch las."},
  {"id":"1735989068460-232","front":"animal","back":"Tier","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The sanctuary provides a safe haven for endangered [b]animals[/b].", "backDesc":"Das Schutzgebiet bietet einen sicheren Zufluchtsort für bedrohte [b]Tiere[/b]."},
  {"id":"1735989068460-233","front":"long","back":"lang","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It was a [b]long[/b] and arduous journey, but they finally reached their destination.", "backDesc":"Es war eine [b]lange[/b] und mühsame Reise, aber sie erreichten endlich ihr Ziel."},
  {"id":"1735989068460-234","front":"point","back":"zeigen","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She used her finger to [b]point[/b] out the stars in the night sky.", "backDesc":"Sie benutzte ihren Finger, um die Sterne am Nachthimmel [b]zu zeigen[/b]."},
  {"id":"1735989068460-235","front":"make","back":"machen","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]make[/b] a new recipe for the upcoming dinner party.", "backDesc":"Er beschloss, ein neues Rezept für die bevorstehende Dinnerparty [b]zu machen[/b]."},
  {"id":"1735989068461-236","front":"mother","back":"Mutter","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"My [b]mother[/b] always taught me the value of kindness and compassion.", "backDesc":"Meine [b]Mutter[/b] hat mir immer den Wert von Freundlichkeit und Mitgefühl beigebracht."},
  {"id":"1735989068461-237","front":"thing","back":"Ding","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The most important [b]thing[/b] is to stay true to yourself.", "backDesc":"Die wichtigste [b]Ding[/b] ist, sich selbst treu zu bleiben."},
  {"id":"1735989068461-238","front":"world","back":"Welt","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Traveling allows you to see different parts of the [b]world[/b].", "backDesc":"Reisen ermöglicht es dir, verschiedene Teile der [b]Welt[/b] zu sehen."},
  {"id":"1735989068461-239","front":"see","back":"sehen","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I can't wait to [b]see[/b] the new art exhibition downtown.", "backDesc":"Ich kann es kaum erwarten, die neue Kunstausstellung in der Innenstadt [b]zu sehen[/b]."},
  {"id":"1735989068462-240","front":"close, near","back":"nah, in der Nähe","category":"Teil 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The park is [b]close[/b] to my house, making it convenient for daily walks.", "backDesc":"Der Park ist [b]nah[/b] an meinem Haus, was tägliche Spaziergänge bequem macht."},
  {"id":"1735989068462-241","front":"him","back":"ihm","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Give [b]them[/b] a call if you need help.", "backDesc":"Ruf [b]ihm[/b] an, wenn du Hilfe brauchst."},
  {"id":"1735989068462-242","front":"build","back":"bauen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They plan to [b]build[/b] a new community center in the neighborhood.", "backDesc":"Sie planen, ein neues Gemeinschaftszentrum in der Nachbarschaft [b]zu bauen[/b]."},
  {"id":"1735989068462-243","front":"two","back":"zwei","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]two[/b] cats that love to play in the garden.", "backDesc":"Sie hat [b]zwei[/b] Katzen, die gerne im Garten spielen."},
  {"id":"1735989068462-244","front":"self","back":"selbst, sich selbst","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to take time for [b]self[/b] care amidst a busy schedule.", "backDesc":"Es ist wichtig, sich Zeit für die [b]Selbstpflege[/b] inmitten eines vollen Terminkalenders zu nehmen."},
  {"id":"1735989068463-245","front":"has","back":"hat","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]has[/b] completed her project ahead of the deadline.", "backDesc":"Sie [b]hat[/b] ihr Projekt vor dem Abgabetermin abgeschlossen."},
  {"id":"1735989068463-246","front":"Earth","back":"Erde","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Scientists are studying the effects of climate change on [b]Earth[/b].", "backDesc":"Wissenschaftler untersuchen die Auswirkungen des Klimawandels auf die [b]Erde[/b]."},
  {"id":"1735989068463-247","front":"look","back":"schauen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]look[/b] at the stars on clear nights.", "backDesc":"Sie liebt es, in klaren Nächten zu den Sternen [b]zuschauen[/b]."},
  {"id":"1735989068463-248","front":"father","back":"Vater","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"My [b]father[/b] taught me how to ride a bicycle.", "backDesc":"Mein [b]Vater[/b] hat mir das Fahrradfahren beigebracht."},
  {"id":"1735989068464-249","front":"more","back":"mehr","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She asked for [b]more[/b] time to complete the assignment.", "backDesc":"Sie bat um [b]mehr[/b] Zeit, um die Aufgabe zu erledigen."},
  {"id":"1735989068464-250","front":"head","back":"Kopf, führen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]head[/b] north for the winter to enjoy the snow.", "backDesc":"Er beschloss, im Winter nach Norden [b]zu gehen[/b], um den Schnee zu genießen."},
  {"id":"1735989068464-251","front":"day","back":"Tag","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Each [b]day[/b] brings new opportunities and challenges.", "backDesc":"Jeder [b]Tag[/b] bringt neue Möglichkeiten und Herausforderungen."},
  {"id":"1735989068464-252","front":"stand","back":"stehen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He had to [b]stand[/b] for hours during the outdoor concert.", "backDesc":"Er musste während des Outdoor-Konzerts stundenlang [b]stehen[/b]."},
  {"id":"1735989068465-253","front":"could","back":"könnte, könnten","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"If you [b]could[/b] travel anywhere, where would you go?", "backDesc":"Wenn du [b]könntest[/b] überall hinreisen, wohin würdest du gehen?"},
  {"id":"1735989068465-254","front":"own","back":"besitzen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]own[/b] their own business after years of planning.", "backDesc":"Sie beschlossen, nach jahrelanger Planung ihr eigenes Geschäft [b]zu besitzen[/b]."},
  {"id":"1735989068465-255","front":"go","back":"gehen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let's [b]go[/b] to the new restaurant that just opened downtown.", "backDesc":"Lass uns [b]gehen[/b] zum neuen Restaurant, das gerade in der Innenstadt eröffnet wurde."},
  {"id":"1735989068465-256","front":"page","back":"Seite","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She turned to the first [b]page[/b] of the book to begin her reading.", "backDesc":"Sie schlug auf der ersten [b]Seite[/b] des Buches auf, um mit dem Lesen zu beginnen."},
  {"id":"1735989068466-257","front":"come","back":"kommen","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]come[/b] early to secure good seats for the concert.", "backDesc":"Sie beschlossen, früh [b]zukommen[/b], um gute Plätze für das Konzert zu sichern."},
  {"id":"1735989068466-258","front":"should","back":"sollte","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You [b]should[/b] review your notes before the exam.", "backDesc":"Du [b]solltest[/b] deine Notizen vor der Prüfung durchgehen."},
  {"id":"1735989068466-259","front":"did","back":"tat, machte","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]did[/b] her homework diligently every evening.", "backDesc":"Sie [b]tat[/b] ihre Hausaufgaben jeden Abend fleißig."},
  {"id":"1735989068466-260","front":"country","back":"Land, Bauernhof","category":"Teil 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He dreams of traveling to every [b]country[/b] in the world.", "backDesc":"Er träumt davon, in jedes [b]Land[/b] der Welt zu reisen."},
  {"id":"1735989068467-261","front":"number","back":"Nummer, Zahl","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She couldn't remember the [b]number[/b] of stars in the galaxy.", "backDesc":"Sie konnte sich die [b]Zahl[/b] der Sterne in der Galaxie nicht merken."},
  {"id":"1735989068467-262","front":"found","back":"gefunden","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They have [b]found[/b] a solution to the complex problem.", "backDesc":"Sie haben eine Lösung für das komplexe Problem [b]gefunden[/b]."},
  {"id":"1735989068467-263","front":"sound","back":"Geräusch","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]sound[/b] of the ocean waves was very relaxing.", "backDesc":"Das [b]Geräusch[/b] der Meereswellen war sehr entspannend."},
  {"id":"1735989068467-264","front":"answer","back":"Antwort","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He finally gave the correct [b]answer[/b] to the riddle.", "backDesc":"Er gab schließlich die richtige [b]Antwort[/b] auf das Rätsel."},
  {"id":"1735989068467-265","front":"no","back":"nein","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There is [b]no[/b] excuse for such behavior.", "backDesc":"Es gibt keine [b]Ausrede[/b] für ein solches Verhalten."},
  {"id":"1735989068468-266","front":"school","back":"Schule","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The new [b]school[/b] building is equipped with modern facilities.", "backDesc":"Das neue [b]Schulgebäude[/b] ist mit modernen Einrichtungen ausgestattet."},
  {"id":"1735989068468-267","front":"most","back":"am meisten","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]most[/b] of the important documents in her office.", "backDesc":"Sie hat [b]die meisten[/b] wichtigen Dokumente in ihrem Büro."},
  {"id":"1735989068468-268","front":"grow","back":"wachsen","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Plants [b]grow[/b] best under the right conditions.", "backDesc":"Pflanzen [b]wachsen[/b] am besten unter den richtigen Bedingungen."},
  {"id":"1735989068468-269","front":"people","back":"Menschen","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Many [b]people[/b] enjoy outdoor activities during the summer.", "backDesc":"Viele [b]Menschen[/b] genießen Outdoor-Aktivitäten im Sommer."},
  {"id":"1735989068469-270","front":"study","back":"studieren","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]study[/b] abroad to enhance her education.", "backDesc":"Sie beschloss, [b]zu studieren[/b] im Ausland, um ihre Ausbildung zu verbessern."},
  {"id":"1735989068469-271","front":"my","back":"mein","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is [b]my[/b] favorite book of all time.", "backDesc":"Das ist [b]mein[/b] Lieblingsbuch aller Zeiten."},
  {"id":"1735989068469-272","front":"still","back":"immer noch","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Despite the challenges, she is [b]still[/b] determined to succeed.", "backDesc":"Trotz der Herausforderungen ist sie [b]immer noch[/b] entschlossen, Erfolg zu haben."},
  {"id":"1735989068469-273","front":"over","back":"über","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The plane flew [b]over[/b] the mountains at sunset.", "backDesc":"Das Flugzeug flog [b]über[/b] die Berge bei Sonnenuntergang."},
  {"id":"1735989068469-274","front":"learn","back":"lernen","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]learn[/b] a new language together.", "backDesc":"Sie beschlossen, [b]zusammen[/b] eine neue Sprache zu lernen."},
  {"id":"1735989068470-275","front":"know","back":"wissen","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Do you [b]know[/b] the answer to this question?", "backDesc":"Weißt du die [b]Antwort[/b] auf diese Frage?"},
  {"id":"1735989068470-276","front":"plant","back":"Pflanze","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]plant[/b] a tree in her backyard.", "backDesc":"Sie beschloss, einen Baum in ihrem Garten [b]zu pflanzen[/b]."},
  {"id":"1735989068470-277","front":"water","back":"Wasser","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to drink plenty of [b]water[/b] daily.", "backDesc":"Es ist wichtig, täglich viel [b]Wasser[/b] zu trinken."},
  {"id":"1735989068470-278","front":"cover","back":"Cover, Abdeckung","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The book's [b]cover[/b] was beautifully illustrated.", "backDesc":"Das [b]Cover[/b] des Buches war wunderschön illustriert."},
  {"id":"1735989068471-279","front":"than","back":"als","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She is taller [b]than[/b] her brother.", "backDesc":"Sie ist größer [b]als[/b] ihr Bruder."},
  {"id":"1735989068471-280","front":"food","back":"Essen","category":"Teil 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They explored various types of [b]food[/b] during their travels.", "backDesc":"Sie erkundeten verschiedene Arten von [b]Essen[/b] während ihrer Reisen."},
  {"id":"1735989068471-281","front":"call","back":"anrufen","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]call[/b] me when you arrive.","backDesc":"Bitte [b]rufe[/b] mich an, wenn du ankommst."},
  {"id":"1735989068471-282","front":"sun","back":"Sonne","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]sun[/b] set beautifully over the horizon.","backDesc":"Die [b]Sonne[/b] ging schön über dem Horizont unter."},
  {"id":"1735989068472-283","front":"first","back":"erste","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She was the [b]first[/b] person to arrive at the party.","backDesc":"Sie war die [b]erste[/b] Person, die zur Party ankam."},
  {"id":"1735989068472-284","front":"four","back":"vier","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There are [b]four[/b] seasons in a year.","backDesc":"Es gibt [b]vier[/b] Jahreszeiten im Jahr."},
  {"id":"1735989068472-285","front":"who","back":"wer","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Who[/b] is going to the meeting tomorrow?","backDesc":"[b]Wer[/b] geht morgen zum Treffen?"},
  {"id":"1735989068472-286","front":"between","back":"zwischen","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The negotiations took place [b]between[/b] the two countries.","backDesc":"Die Verhandlungen fanden [b]zwischen[/b] den beiden Ländern statt."},
  {"id":"1735989068472-287","front":"may","back":"dürfen","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You [b]may[/b] leave early if you finish your work.","backDesc":"Du [b]dürfen[/b] früher gehen, wenn du deine Arbeit beendest."},
  {"id":"1735989068473-288","front":"state","back":"Staat, Zustand","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"California is a [b]state[/b] known for its diverse culture.","backDesc":"Kalifornien ist ein [b]Staat[/b], der für seine vielfältige Kultur bekannt ist."},
  {"id":"1735989068473-289","front":"down","back":"nach unten","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He walked [b]down[/b] the street to reach the store.","backDesc":"Er ging [b]nach unten[/b] die Straße entlang, um den Laden zu erreichen."},
  {"id":"1735989068473-290","front":"keep","back":"halten","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]keep[/b] your belongings safe during the trip.","backDesc":"Bitte [b]halte[/b] deine Sachen während der Reise sicher."},
  {"id":"1735989068473-291","front":"side","back":"Seite, Seite","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She sat on the [b]side[/b] of the road to enjoy the view.","backDesc":"Sie saß auf der [b]Seite[/b] der Straße, um die Aussicht zu genießen."},
  {"id":"1735989068474-292","front":"eye","back":"Auge","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"His [b]eye[/b] caught the glimmer of the sunset.","backDesc":"Sein [b]Auge[/b] erfasste das Funkeln des Sonnenuntergangs."},
  {"id":"1735989068474-293","front":"been","back":"gewesen","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]been[/b] working here for five years.","backDesc":"Sie [b]ist[/b] seit fünf Jahren hier am Arbeiten."},
  {"id":"1735989068474-294","front":"never","back":"nie","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]never[/b] forgets to call his parents on weekends.","backDesc":"Er [b]vergisst nie[/b], seine Eltern am Wochenende anzurufen."},
  {"id":"1735989068474-295","front":"now","back":"jetzt","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"We need to act [b]now[/b] to solve the issue.","backDesc":"Wir müssen [b]jetzt[/b] handeln, um das Problem zu lösen."},
  {"id":"1735989068474-296","front":"last","back":"letzte","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is the [b]last[/b] chapter of the book.","backDesc":"Dies ist das [b]letzte[/b] Kapitel des Buches."},
  {"id":"1735989068475-297","front":"find","back":"finden","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She managed to [b]find[/b] her keys after searching everywhere.","backDesc":"Sie hat es geschafft, ihre Schlüssel [b]zu finden[/b], nachdem sie überall gesucht hatte."},
  {"id":"1735989068475-298","front":"let","back":"lassen","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]let[/b] the children play outside.","backDesc":"Sie beschlossen, die Kinder draußen [b]spielen zu lassen[/b]."},
  {"id":"1735989068475-299","front":"any","back":"irgendwelche","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Do you have [b]any[/b] questions about the project?","backDesc":"Hast du [b]irgendwelche[/b] Fragen zum Projekt?"},
  {"id":"1735989068475-300","front":"thought","back":"Gedanke","category":"Teil 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"His [b]thought[/b]s were filled with curiosity.","backDesc":"Seine [b]Gedanken[/b] waren voller Neugier."},
  {"id":"1735989068476-301","front":"new","back":"neu","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bought a [b]new[/b] car last weekend.","backDesc":"Sie hat sich [b]ein neues[/b] Auto am letzten Wochenende gekauft."},
  {"id":"1735989068476-302","front":"city","back":"Stadt","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]city[/b] skyline was breathtaking at night.","backDesc":"Die Skyline der [b]Stadt[/b] war nachts atemberaubend."},
  {"id":"1735989068476-303","front":"work","back":"Arbeit","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He dedicated most of his [b]work[/b] to community service.","backDesc":"Er widmete den größten Teil seiner [b]Arbeit[/b] der Gemeindearbeit."},
  {"id":"1735989068476-304","front":"tree","back":"Baum","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The old [b]tree[/b] stood tall in the middle of the field.","backDesc":"Der alte [b]Baum[/b] stand hoch in der Mitte des Feldes."},
  {"id":"1735989068477-305","front":"part","back":"Teil","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is the [b]part[/b] of the machine that needs repair.","backDesc":"Dies ist der [b]Teil[/b] der Maschine, der repariert werden muss."},
  {"id":"1735989068477-306","front":"cross","back":"kreuzen","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]cross[/b] the bridge at sunset.","backDesc":"Sie beschlossen, die Brücke beim Sonnenuntergang [b]zu kreuzen[/b]."},
  {"id":"1735989068477-307","front":"take","back":"nehmen","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]take[/b] a seat while you wait.","backDesc":"Bitte [b]nehmt[/b] Platz, während ihr wartet."},
  {"id":"1735989068477-308","front":"farm","back":"Farm","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to start a [b]farm[/b] on their land.","backDesc":"Sie beschlossen, auf ihrem Land eine [b]Farm[/b] zu gründen."},
  {"id":"1735989068478-309","front":"get","back":"bekommen","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I need to [b]get[/b] some groceries after work.","backDesc":"Ich muss nach der Arbeit ein paar [b]Einkäufe machen[/b]."},
  {"id":"1735989068478-310","front":"hard","back":"hart","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]hard[/b] surface made it difficult to sit comfortably.","backDesc":"Die [b]harte[/b] Oberfläche machte es schwierig, bequem zu sitzen."},
  {"id":"1735989068478-311","front":"place","back":"Ort","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is a special [b]place[/b] for our family gatherings.","backDesc":"Dies ist ein besonderer [b]Ort[/b] für unsere Familientreffen."},
  {"id":"1735989068478-312","front":"start","back":"anfangen, Start","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]start[/b] a new project next month.","backDesc":"Sie beschlossen, nächsten Monat ein neues Projekt [b]zu starten[/b]."},
  {"id":"1735989068479-313","front":"made","back":"gemacht","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]made[/b] a delicious cake for the party.","backDesc":"Sie hat einen leckeren Kuchen für die Party [b]gemacht[/b]."},
  {"id":"1735989068479-314","front":"might","back":"könnte","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]might[/b] come to the meeting if his schedule allows.","backDesc":"Er [b]könnte[/b] zum Treffen kommen, wenn sein Zeitplan es erlaubt."},
  {"id":"1735989068479-315","front":"live","back":"leben, wohnen","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]live[/b] closer to the city center.","backDesc":"Sie beschlossen, näher am Stadtzentrum [b]zu wohnen[/b]."},
  {"id":"1735989068480-316","front":"story","back":"Geschichte","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She shared an interesting [b]story[/b] from her travels.","backDesc":"Sie teilte eine interessante [b]Geschichte[/b] von ihren Reisen."},
  {"id":"1735989068480-317","front":"where","back":"wo","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you tell me [b]where[/b] the nearest station is?","backDesc":"Kannst du mir sagen, [b]wo[/b] die nächste Station ist?"},
  {"id":"1735989068480-318","front":"saw","back":"gesehen, Säge","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]saw[/b] a shooting star last night.","backDesc":"Ich habe gestern Nacht eine Sternschnuppe [b]gesehen[/b]."},
  {"id":"1735989068480-319","front":"after","back":"nach","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let's meet [b]after[/b] the meeting is over.","backDesc":"Lass uns [b]nach[/b] dem Treffen treffen."},
  {"id":"1735989068481-320","front":"far","back":"weit","category":"Teil 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They traveled [b]far[/b] across the country for their vacation.","backDesc":"Sie reisten [b]weit[/b] durchs Land für ihren Urlaub."},
  {"id":"1735989068481-321","front":"back","back":"zurück","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]back[/b] out of the agreement at the last minute.","backDesc":"Sie entschied sich, in der letzten Minute aus der Vereinbarung [b]zurückzutreten[/b]."},
  {"id":"1735989068481-322","front":"sea","back":"Meer","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The vast [b]sea[/b] stretched out before them, endless and blue.","backDesc":"Das weite [b]Meer[/b] erstreckte sich endlos und blau vor ihnen."},
  {"id":"1735989068481-323","front":"little","back":"wenig","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She had only a [b]little[/b] time to finish her project before the deadline.","backDesc":"Sie hatte nur [b]wenig[/b] Zeit, ihr Projekt vor der Frist zu beenden."},
  {"id":"1735989068481-324","front":"draw","back":"zeichnen","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He likes to [b]draw[/b] landscapes during his free time.","backDesc":"Er zeichnet gerne Landschaften in seiner Freizeit."},
  {"id":"1735989068482-325","front":"only","back":"nur","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She was [b]only[/b] a child when she first learned to ride a bike.","backDesc":"Sie war [b]nur[/b] ein Kind, als sie zum ersten Mal Fahrradfahren lernte."},
  {"id":"1735989068482-326","front":"left","back":"links","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He took a [b]left[/b] turn at the next intersection.","backDesc":"Er nahm die [b]linke[/b] Abzweigung an der nächsten Kreuzung."},
  {"id":"1735989068482-327","front":"round","back":"rund","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They sat around the [b]round[/b] table discussing their plans.","backDesc":"Sie saßen um den [b]runden[/b] Tisch und besprachen ihre Pläne."},
  {"id":"1735989068482-328","front":"late","back":"spät","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She arrived [b]late[/b] to the meeting due to traffic.","backDesc":"Sie kam wegen des Verkehrs [b]spät[/b] zum Treffen an."},
  {"id":"1735989068483-329","front":"man","back":"Mann","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]man[/b] walked his dog in the park every morning.","backDesc":"Der [b]Mann[/b] führte jeden Morgen seinen Hund im Park spazieren."},
  {"id":"1735989068483-330","front":"run","back":"laufen","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]run[/b] for office in the upcoming election.","backDesc":"Sie entschied sich, bei den bevorstehenden Wahlen [b]zu kandidieren[/b]."},
  {"id":"1735989068483-331","front":"year","back":"Jahr","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This [b]year[/b] has been the most challenging yet.","backDesc":"Dieses [b]Jahr[/b] war das herausforderndste bisher."},
  {"id":"1735989068483-332","front":"don't","back":"nicht tun","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]don't[/b] forget to lock the door when you leave.","backDesc":"Bitte [b]vergiss nicht[/b], die Tür zu schließen, wenn du gehst."},
  {"id":"1735989068484-333","front":"(he) came","back":"er kam","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long journey, [b](he) came[/b] to visit his family.","backDesc":"Nach einer langen Reise [b]kam er[/b], um seine Familie zu besuchen."},
  {"id":"1735989068484-334","front":"while","back":"während","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She read a book [b]while[/b] waiting for the bus.","backDesc":"Sie las ein Buch [b]während[/b], als sie auf den Bus wartete."},
  {"id":"1735989068484-335","front":"show","back":"zeigen","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The magician will [b]show[/b] his latest tricks tonight.","backDesc":"Der Zauberer wird heute Abend seine neuesten Tricks [b]zeigen[/b]."},
  {"id":"1735989068484-336","front":"press","back":"drücken","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You need to [b]press[/b] the button to start the machine.","backDesc":"Du musst den Knopf [b]drücken[/b], um die Maschine zu starten."},
  {"id":"1735989068485-337","front":"every","back":"jeder","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She visits her grandparents [b]every[/b] weekend.","backDesc":"Sie besucht ihre Großeltern [b]jeden[/b] Wochenende."},
  {"id":"1735989068485-338","front":"close","back":"nah","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]close[/b] the store early due to the storm.","backDesc":"Sie beschlossen, den Laden aufgrund des Sturms [b]früh zu schließen[/b]."},
  {"id":"1735989068485-339","front":"good","back":"gut","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She did a [b]good[/b] job on her presentation.","backDesc":"Es war eine [b]gute[/b] Präsentation, die viele Vorteile brachte."},
  {"id":"1735989068485-340","front":"night","back":"Nacht","category":"Teil 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They went for a walk under the [b]night[/b] sky filled with stars.","backDesc":"Sie gingen bei [b]Nacht[/b] spazieren, unter einem sternenklaren Himmel."},
  {"id":"1735989068485-341","front":"me","back":"mir","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you help [b]me[/b] with this heavy box?","backDesc":"Kannst du [b]mir[/b] mit dieser schweren Kiste helfen?"},
  {"id":"1735989068486-342","front":"real","back":"wirklich","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He couldn't believe the [b]real[/b] beauty of the landscape.","backDesc":"Er konnte die [b]wirkliche[/b] Schönheit der Landschaft nicht glauben."},
  {"id":"1735989068486-343","front":"give","back":"geben","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]give[/b] a donation to the charity.","backDesc":"Sie beschloss, der Wohltätigkeitsorganisation [b]zu geben[/b]."},
  {"id":"1735989068486-344","front":"life","back":"Leben","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Traveling can greatly enrich your [b]life[/b].","backDesc":"[b]Leben[/b] ist voller Überraschungen und unvorhersehbarer Momente."},
  {"id":"1735989068486-345","front":"our","back":"unser","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is [b]our[/b] house, and we love it here.","backDesc":"Das ist [b]unser[/b] gemeinsamer Traum, den wir verwirklichen möchten."},
  {"id":"1735989068487-346","front":"few","back":"wenige","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Only a [b]few[/b] people attended the meeting.","backDesc":"Ich hatte [b]wenige[/b] Zeit, um mich auf die Prüfung vorzubereiten."},
  {"id":"1735989068487-347","front":"under","back":"unter","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The cat is hiding [b]under[/b] the table.","backDesc":"Der Schlüssel liegt [b]unter[/b] dem Teppich im Flur."},
  {"id":"1735989068487-348","front":"north","back":"Norden","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to travel [b]north[/b] to explore the mountains.","backDesc":"Die Stadt liegt [b]nördlich[/b] der Hauptstadt, in einer malerischen Gegend."},
  {"id":"1735989068487-349","front":"open","back":"öffnen","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]open[/b] the window to let some fresh air in.","backDesc":"Du musst die Tür [b]öffnen[/b] sanft, um sie nicht zu beschädigen."},
  {"id":"1735989068488-350","front":"ten","back":"zehn","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She won [b]ten[/b] gold medals in her career.","backDesc":"Ich brauche [b]zehn[/b] Äpfel zum Nachtisch."},
  {"id":"1735989068488-351","front":"seem","back":"scheinen","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He may [b]seem[/b] uninterested, but he's actually very engaged.","backDesc":"Es sieht [b]aus[/b], als ob er müde ist, obwohl er nicht ist."},
  {"id":"1735989068488-352","front":"simple","back":"einfach","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The solution to the problem was surprisingly [b]simple[/b].","backDesc":"Dies ist eine [b]einfach[/b] Aufgabe, die jeder erledigen kann."},
  {"id":"1735989068488-353","front":"together","back":"zusammen","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let's work [b]together[/b] to achieve our goals.","backDesc":"Sie verbrachten [b]zusammen[/b] die gesamten Ferien am Meer."},
  {"id":"1735989068489-354","front":"several","back":"mehrere","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has visited [b]several[/b] countries in Europe.","backDesc":"Ich habe [b]mehrere[/b] Ideen für unsere Präsentation."},
  {"id":"1735989068489-355","front":"next","back":"nächste","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What's the [b]next[/b] step in the process?","backDesc":"Er wird unser [b]nächster[/b] Redner auf der Konferenz sein."},
  {"id":"1735989068489-356","front":"vowel","back":"Vokal","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In English, [b]vowels[/b] are essential for pronunciation.","backDesc":"Im Polnischen ist der [b]Vokal[/b] ein Schlüsselelement jedes Wortes."},
  {"id":"1735989068489-357","front":"white","back":"weiß","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a beautiful [b]white[/b] dress to the wedding.","backDesc":"Schnee ist [b]weiß[/b] und glänzt im Sonnenlicht."},
  {"id":"1735989068490-358","front":"toward","back":"in Richtung","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They walked [b]toward[/b] the sunset, enjoying the view.","backDesc":"Sie reisten [b]in Richtung[/b] Norden, um der Kälte zu entkommen."},
  {"id":"1735989068490-359","front":"children","back":"Kinder","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The park was filled with [b]children[/b] playing and laughing.","backDesc":"[b]Kinder[/b] lieben es, Zeit im Freien zu verbringen."},
  {"id":"1735989068490-360","front":"war","back":"Krieg","category":"Teil 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The stories of [b]war[/b] have shaped our history.","backDesc":"[b]Krieg[/b] brachte viel Leid und Zerstörung mit sich."},
  {"id":"1735989068490-361","front":"begin","back":"beginnen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]begin[/b] the project next month.","backDesc":"Sie beschlossen, ein neues Kapitel in ihrem Leben [b]zu beginnen[/b]."},
  {"id":"1735989068490-362","front":"lay","back":"liegen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Yesterday, she [b]lay[/b] on the beach all day.","backDesc":"Gestern [b]lag sie[/b] auf der Couch und ruhte sich nach der Arbeit aus."},
  {"id":"1735989068491-363","front":"got","back":"bekommen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]got[/b] a new job offer last week.","backDesc":"Er hat [b]bekommen[/b], viele positive Rückmeldungen zu seiner Arbeit."},
  {"id":"1735989068491-364","front":"against","back":"gegen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They voted [b]against[/b] the proposed changes.","backDesc":"Sie waren [b]gegen[/b] die Einführung neuer Regeln im Unternehmen."},
  {"id":"1735989068491-365","front":"walk","back":"gehen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She likes to [b]walk[/b] in the park every evening.","backDesc":"Jeden Morgen mag sie im Park [b]gehen[/b], um fit zu bleiben."},
  {"id":"1735989068491-366","front":"pattern","back":"Muster","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The fabric has a beautiful [b]pattern[/b] of flowers.","backDesc":"Der Designer hat ein neues [b]Muster[/b] geschaffen, das schnell beliebt wurde."},
  {"id":"1735989068492-367","front":"example","back":"Beispiel","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This is a perfect [b]example[/b] of modern architecture.","backDesc":"Dies ist ein perfektes [b]Beispiel[/b] für kreativen Problemlösungsansatz."},
  {"id":"1735989068492-368","front":"slow","back":"langsam","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The old computer runs very [b]slow[/b] compared to the new model.","backDesc":"Er ist [b]langsam[/b], aber immer genau in seiner Arbeit."},
  {"id":"1735989068492-369","front":"ease","back":"Leichtigkeit","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She completed the task with great [b]ease[/b].","backDesc":"Die [b]Leichtigkeit[/b] der Bedienung dieses Geräts ist sein größter Vorteil."},
  {"id":"1735989068492-370","front":"center","back":"Zentrum","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to meet at the [b]center[/b] of the city.","backDesc":"Das neue Büro befindet sich im [b]Zentrum[/b], was den Mitarbeitern die Anreise erleichtert."},
  {"id":"1735989068492-371","front":"paper","back":"Papier","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She handed him a [b]paper[/b] with her contact information.","backDesc":"Ich brauche mehr [b]Papier[/b], um alle Dokumente auszudrucken."},
  {"id":"1735989068493-372","front":"love","back":"Liebe","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Their [b]love[/b] for each other was evident to everyone.","backDesc":"[b]Liebe[/b] ist die stärkste Kraft in unserem Leben."},
  {"id":"1735989068493-373","front":"group","back":"Gruppe","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]group[/b] decided to go on a hiking trip together.","backDesc":"Diese [b]Gruppe[/b] arbeitet seit Monaten an einem neuen Produkt."},
  {"id":"1735989068493-374","front":"person","back":"Person","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Each [b]person[/b] has unique talents and abilities.","backDesc":"Diese [b]Person[/b] ist bekannt für ihre Großzügigkeit und Freundlichkeit."},
  {"id":"1735989068494-375","front":"always","back":"immer","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]always[/b] arrives early for meetings.","backDesc":"Er [b]immer[/b] hilft seinen Freunden in Not."},
  {"id":"1735989068494-376","front":"money","back":"Geld","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Managing [b]money[/b] wisely is crucial for financial stability.","backDesc":"Geld kann zwar nicht gekauft werden, aber es kann in vielen Situationen helfen."},
  {"id":"1735989068494-377","front":"music","back":"Musik","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Listening to [b]music[/b] helps her relax after a long day.","backDesc":"Er liebt es, Musik zu hören, die seine Stimmung widerspiegelt."},
  {"id":"1735989068495-378","front":"serve","back":"dienen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]serve[/b] the community by volunteering.","backDesc":"Sie möchten der Gesellschaft durch verschiedene wohltätige Initiativen [b]dienen[/b]."},
  {"id":"1735989068495-379","front":"those","back":"jene","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Those[/b] shoes look comfortable for walking.","backDesc":"[b]Jene[/b] Gebäude waren Teil der Altstadt."},
  {"id":"1735989068495-380","front":"appear","back":"erscheinen","category":"Teil 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Stars begin to [b]appear[/b] as the sun sets.","backDesc":"Neue Probleme begannen [b]erscheinen[/b] nach der Einführung der Änderungen."},
  {"id":"1735989068495-381","front":"both","back":"beide","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to go [b]both[/b] to the concert together.","backDesc":"Sie arbeiten [b]zusammen[/b] an einem neuen Projekt, um bessere Ergebnisse zu erzielen."},
  {"id":"1735989068496-382","front":"road","back":"Straße","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]road[/b] to success is often paved with challenges.","backDesc":"Diese [b]Straße[/b] führt zu einer malerischen Stadt am Meer."},
  {"id":"1735989068496-383","front":"mark","back":"markieren","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]mark[/b] the important sections in the document.","backDesc":"Er musste alle wichtigen Punkte während der Präsentation [b]markieren[/b]."},
  {"id":"1735989068496-384","front":"map","back":"Karte","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She used a [b]map[/b] to navigate the unfamiliar city.","backDesc":"Ich brauche [b]eine Karte[/b] der Region, um mich besser zurechtzufinden."},
  {"id":"1735989068496-385","front":"often","back":"oft","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They [b]often[/b] go hiking on weekends.","backDesc":"[b]Oft[/b] kommt er zu den Treffen wegen des Verkehrs."},
  {"id":"1735989068496-386","front":"rain","back":"Regen","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The forecast predicts [b]rain[/b] all week.","backDesc":"[b]Regen[/b] fiel ununterbrochen die ganze Nacht."},
  {"id":"1735989068497-387","front":"letter","back":"Brief","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She received a [b]letter[/b] from her old friend.","backDesc":"Er schrieb einen langen [b]Brief[/b], um seine Gefühle auszudrücken."},
  {"id":"1735989068497-388","front":"rule","back":"regieren","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]rule[/b] with fairness and justice.","backDesc":"Sie beschlossen, das Land gemäß den demokratischen Prinzipien [b]zu regieren[/b]."},
  {"id":"1735989068497-389","front":"until","back":"bis","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Wait here [b]until[/b] I return.","backDesc":"Ich werde nicht aufhören zu arbeiten [b]bis[/b] ich mein Ziel erreiche."},
  {"id":"1735989068497-390","front":"govern","back":"regieren","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They plan to [b]govern[/b] with transparency and integrity.","backDesc":"Die neue Partei möchte das Land effektiver [b]regieren[/b]."},
  {"id":"1735989068498-391","front":"mile","back":"Meile","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They walked a [b]mile[/b] each to reach the summit.","backDesc":"Sie legten [b]Meilen[/b] an einem Tag zurück und überwanden schwieriges Terrain."},
  {"id":"1735989068498-392","front":"pull","back":"ziehen","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He tried to [b]pull[/b] the heavy door open.","backDesc":"Er musste den schweren Wagen [b]ziehen[/b], um ihn zu bewegen."},
  {"id":"1735989068498-393","front":"river","back":"Fluss","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]river[/b] flows peacefully through the valley.","backDesc":"Dieser [b]Fluss[/b] ist bekannt für sein klares Wasser und seine reiche Fauna."},
  {"id":"1735989068498-394","front":"cold","back":"kalt","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The weather is very [b]cold[/b] today, so wear a jacket.","backDesc":"Es ist [b]kalt[/b], also ziehe eine warme Jacke an."},
  {"id":"1735989068499-395","front":"car","back":"Auto","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bought a new [b]car[/b] last weekend.","backDesc":"Dieses [b]Auto[/b] ist nicht nur schnell, sondern auch sehr sparsam."},
  {"id":"1735989068499-396","front":"notice","back":"Ankündigung, bemerken","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]notice[/b] the new parking regulations.","backDesc":"Er bemerkte [b]die Ankündigung[/b] auf dem Informationsschild."},
  {"id":"1735989068499-397","front":"feet","back":"Füße","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]feet[/b] were sore after the long hike.","backDesc":"Er musste bequeme Schuhe anziehen, um seine [b]Füße[/b] während der Reise zu schützen."},
  {"id":"1735989068499-398","front":"voice","back":"Stimme","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a beautiful [b]voice[/b] that captivates everyone.","backDesc":"Seine [b]Stimme[/b] ist tief und voller Emotionen."},
  {"id":"1735989068499-399","front":"care","back":"Pflege","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]care[/b] for the abandoned animals.","backDesc":"Die Pflege älterer Menschen ist unsere gesellschaftliche Pflicht."},
  {"id":"1735989068500-400","front":"unit","back":"Einheit, Kapitel","category":"Teil 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Each [b]unit[/b] in the course covers a different topic.","backDesc":"Diese [b]Einheit[/b] der Ausbildung konzentriert sich auf die Grundlagen der Mathematik."},
  {"id":"1735989068500-401","front":"second","back":"zweiter","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She finished the race in [b]second[/b] place.","backDesc":"Dies ist die [b]zweite[/b] Folge der Serie, die du sehen musst."},
  {"id":"1735989068500-402","front":"power","back":"Kraft","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Electric [b]power[/b] is essential for modern life.","backDesc":"Die [b]Kraft[/b] des Antriebs dieses Autos ist beeindruckend."},
  {"id":"1735989068500-403","front":"book","back":"Buch","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She is reading a fascinating [b]book[/b] about history.","backDesc":"Er hat ein neues [b]Buch[/b] geschrieben, das viele Auszeichnungen erhalten hat."},
  {"id":"1735989068500-404","front":"town","back":"Stadt","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to move to a smaller [b]town[/b] for a quieter life.","backDesc":"Diese [b]Stadt[/b] ist voller historischer Denkmäler und touristischer Attraktionen."},
  {"id":"1735989068501-405","front":"carry","back":"tragen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She can [b]carry[/b] all the groceries in one trip.","backDesc":"Er musste die schweren Taschen im ganzen Haus [b]tragen[/b]."},
  {"id":"1735989068501-406","front":"fine","back":"in Ordnung","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Everything is [b]fine[/b] now, thanks for asking.","backDesc":"Alles ist jetzt [b]in Ordnung[/b], mach dir keine Sorgen darüber."},
  {"id":"1735989068501-407","front":"took","back":"nahm","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]took[/b] the opportunity to travel abroad.","backDesc":"Er [b]nahm[/b] die Hand seines Freundes, um ihn zu trösten."},
  {"id":"1735989068501-408","front":"certain","back":"sicher","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is [b]certain[/b] to succeed in his endeavors.","backDesc":"Er ist [b]sicher[/b], dass sein Plan die erwarteten Ergebnisse bringen wird."},
  {"id":"1735989068502-409","front":"science","back":"Naturwissenschaften","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to pursue a career in [b]science[/b].","backDesc":"Die [b]Naturwissenschaften[/b] spielen eine Schlüsselrolle in der technologischen Entwicklung."},
  {"id":"1735989068502-410","front":"fly","back":"fliegen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Birds [b]fly[/b] gracefully across the sky.","backDesc":"Sie liebt es, mit dem Flugzeug zu verschiedenen Ländern zu [b]fliegen[/b]."},
  {"id":"1735989068502-411","front":"eat","back":"essen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]eat[/b] healthier by including more vegetables in her diet.","backDesc":"Sie entschied sich, [b]gesünder zu essen[/b], indem sie mehr Gemüse in ihre Ernährung aufnahm."},
  {"id":"1735989068502-412","front":"fall","back":"fallen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Leaves begin to [b]fall[/b] as autumn approaches, painting the landscape with vibrant colors.","backDesc":"Die Blätter beginnen zu [b]fallen[/b], wenn der Herbst naht, und malen die Landschaft mit lebendigen Farben."},
  {"id":"1735989068503-413","front":"room","back":"Zimmer","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He entered the [b]room[/b] silently, not wanting to disturb the sleeping child.","backDesc":"Er trat leise in das [b]Zimmer[/b] ein, um das schlafende Kind nicht zu stören."},
  {"id":"1735989068503-414","front":"lead","back":"führen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She will [b]lead[/b] the team to victory with her strategic planning.","backDesc":"Sie wird das Team dank ihrer strategischen Planung [b]führen[/b] zum Sieg."},
  {"id":"1735989068503-415","front":"friend","back":"Freund","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A true [b]friend[/b] is someone who stands by you through thick and thin.","backDesc":"Ein wahrer [b]Freund[/b] ist jemand, der in jeder Situation an deiner Seite steht."},
  {"id":"1735989068503-416","front":"cry","back":"weinen","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Sometimes it's okay to [b]cry[/b] and let your emotions out.","backDesc":"Manchmal ist es in Ordnung, [b]zu weinen[/b] und seine Emotionen herauszulassen."},
  {"id":"1735989068504-417","front":"began","back":"begann","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The project [b]began[/b] with a simple idea that grew into something remarkable.","backDesc":"Das Projekt [b]begann[/b] mit einer einfachen Idee, die sich zu etwas Bemerkenswertem entwickelte."},
  {"id":"1735989068504-418","front":"dark","back":"dunkel","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The forest became [b]dark[/b] as night fell, hiding its secrets in shadows.","backDesc":"Der Wald wurde [b]dunkel[/b], als die Nacht hereinbrach und seine Geheimnisse im Schatten verbarg."},
  {"id":"1735989068504-419","front":"idea","back":"Idee","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her innovative [b]idea[/b] revolutionized the way we approach renewable energy.","backDesc":"Ihre innovative [b]Idee[/b] revolutionierte die Art und Weise, wie wir erneuerbare Energien angehen."},
  {"id":"1735989068504-420","front":"machine","back":"Maschine","category":"Teil 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The new [b]machine[/b] can process data at unprecedented speeds.","backDesc":"Die neue [b]Maschine[/b] kann Daten mit beispielloser Geschwindigkeit verarbeiten."},
  {"id":"1735989068505-421","front":"fish","back":"Fisch","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He loves to [b]fish[/b] early in the morning when the lake is calm.","backDesc":"Er liebt es, früh am Morgen zu [b]fischen[/b], wenn der See ruhig ist."},
  {"id":"1735989068505-422","front":"note","back":"notieren","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]note[/b] the changes in the schedule for next week.","backDesc":"Bitte [b]notiere[/b] die Änderungen im Zeitplan für nächste Woche."},
  {"id":"1735989068505-423","front":"mountain","back":"Berg","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]mountain[/b] climb during their summer vacation.","backDesc":"Sie beschlossen, im Sommerurlaub einen [b]Berg[/b] zu besteigen."},
  {"id":"1735989068505-424","front":"wait","back":"warten","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You have to [b]wait[/b] patiently for the right opportunity.","backDesc":"Du musst geduldig auf die richtige Gelegenheit [b]warten[/b]."},
  {"id":"1735989068505-425","front":"stop","back":"stoppen","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]stop[/b] procrastinating and start her project.","backDesc":"Sie entschied sich, das Aufschieben zu [b]stoppen[/b] und ihr Projekt zu starten."},
  {"id":"1735989068506-426","front":"plan","back":"Plan","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They need to [b]plan[/b] their itinerary before the trip.","backDesc":"Sie müssen ihre Reiseroute vor der Reise [b]planen[/b]."},
  {"id":"1735989068506-427","front":"once","back":"einmal","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Once[/b] upon a time, there was a brave knight.","backDesc":"[b]Einmal[/b] gab es einen tapferen Ritter."},
  {"id":"1735989068506-428","front":"figure","back":"Figur","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The artist loves to [b]figure[/b] out new styles for her paintings.","backDesc":"Die Künstlerin liebt es, neue Stile für ihre Gemälde zu [b]figurieren[/b]."},
  {"id":"1735989068506-429","front":"base","back":"Basis","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The company decided to [b]base[/b] its operations in the new city.","backDesc":"Das Unternehmen entschied sich, seine Operationen in der neuen [b]Basis[/b] Stadt aufzubauen."},
  {"id":"1735989068507-430","front":"star","back":"Stern","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She dreams of becoming a [b]star[/b] in the music industry.","backDesc":"Sie träumt davon, ein [b]Stern[/b] in der Musikindustrie zu werden."},
  {"id":"1735989068507-431","front":"hear","back":"hören","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I can [b]hear[/b] the birds singing outside my window.","backDesc":"Ich kann die Vögel draußen an meinem Fenster [b]hören[/b] singen."},
  {"id":"1735989068507-432","front":"box","back":"Box","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please place the fragile items in a [b]box[/b] for shipping.","backDesc":"Bitte lege die zerbrechlichen Gegenstände in eine [b]Box[/b] für den Versand."},
  {"id":"1735989068507-433","front":"horse","back":"Pferd","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]horse[/b] ride through the countryside on weekends.","backDesc":"Sie entschieden sich, am Wochenende mit dem [b]Pferd[/b] durch das Land zu reiten."},
  {"id":"1735989068507-434","front":"noun","back":"Nomen","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In English grammar, [b]noun[/b] is a fundamental part of speech.","backDesc":"In der englischen Grammatik ist das [b]Nomen[/b] eine grundlegende Wortart."},
  {"id":"1735989068508-435","front":"cut","back":"schneiden","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to [b]cut[/b] yourself while handling the knife.","backDesc":"Sei vorsichtig, dich beim Umgang mit dem Messer nicht zu [b]schneiden[/b]."},
  {"id":"1735989068508-436","front":"field","back":"Feld","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to play football in the open [b]field[/b].","backDesc":"Sie entschieden sich, Fußball auf dem offenen [b]Feld[/b] zu spielen."},
  {"id":"1735989068508-437","front":"sure","back":"sicher","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Are you [b]sure[/b] you locked the door before leaving?","backDesc":"Bist du [b]sicher[/b], dass du die Tür vor dem Verlassen abgeschlossen hast?"},
  {"id":"1735989068508-438","front":"rest","back":"Ruhe","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long day at work, she enjoys some [b]rest[/b].","backDesc":"Nach einem langen Arbeitstag genießt sie etwas [b]Ruhe[/b]."},
  {"id":"1735989068509-439","front":"watch","back":"schauen","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Sie entschieden sich, den Sonnenuntergang vom Hügel aus zu [b]schauen[/b]."},
  {"id":"1735989068509-440","front":"correct","back":"korrigieren","category":"Teil 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]correct[/b] your mistakes to improve.","backDesc":"Es ist wichtig, deine Fehler zu [b]korrigieren[/b], um dich zu verbessern."},
  {"id":"1735989068509-441","front":"color","back":"Farbe","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]color[/b] her drawings with vibrant hues.","backDesc":"Sie liebt es, ihre Zeichnungen mit lebendigen [b]Farben[/b] zu [b]colorieren[/b]."},
  {"id":"1735989068509-442","front":"able","back":"fähig","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is [b]able[/b] to solve complex problems efficiently.","backDesc":"Er ist [b]fähig[/b], komplexe Probleme effizient zu lösen."},
  {"id":"1735989068510-443","front":"face","back":"Gesicht","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She couldn't hide the fear on her [b]face[/b].","backDesc":"Sie konnte die Angst auf ihrem [b]Gesicht[/b] nicht verbergen."},
  {"id":"1735989068510-444","front":"pound","back":"schlagen","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He used a hammer to [b]pound[/b] the nails into the wood.","backDesc":"Er benutzte einen Hammer, um die Nägel in das Holz zu [b]schlagen[/b]."},
  {"id":"1735989068510-445","front":"wood","back":"Holz","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They built a cabin out of [b]wood[/b] in the forest.","backDesc":"Sie bauten eine Hütte aus [b]Holz[/b] im Wald."},
  {"id":"1735989068511-446","front":"done","back":"erledigt","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]done[/b] all her homework for the week.","backDesc":"Sie hat alle ihre Hausaufgaben für die Woche [b]erledigt[/b]."},
  {"id":"1735989068511-447","front":"main","back":"haupt","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]main[/b] reason for the meeting was to discuss the new project.","backDesc":"Der [b]hauptsächliche[/b] Grund für das Treffen war die Besprechung des neuen Projekts."},
  {"id":"1735989068511-448","front":"beauty","back":"Schönheit","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She always appreciates the [b]beauty[/b] of nature during her hikes.","backDesc":"Sie schätzt immer die [b]Schönheit[/b] der Natur während ihrer Wanderungen."},
  {"id":"1735989068512-449","front":"enough","back":"genug","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He didn't have [b]enough[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"Er hatte nicht [b]genug[/b] Zeit, um die Aufgabe zu erledigen."},
  {"id":"1735989068512-450","front":"drive","back":"fahren","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]drive[/b] along the coastal highway on weekends.","backDesc":"Sie liebt es, am Wochenende entlang der Küstenstraße zu [b]fahren[/b]."},
  {"id":"1735989068512-451","front":"plain","back":"eben","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The landscape was a vast [b]plain[/b] stretching as far as the eye could see.","backDesc":"Die Landschaft war eine weite [b]Ebene[/b], die sich so weit das Auge reichte erstreckte."},
  {"id":"1735989068512-452","front":"stood","back":"standete","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]stood[/b] at the podium and delivered his speech confidently.","backDesc":"Er [b]standete[/b] am Podium und hielt seine Rede selbstbewusst."},
  {"id":"1735989068513-453","front":"girl","back":"Mädchen","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]girl[/b] found a beautiful shell on the beach.","backDesc":"Das [b]Mädchen[/b] fand eine schöne Muschel am Strand."},
  {"id":"1735989068513-454","front":"contain","back":"enthalten","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This box can [b]contain[/b] all your favorite books.","backDesc":"Diese Box kann alle deine Lieblingsbücher [b]enthalten[/b]."},
  {"id":"1735989068513-455","front":"usual","back":"gewöhnlich","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He returned to his [b]usual[/b] routine after the vacation.","backDesc":"Er kehrte nach dem Urlaub zu seiner [b]gewöhnlichen[/b] Routine zurück."},
  {"id":"1735989068513-456","front":"front","back":"Vorderseite","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She placed the vase on the [b]front[/b] table in the living room.","backDesc":"Sie stellte die Vase auf die [b]Vorderseite[/b] des Tisches im Wohnzimmer."},
  {"id":"1735989068513-457","front":"young","back":"jung","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]young[/b] tree sprouted new leaves in spring.","backDesc":"Der [b]junge[/b] Baum ließ im Frühling neue Blätter sprießen."},
  {"id":"1735989068514-458","front":"teach","back":"lehren","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]teach[/b] children new things every day.","backDesc":"Sie liebt es, Kindern jeden Tag neue Dinge zu [b]lehren[/b]."},
  {"id":"1735989068514-459","front":"ready","back":"bereit","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They are [b]ready[/b] to start the competition at dawn.","backDesc":"Sie sind [b]bereit[/b], den Wettbewerb bei Tagesanbruch zu beginnen."},
  {"id":"1735989068514-460","front":"week","back":"Woche","category":"Teil 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She plans to travel abroad for a [b]week[/b].","backDesc":"Sie plant, für eine [b]Woche[/b] ins Ausland zu reisen."},
  {"id":"1735989068514-461","front":"dead","back":"tot","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]dead[/b] tree stood alone in the barren landscape.","backDesc":"Der [b]tote[/b] Baum stand allein in der kargen Landschaft."},
  {"id":"1735989068515-462","front":"final","back":"Finale","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]final[/b] match will determine the champion.","backDesc":"Das [b]Finale[/b] wird den Champion bestimmen."},
  {"id":"1735989068515-463","front":"ever","back":"immer","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Have you [b]ever[/b] traveled to Asia before?","backDesc":"Hast du [b]immer[/b] zuvor nach Asien gereist?"},
  {"id":"1735989068515-464","front":"gave","back":"gab","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]gave[/b] her friend a beautiful gift for her birthday.","backDesc":"Sie [b]gab[/b] ihrer Freundin ein schönes Geschenk zum Geburtstag."},
  {"id":"1735989068515-465","front":"red","back":"rot","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He chose a [b]red[/b] tie to match his suit.","backDesc":"Er wählte eine [b]rote[/b] Krawatte, um zu seinem Anzug zu passen."},
  {"id":"1735989068515-466","front":"green","back":"grün","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The park was filled with [b]green[/b] trees and blooming flowers.","backDesc":"Der Park war voller [b]grüner[/b] Bäume und blühender Blumen."},
  {"id":"1735989068516-467","front":"list","back":"Liste","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She made a [b]list[/b] of all the things she needs to buy.","backDesc":"Sie machte eine [b]Liste[/b] aller Dinge, die sie kaufen muss."},
  {"id":"1735989068516-468","front":"oh","back":"oh","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Oh[/b], I didn't realize you were here.","backDesc":"[b]Oh[/b], ich habe nicht realisiert, dass du hier bist."},
  {"id":"1735989068516-469","front":"though","back":"obwohl","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to go for a walk [b]though[/b] it was raining.","backDesc":"Sie entschied sich, spazieren zu gehen [b]obwohl[/b] es regnete."},
  {"id":"1735989068516-470","front":"quick","back":"schnell","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He made a [b]quick[/b] decision without thinking it through.","backDesc":"Er traf eine [b]schnelle[/b] Entscheidung, ohne darüber nachzudenken."},
  {"id":"1735989068517-471","front":"feel","back":"fühlen","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She can [b]feel[/b] the tension in the room.","backDesc":"Sie kann die Spannung im Raum [b]fühlen[/b]."},
  {"id":"1735989068517-472","front":"develop","back":"entwickeln","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They plan to [b]develop[/b] new software for the company.","backDesc":"Sie planen, neue Software für das Unternehmen zu [b]entwickeln[/b]."},
  {"id":"1735989068517-473","front":"talk","back":"sprechen","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let's [b]talk[/b] about your plans for the future.","backDesc":"Lass uns [b]sprechen[/b] über deine Pläne für die Zukunft."},
  {"id":"1735989068517-474","front":"ocean","back":"Ozean","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They sailed across the vast [b]ocean[/b] in search of new lands.","backDesc":"Sie segelten über den weiten [b]Ozean[/b] auf der Suche nach neuen Ländern."},
  {"id":"1735989068518-475","front":"bird","back":"Vogel","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A [b]bird[/b] flew gracefully over the meadow.","backDesc":"Ein [b]Vogel[/b] flog graziös über die Wiese."},
  {"id":"1735989068518-476","front":"warm","back":"warm","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a [b]warm[/b] coat to protect herself from the cold.","backDesc":"Sie trug einen [b]warmen[/b] Mantel, um sich vor der Kälte zu schützen."},
  {"id":"1735989068518-477","front":"soon","back":"bald","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They will arrive [b]soon[/b], just a few minutes away.","backDesc":"Sie werden [b]bald[/b] ankommen, nur wenige Minuten entfernt."},
  {"id":"1735989068518-478","front":"free","back":"frei","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After work, he likes to relax and feel [b]free[/b].","backDesc":"Nach der Arbeit entspannt er sich gerne und fühlt sich [b]frei[/b]."},
  {"id":"1735989068519-479","front":"body","back":"Körper","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She takes care of her [b]body[/b] by exercising regularly.","backDesc":"Sie kümmert sich um ihren [b]Körper[/b], indem sie regelmäßig trainiert."},
  {"id":"1735989068519-480","front":"minute","back":"Minute","category":"Teil 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It only takes a [b]minute[/b] to tie your shoes properly.","backDesc":"Es dauert nur eine [b]Minute[/b], um deine Schuhe richtig zu binden."},
  {"id":"1735989068519-481","front":"dog","back":"Hund","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her loyal [b]dog[/b] always greets her at the door.","backDesc":"Ihr treuer [b]Hund[/b] begrüßt sie immer an der Tür."},
  {"id":"1735989068519-482","front":"strong","back":"stark","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is very [b]strong[/b], able to lift heavy weights effortlessly.","backDesc":"Er ist sehr [b]stark[/b], kann schwere Gewichte mühelos heben."},
  {"id":"1735989068519-483","front":"family","back":"Familie","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Spending time with [b]family[/b] is important for her well-being.","backDesc":"Zeit mit der [b]Familie[/b] zu verbringen, ist für ihr Wohlbefinden wichtig."},
  {"id":"1735989068520-484","front":"special","back":"besonders","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They prepared a [b]special[/b] meal for their anniversary.","backDesc":"Sie bereiteten ein [b]besonderes[/b] Mahl für ihren Jahrestag vor."},
  {"id":"1735989068520-485","front":"direct","back":"direkt","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She gave a [b]direct[/b] answer to the question without hesitation.","backDesc":"Sie gab eine [b]direkte[/b] Antwort auf die Frage ohne zu zögern."},
  {"id":"1735989068520-486","front":"mind","back":"Geist","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He has a brilliant [b]mind[/b] for solving complex puzzles.","backDesc":"Er hat einen brillanten [b]Geist[/b] zum Lösen komplexer Rätsel."},
  {"id":"1735989068520-487","front":"pose","back":"Pose","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The model decided to [b]pose[/b] gracefully for the camera.","backDesc":"Das Model entschied sich, sich elegant für die Kamera zu [b]pose[/b]."},
  {"id":"1735989068521-488","front":"behind","back":"hinter","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The keys are hidden [b]behind[/b] the painting on the wall.","backDesc":"Die Schlüssel sind [b]hinter[/b] dem Gemälde an der Wand versteckt."},
  {"id":"1735989068521-489","front":"leave","back":"verlassen","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]leave[/b] his job to pursue his passion.","backDesc":"Er entschied sich, seinen Job zu [b]verlassen[/b], um seiner Leidenschaft nachzugehen."},
  {"id":"1735989068521-490","front":"clear","back":"klar","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]clear[/b] your desk before leaving the office.","backDesc":"Bitte räume deinen Schreibtisch auf, bevor du das Büro [b]verläßt[/b]."},
  {"id":"1735989068521-491","front":"song","back":"Lied","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wrote a beautiful [b]song[/b] for her friend's wedding.","backDesc":"Sie schrieb ein schönes [b]Lied[/b] für die Hochzeit ihrer Freundin."},
  {"id":"1735989068522-492","front":"tail","back":"Schwanz","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The cat chased its [b]tail[/b] in circles for fun.","backDesc":"Die Katze jagte ihren [b]Schwanz[/b] zum Spaß im Kreis."},
  {"id":"1735989068522-493","front":"measure","back":"Maß","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They used a ruler to [b]measure[/b] the length of the table.","backDesc":"Sie benutzten ein Lineal, um die [b]Maß[/b] der Tischlänge zu nehmen."},
  {"id":"1735989068522-494","front":"produce","back":"produzieren","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The factory can [b]produce[/b] thousands of units each month.","backDesc":"Die Fabrik kann jeden Monat Tausende von Einheiten [b]produzieren[/b]."},
  {"id":"1735989068522-495","front":"door","back":"Tür","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please close the [b]door[/b] behind you when you enter.","backDesc":"Bitte schließe die [b]Tür[/b] hinter dir, wenn du eintrittst."},
  {"id":"1735989068522-496","front":"fact","back":"Fakt","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's a [b]fact[/b] that exercise improves health.","backDesc":"Es ist ein [b]Fakt[/b], dass Bewegung die Gesundheit verbessert."},
  {"id":"1735989068523-497","front":"product","back":"Produkt","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The new [b]product[/b] has received excellent reviews.","backDesc":"Das neue [b]Produkt[/b] hat hervorragende Bewertungen erhalten."},
  {"id":"1735989068523-498","front":"street","back":"Straße","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They walked down the [b]street[/b] enjoying the evening lights.","backDesc":"Sie gingen die [b]Straße[/b] entlang und genossen die Abendlichter."},
  {"id":"1735989068523-499","front":"black","back":"schwarz","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a stunning [b]black[/b] dress to the gala.","backDesc":"Sie trug ein atemberaubendes [b]schwarzes[/b] Kleid zur Gala."},
  {"id":"1735989068523-500","front":"inch","back":"Zoll","category":"Teil 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He measured the table to be exactly [b]inch[/b] wide.","backDesc":"Er maß den Tisch genau [b]Zoll[/b] breit."},
  {"id":"1735989068524-501","front":"short","back":"kurz","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to wear a [b]short[/b] dress to the summer party.","backDesc":"Sie entschied sich, ein [b]kurzes[/b] Kleid zur Sommerparty anzuziehen."},
  {"id":"1735989068524-502","front":"multiply","back":"multiplizieren","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"To [b]multiply[/b] the ingredients, you need to use precise measurements.","backDesc":"Um die Zutaten zu [b]multiplizieren[/b], musst du genaue Messungen verwenden."},
  {"id":"1735989068524-503","front":"numeral","back":"Zahlwort","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]numeral[/b] system is essential for performing mathematical calculations.","backDesc":"Das [b]Zahlwort[/b]-System ist unerlässlich für mathematische Berechnungen."},
  {"id":"1735989068524-504","front":"nothing","back":"nichts","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There was [b]nothing[/b] left after the storm destroyed the house.","backDesc":"Nach dem Sturm blieb [b]nichts[/b] übrig, da der Sturm das Haus zerstörte."},
  {"id":"1735989068525-505","front":"class","back":"Klasse","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The chemistry [b]class[/b] will start at 9 AM sharp.","backDesc":"Die Chemie [b]Klasse[/b] beginnt pünktlich um 9 Uhr morgens."},
  {"id":"1735989068525-506","front":"course","back":"Kurs","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She enrolled in a [b]course[/b] to improve her programming skills.","backDesc":"Sie schrieb sich in einen [b]Kurs[/b] ein, um ihre Programmierfähigkeiten zu verbessern."},
  {"id":"1735989068525-507","front":"wind","back":"Wind","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]wind[/b] was so strong that it knocked down several trees.","backDesc":"[b]Wind[/b] war so stark, dass er mehrere Bäume umstürzte."},
  {"id":"1735989068525-508","front":"stay","back":"bleiben","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]stay[/b] at a cozy cabin during their vacation.","backDesc":"Sie entschieden sich, in einer gemütlichen Hütte während ihres Urlaubs [b]zu bleiben[/b]."},
  {"id":"1735989068526-509","front":"question","back":"Frage","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He raised a [b]question[/b] about the new project during the meeting.","backDesc":"Er stellte während des Treffens eine [b]Frage[/b] zum neuen Projekt."},
  {"id":"1735989068526-510","front":"wheel","back":"Rad","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The car's [b]wheel[/b] was damaged in the accident.","backDesc":"Das [b]Rad[/b] des Autos wurde im Unfall beschädigt."},
  {"id":"1735989068526-511","front":"happen","back":"geschehen","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Unexpected events can [b]happen[/b] at any moment.","backDesc":"Unvorhergesehene Ereignisse können jederzeit [b]geschehen[/b]."},
  {"id":"1735989068530-512","front":"full","back":"voll","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her schedule is completely [b]full[/b] for the entire week.","backDesc":"Ihr Zeitplan ist für die ganze Woche völlig [b]voll[/b]."},
  {"id":"1735989068530-513","front":"complete","back":"vollständig","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The project requires a [b]complete[/b] overhaul to meet the standards.","backDesc":"Das Projekt erfordert eine [b]vollständige[/b] Überholung, um die Standards zu erfüllen."},
  {"id":"1735989068530-514","front":"force","back":"Kraft","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]force[/b] of the ocean waves was mesmerizing.","backDesc":"Die [b]Kraft[/b] der Ozeanwellen war faszinierend."},
  {"id":"1735989068531-515","front":"ship","back":"Schiff","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]ship[/b] was discovered at the bottom of the sea.","backDesc":"Das antike [b]Schiff[/b] wurde auf dem Meeresgrund entdeckt."},
  {"id":"1735989068531-516","front":"blue","back":"blau","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She painted her room in a calming shade of [b]blue[/b].","backDesc":"Sie malte ihr Zimmer in einem beruhigenden [b]blauen[/b] Farbton."},
  {"id":"1735989068531-517","front":"area","back":"Gebiet","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This [b]area[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"Dieses [b]Gebiet[/b] ist bekannt für seine schönen Landschaften."},
  {"id":"1735989068531-518","front":"object","back":"Objekt, Gegenstand","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She couldn't identify the mysterious [b]object[/b] in the sky.","backDesc":"Sie konnte das mysteriöse [b]Objekt[/b] am Himmel nicht identifizieren."},
  {"id":"1735989068531-519","front":"half","back":"Hälfte","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He ate [b]half[/b] of the pizza by himself.","backDesc":"Er aß die [b]Hälfte[/b] der Pizza alleine."},
  {"id":"1735989068531-520","front":"decide","back":"entscheiden","category":"Teil 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They couldn't [b]decide[/b] which movie to watch.","backDesc":"Sie konnten nicht [b]entscheiden[/b], welchen Film sie sehen sollten."},
  {"id":"1735989068532-521","front":"rock","back":"Fels","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The hiker slipped on a loose [b]rock[/b] and fell.","backDesc":"Der Wanderer rutschte auf einem losen [b]Felsen[/b] aus und fiel."},
  {"id":"1735989068532-522","front":"surface","back":"Oberfläche","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]surface[/b] of the lake was calm and reflective.","backDesc":"Die [b]Oberfläche[/b] des Sees war ruhig und reflektierend."},
  {"id":"1735989068533-523","front":"order","back":"Bestellung","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please place your [b]order[/b] at the counter.","backDesc":"Bitte stelle deine [b]Bestellung[/b] am Tresen."},
  {"id":"1735989068533-524","front":"deep","back":"tief","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The diver explored the [b]deep[/b] parts of the ocean.","backDesc":"Der Taucher erkundete die [b]tiefen[/b] Teile des Ozeans."},
  {"id":"1735989068533-525","front":"fire","back":"Feuer","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The building was evacuated due to a [b]fire[/b].","backDesc":"Das Gebäude wurde aufgrund eines [b]Feuers[/b] evakuiert."},
  {"id":"1735989068534-526","front":"moon","back":"Mond","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]moon[/b] shone brightly in the night sky.","backDesc":"Der [b]Mond[/b] leuchtete hell am Nachthimmel."},
  {"id":"1735989068534-527","front":"south","back":"Süden","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They traveled to the [b]south[/b] coast for their holiday.","backDesc":"Sie reisten an die [b]Westküste[/b] für ihren Urlaub."},
  {"id":"1735989068534-528","front":"island","back":"Insel","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The tropical [b]island[/b] was a perfect getaway.","backDesc":"Die tropische [b]Insel[/b] war ein perfektes Refugium."},
  {"id":"1735989068534-529","front":"problem","back":"Problem","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She solved the complex [b]problem[/b] with ease.","backDesc":"Sie löste das komplexe [b]Problem[/b] mit Leichtigkeit."},
  {"id":"1735989068535-530","front":"foot","back":"Fuß","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He injured his [b]foot[/b] during the soccer match.","backDesc":"Er verletzte seinen [b]Fuß[/b] während des Fußballspiels."},
  {"id":"1735989068535-531","front":"piece","back":"Stück","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She gave him a [b]piece[/b] of her homemade cake.","backDesc":"Sie gab ihm ein [b]Stück[/b] ihres selbstgemachten Kuchens."},
  {"id":"1735989068535-532","front":"system","back":"System","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The computer [b]system[/b] needs an upgrade.","backDesc":"Das Computersystem benötigt ein Upgrade."},
  {"id":"1735989068535-533","front":"told","back":"sagte - sagen (im Präteritum)","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]told[/b] him the truth about the situation.","backDesc":"Sie erzählte ihm die Wahrheit über die Situation."},
  {"id":"1735989068536-534","front":"busy","back":"beschäftigt","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He was too [b]busy[/b] to attend the meeting.","backDesc":"Er war zu [b]beschäftigt[/b], um an der Besprechung teilzunehmen."},
  {"id":"1735989068536-535","front":"knew","back":"wissen","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]knew[/b] the answer to the question immediately.","backDesc":"Sie [b]wusste[/b] die Antwort auf die Frage sofort."},
  {"id":"1735989068536-536","front":"test","back":"testen","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The students prepared to [b]test[/b] their new knowledge.","backDesc":"Die Schüler bereiteten sich darauf vor, ihr neues Wissen zu [b]testen[/b]."},
  {"id":"1735989068536-537","front":"pass","back":"bestehen","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She worked hard to [b]pass[/b] her final exams.","backDesc":"Sie arbeitete hart, um ihre Abschlussprüfungen zu [b]bestehen[/b]."},
  {"id":"1735989068536-538","front":"record","back":"aufnehmen","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]record[/b] a new album with his band.","backDesc":"Er entschied sich, ein neues Album mit seiner Band [b]aufzunehmen[/b]."},
  {"id":"1735989068537-539","front":"since","back":"seit (z.B. vor ein paar Tagen)","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They have been friends [b]since[/b] childhood.","backDesc":"Sie sind seit der Kindheit [b]Freunde[/b]."},
  {"id":"1735989068537-540","front":"boat","back":"Boot","category":"Teil 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They set sail on their [b]boat[/b] at dawn.","backDesc":"Sie setzten bei Tagesanbruch mit ihrem [b]Boot[/b] in See."},
  {"id":"1735989068537-541","front":"top","back":"Gipfel","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She reached the [b]top[/b] of the mountain after a long hike.","backDesc":"Sie erreichte den [b]Gipfel[/b] des Berges nach einer langen Wanderung."},
  {"id":"1735989068537-542","front":"common","back":"häufig","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A [b]common[/b] misconception is that bats are blind.","backDesc":"[b]Häufig[/b] ist das Missverständnis, dass Fledermäuse blind sind."},
  {"id":"1735989068538-543","front":"whole","back":"ganz","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He ate the [b]whole[/b] pizza by himself.","backDesc":"Er aß die [b]ganze[/b] Pizza alleine."},
  {"id":"1735989068538-544","front":"gold","back":"Gold","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a necklace made of pure [b]gold[/b].","backDesc":"Sie trug eine Halskette aus reinem [b]Gold[/b]."},
  {"id":"1735989068538-545","front":"king","back":"König","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]king[/b] ruled his kingdom with wisdom.","backDesc":"Der [b]König[/b] regierte sein Königreich mit Weisheit."},
  {"id":"1735989068538-546","front":"possible","back":"möglich","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's [b]possible[/b] to learn a new language with dedication.","backDesc":"Es ist [b]möglich[/b], eine neue Sprache mit Hingabe zu lernen."},
  {"id":"1735989068538-547","front":"space","back":"Raum","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Astronauts explore the vast [b]space[/b] beyond our planet.","backDesc":"Astronauten erkunden den weiten [b]Raum[/b] jenseits unseres Planeten."},
  {"id":"1735989068539-548","front":"plane","back":"Flugzeug","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]plane[/b] took off smoothly from the runway.","backDesc":"Das [b]Flugzeug[/b] startete reibungslos von der Startbahn."},
  {"id":"1735989068539-549","front":"heard","back":"hörte - hören (im Präteritum)","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]heard[/b] a strange noise outside his window.","backDesc":"Er [b]hörte[/b] ein seltsames Geräusch außerhalb seines Fensters."},
  {"id":"1735989068539-550","front":"stead","back":"statt","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He used vinegar [b]stead[/b] of salt in the recipe.","backDesc":"Er verwendete Essig [b]statt[/b] Salz im Rezept."},
  {"id":"1735989068539-551","front":"best","back":"beste","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She won the [b]best[/b] actress award at the ceremony.","backDesc":"Sie gewann den Preis für die [b]beste[/b] Schauspielerin bei der Zeremonie."},
  {"id":"1735989068540-552","front":"dry","back":"trocken","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The desert is known for its [b]dry[/b] climate.","backDesc":"Die Wüste ist für ihr [b]trockenes[/b] Klima bekannt."},
  {"id":"1735989068540-553","front":"hour","back":"Stunde","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"We have only one [b]hour[/b] left before the event starts.","backDesc":"Wir haben nur eine [b]Stunde[/b] bis das Ereignis beginnt."},
  {"id":"1735989068540-554","front":"wonder","back":"Wunder","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The Grand Canyon is a natural [b]wonder[/b] of the world.","backDesc":"Der Grand Canyon ist ein natürliches [b]Wunder[/b] der Welt."},
  {"id":"1735989068540-555","front":"better","back":"besser","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He felt [b]better[/b] after taking the medicine.","backDesc":"Er fühlte sich [b]besser[/b], nachdem er die Medizin genommen hatte."},
  {"id":"1735989068541-556","front":"laugh","back":"lachen","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They couldn't help but [b]laugh[/b] at the funny joke.","backDesc":"Sie konnten nicht anders, als über den lustigen Witz [b]zu lachen[/b]."},
  {"id":"1735989068541-557","front":"true","back":"wahr","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He finally told the [b]true[/b] story behind the legend.","backDesc":"Er erzählte endlich die [b]wahre[/b] Geschichte hinter der Legende."},
  {"id":"1735989068541-558","front":"thousand","back":"tausend","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]thousand[/b] of followers on social media.","backDesc":"Sie hat [b]tausend[/b] Follower in den sozialen Medien."},
  {"id":"1735989068541-559","front":"during","back":"während","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He fell asleep [b]during[/b] the lecture.","backDesc":"Er schlief [b]während[/b] der Vorlesung ein."},
  {"id":"1735989068541-560","front":"ago","back":"vor (z.B. vor ein paar Tagen)","category":"Teil 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They moved to the city five years [b]ago[/b].","backDesc":"Sie zogen vor fünf Jahren [b]vor[/b] in die Stadt."},
  {"id":"1735989068542-561","front":"hundred","back":"hundert","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]hundred[/b] dollars for her trip.","backDesc":"Sie hat [b]hundert[/b] Dollar für ihre Reise gespart."},
  {"id":"1735989068542-562","front":"ran","back":"lief - laufen (im Präteritum)","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]ran[/b] as fast as he could to catch the bus.","backDesc":"Er [b]lief[/b] so schnell er konnte, um den Bus zu erwischen."},
  {"id":"1735989068542-563","front":"five","back":"fünf","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bought [b]five[/b] apples from the market.","backDesc":"Sie kaufte [b]fünf[/b] Äpfel vom Markt."},
  {"id":"1735989068543-564","front":"check","back":"prüfen","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]check[/b] your answers before submitting the test.","backDesc":"Bitte [b]prüfe[/b] deine Antworten, bevor du den Test abgibst."},
  {"id":"1735989068543-565","front":"remember","back":"erinnern","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Don't forget to [b]remember[/b] your appointment.","backDesc":"Vergiss nicht, dich an deinen Termin [b]zu erinnern[/b]."},
  {"id":"1735989068543-566","front":"game","back":"Spiel","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They played a fun [b]game[/b] at the party.","backDesc":"Sie spielten ein lustiges [b]Spiel[/b] auf der Party."},
  {"id":"1735989068544-567","front":"step","back":"Schritt","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Take it one [b]step[/b] at a time.","backDesc":"Nimm es [b]Schritt[/b] für Schritt."},
  {"id":"1735989068544-568","front":"shape","back":"Form","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The artist carefully crafted the [b]shape[/b] of the sculpture.","backDesc":"Der Künstler formte sorgfältig die [b]Form[/b] der Skulptur."},
  {"id":"1735989068544-569","front":"early","back":"früh","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He prefers to wake up [b]early[/b] in the morning.","backDesc":"Er zieht es vor, sich [b]früh[/b] am Morgen zu wecken."},
  {"id":"1735989068544-570","front":"equate","back":"gleichsetzen","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You shouldn't [b]equate[/b] success with wealth.","backDesc":"Du solltest Erfolg nicht mit Reichtum [b]gleichsetzen[/b]."},
  {"id":"1735989068545-571","front":"hold","back":"halten","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]hold[/b] the door open for me.","backDesc":"Bitte halte die Tür für mich [b]offen[/b]."},
  {"id":"1735989068545-572","front":"hot","back":"heiß","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful, the stove is still [b]hot[/b].","backDesc":"Sei vorsichtig, der Herd ist noch [b]heiß[/b]."},
  {"id":"1735989068545-573","front":"west","back":"Westen","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They traveled to the [b]west[/b] coast for their holiday.","backDesc":"Sie reisten an die [b]Westküste[/b] für ihren Urlaub."},
  {"id":"1735989068545-574","front":"miss","back":"vermissen","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She began to [b]miss[/b] her hometown after moving abroad.","backDesc":"Sie begann, ihre Heimatstadt nach der Auswanderung [b]zu vermissen[/b]."},
  {"id":"1735989068546-575","front":"ground","back":"Boden","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The farmer tilled the [b]ground[/b] before planting the seeds.","backDesc":"Der Landwirt bearbeitete den [b]Boden[/b], bevor er die Samen pflanzte."},
  {"id":"1735989068546-576","front":"brought","back":"brachte - bringen (im Präteritum)","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]brought[/b] his laptop to the meeting.","backDesc":"Er brachte seinen Laptop zum Treffen."},
  {"id":"1735989068546-577","front":"interest","back":"Interesse","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a keen [b]interest[/b] in astronomy.","backDesc":"Sie hat ein starkes [b]Interesse[/b] an Astronomie."},
  {"id":"1735989068546-578","front":"heat","back":"Hitze","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]heat[/b] of the sun was intense during summer.","backDesc":"Die [b]Hitze[/b] der Sonne war intensiv im Sommer."},
  {"id":"1735989068547-579","front":"reach","back":"erreichen","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She managed to [b]reach[/b] the top shelf with a ladder.","backDesc":"Es gelang ihr, mit einer Leiter das obere Regal [b]zu erreichen[/b]."},
  {"id":"1735989068547-580","front":"snow","back":"Schnee","category":"Teil 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]snow[/b] covered the landscape in white.","backDesc":"[b]Schnee[/b] bedeckte die Landschaft mit Weiß."},
  {"id":"1735989068547-581","front":"fast","back":"schnell","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is a very [b]fast[/b] runner and won the race easily.","backDesc":"Er ist ein sehr [b]schneller[/b] Läufer und gewann das Rennen leicht."},
  {"id":"1735989068547-582","front":"tire","back":"ermüden","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She began to [b]tire[/b] after running for two hours.","backDesc":"Sie begann sich nach zwei Stunden Laufen [b]zu ermüden[/b]."},
  {"id":"1735989068548-583","front":"verb","back":"Verb","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In English grammar, [b]verbs[/b] are essential for forming sentences.","backDesc":"In der englischen Grammatik sind [b]Verben[/b] wesentlich für die Satzbildung."},
  {"id":"1735989068548-584","front":"bring","back":"bringen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]bring[/b] your books to the class.","backDesc":"Bitte [b]bringe[/b] deine Bücher in die Klasse."},
  {"id":"1735989068548-585","front":"sing","back":"singen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]sing[/b] in the shower every morning.","backDesc":"Sie liebt es, jeden Morgen unter der Dusche [b]zu singen[/b]."},
  {"id":"1735989068548-586","front":"yes","back":"ja","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"When asked if she wanted dessert, she replied with a [b]yes[/b].","backDesc":"Als sie gefragt wurde, ob sie Nachtisch möchte, antwortete sie mit [b]ja[/b]."},
  {"id":"1735989068549-587","front":"listen","back":"hören","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]listen[/b] carefully during lectures.","backDesc":"Es ist wichtig, während der Vorlesungen [b]aufmerksam zu hören[/b]."},
  {"id":"1735989068549-588","front":"distant","back":"fern","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They saw a [b]distant[/b] mountain range on the horizon.","backDesc":"Sie sahen ein [b]fernes[/b] Gebirgszug am Horizont."},
  {"id":"1735989068549-589","front":"five","back":"fünf","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He bought [b]five[/b] apples for the pie.","backDesc":"Sie kaufte [b]fünf[/b] Äpfel vom Markt."},
  {"id":"1735989068549-590","front":"fill","back":"ausfüllen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]fill[/b] out the form before submitting.","backDesc":"Bitte [b]fülle[/b] das Formular aus, bevor du es einreichst."},
  {"id":"1735989068550-591","front":"table","back":"Tisch","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She placed the [b]table[/b] in the center of the room for the dinner party.","backDesc":"Sie stellte den [b]Tisch[/b] in die Mitte des Raumes für das Abendessen."},
  {"id":"1735989068550-592","front":"east","back":"Osten","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The sun rises in the [b]east[/b], bringing light to the new day.","backDesc":"Die Sonne geht im [b]Osten[/b] auf und bringt Licht in den neuen Tag."},
  {"id":"1735989068550-593","front":"travel","back":"reisen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]travel[/b] around the world to experience different cultures.","backDesc":"Sie beschlossen, um die Welt zu [b]reisen[/b], um verschiedene Kulturen zu erleben."},
  {"id":"1735989068550-594","front":"paint","back":"malen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]paint[/b] landscapes during her free time.","backDesc":"Sie liebt es, Landschaften in ihrer Freizeit zu [b]malen[/b]."},
  {"id":"1735989068550-595","front":"less","back":"weniger","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"With each passing day, he felt [b]less[/b] confident about his decision.","backDesc":"Mit jedem Tag fühlte er sich [b]weniger[/b] sicher in seiner Entscheidung."},
  {"id":"1735989068551-596","front":"language","back":"Sprache","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Mastering a new [b]language[/b] opens up numerous opportunities.","backDesc":"Das Beherrschen einer neuen [b]Sprache[/b] eröffnet zahlreiche Möglichkeiten."},
  {"id":"1735989068551-597","front":"morning","back":"Morgen","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She enjoys jogging every [b]morning[/b] to stay fit.","backDesc":"Sie genießt es, jeden [b]Morgen[/b] zu joggen, um fit zu bleiben."},
  {"id":"1735989068551-598","front":"among","back":"unter","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He found himself [b]among[/b] friends who shared his interests.","backDesc":"Er fand sich [b]unter[/b] Freunden, die seine Interessen teilten."},
  {"id":"1735989068551-599","front":"grand","back":"groß","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The mansion had a [b]grand[/b] entrance that impressed all visitors.","backDesc":"Das Herrenhaus hatte einen [b]großen[/b] Eingang, der alle Besucher beeindruckte."},
  {"id":"1735989068552-600","front":"cat","back":"Katze","category":"Teil 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]cat[/b] lounged lazily in the sunbeam.","backDesc":"Die [b]Katze[/b] lag faul im Sonnenstrahl."},
  {"id":"1735989068552-601","front":"ball","back":"Ball","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He kicked the [b]ball[/b] with all his might during the game.","backDesc":"Er trat mit aller Kraft während des Spiels auf den [b]Ball[/b]."},
  {"id":"1735989068552-602","front":"century","back":"Jahrhundert","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The invention changed the course of history in the [b]century[/b].","backDesc":"Die Erfindung veränderte den Verlauf der Geschichte im betreffenden [b]Jahrhundert[/b]."},
  {"id":"1735989068552-603","front":"yet","back":"noch","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She hasn't arrived [b]yet[/b], so we'll start without her.","backDesc":"Sie ist [b]noch[/b] nicht angekommen, also werden wir ohne sie anfangen."},
  {"id":"1735989068552-604","front":"consider","back":"erwägen","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You should [b]consider[/b] all options before making a decision.","backDesc":"Du solltest alle Optionen [b]erwägen[/b], bevor du eine Entscheidung triffst."},
  {"id":"1735989068553-605","front":"wave","back":"Welle","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A giant [b]wave[/b] crashed onto the shore during the storm.","backDesc":"Eine riesige [b]Welle[/b] brach während des Sturms an die Küste."},
  {"id":"1735989068553-606","front":"type","back":"Typ","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What [b]type[/b] of music do you enjoy the most?","backDesc":"Welchen [b]Typ[/b] Musik genießt du am meisten?"},
  {"id":"1735989068553-607","front":"drop","back":"fallen lassen","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to [b]drop[/b] the glass on the floor.","backDesc":"Sei vorsichtig, das Glas nicht auf den Boden [b]fallen zu lassen[/b]."},
  {"id":"1735989068553-608","front":"law","back":"Gesetz","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Understanding the [b]law[/b] is essential for every citizen.","backDesc":"Das Verständnis des [b]Gesetzes[/b] ist für jeden Bürger unerlässlich."},
  {"id":"1735989068554-609","front":"heart","back":"Herz","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]heart[/b] raced as she awaited the important news.","backDesc":"Ihr [b]Herz[/b] raste, als sie auf die wichtigen Nachrichten wartete."},
  {"id":"1735989068554-610","front":"bit","back":"Stück","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can I have a [b]bit[/b] of your cake?","backDesc":"Kann ich ein [b]Stück[/b] von deinem Kuchen haben?"},
  {"id":"1735989068554-611","front":"I am","back":"ich bin","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]I am[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"[b]Ich bin[/b] aufgeregt wegen der bevorstehenden Reise."},
  {"id":"1735989068554-612","front":"coast","back":"Küste","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They enjoyed a walk along the [b]coast[/b] at sunset.","backDesc":"Sie genossen einen Spaziergang entlang der [b]Küste[/b] bei Sonnenuntergang."},
  {"id":"1735989068554-613","front":"present","back":"gegenwärtig","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Living in the [b]present[/b] helps reduce stress.","backDesc":"Im [b]Gegenwärtigen[/b] zu leben, hilft, Stress zu reduzieren."},
  {"id":"1735989068555-614","front":"copy","back":"Kopie","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please make a [b]copy[/b] of this document for your records.","backDesc":"Bitte erstelle eine [b]Kopie[/b] dieses Dokuments für deine Unterlagen."},
  {"id":"1735989068555-615","front":"heavy","back":"schwer","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The box was too [b]heavy[/b] for her to lift alone.","backDesc":"Die Kiste war zu [b]schwer[/b], als dass sie sie alleine heben konnte."},
  {"id":"1735989068555-616","front":"phrase","back":"Phrase, Ausdruck","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The phrase \"break the ice\" means to initiate conversation.","backDesc":"Die Phrase \"break the ice\" bedeutet, ein Gespräch zu beginnen."},
  {"id":"1735989068555-617","front":"dance","back":"Tanz","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]dance[/b] under the stars.","backDesc":"Sie beschlossen, unter den Sternen [b]zu tanzen[/b]."},
  {"id":"1735989068556-618","front":"silent","back":"still","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The library was [b]silent[/b], allowing everyone to concentrate.","backDesc":"Die Bibliothek war [b]still[/b], was es allen ermöglichte, sich zu konzentrieren."},
  {"id":"1735989068556-619","front":"engine","back":"Motor","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The car's [b]engine[/b] roared to life after the start.","backDesc":"Der [b]Motor[/b] des Autos begann nach dem Start zu brüllen."},
  {"id":"1735989068556-620","front":"tall","back":"groß","category":"Teil 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is very [b]tall[/b], making it easy for him to reach high places.","backDesc":"Er ist sehr [b]groß[/b], was es ihm leicht macht, hohe Stellen zu erreichen."},
  {"id":"1735989068556-621","front":"position","back":"Position","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She secured the [b]position[/b] of team leader after the election.","backDesc":"Sie sicherte sich die [b]Position[/b] der Teamleiterin nach der Wahl."},
  {"id":"1735989068556-622","front":"sand","back":"Sand","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The children built a castle using [b]sand[/b] from the beach.","backDesc":"Die Kinder bauten eine Burg aus [b]Sand[/b] vom Strand."},
  {"id":"1735989068557-623","front":"arm","back":"Arm","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He injured his [b]arm[/b] while playing basketball.","backDesc":"Er verletzte seinen [b]Arm[/b] beim Basketballspielen."},
  {"id":"1735989068557-624","front":"soil","back":"Boden","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Healthy [b]soil[/b] is essential for growing crops.","backDesc":"Gesunder [b]Boden[/b] ist essenziell für den Anbau von Nutzpflanzen."},
  {"id":"1735989068557-625","front":"wide","back":"breit","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The river is very [b]wide[/b] at this point.","backDesc":"Der Fluss ist an dieser Stelle sehr [b]breit[/b]."},
  {"id":"1735989068557-626","front":"roll","back":"rollen","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]roll[/b] the dough until it's smooth.","backDesc":"Bitte [b]rolle[/b] den Teig, bis er glatt ist."},
  {"id":"1735989068558-627","front":"sail","back":"segeln","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]sail[/b] around the Caribbean islands.","backDesc":"Sie beschlossen, um die karibischen Inseln [b]zu segeln[/b]."},
  {"id":"1735989068558-628","front":"temperature","back":"Temperatur","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]temperature[/b] dropped suddenly during the night.","backDesc":"Die [b]Temperatur[/b] fiel nachts plötzlich."},
  {"id":"1735989068558-629","front":"material","back":"Material","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The dress was made from a luxurious [b]material[/b].","backDesc":"Das Kleid wurde aus einem luxuriösen [b]Material[/b] gefertigt."},
  {"id":"1735989068558-630","front":"finger","back":"Finger","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He injured his [b]finger[/b] while cooking.","backDesc":"Er verletzte seinen [b]Finger[/b] beim Kochen."},
  {"id":"1735989068559-631","front":"size","back":"Größe","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What [b]size[/b] do you wear for shoes?","backDesc":"Welche [b]Größe[/b] trägst du für Schuhe?"},
  {"id":"1735989068559-632","front":"industry","back":"Industrie","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The automotive [b]industry[/b] is rapidly evolving with new technologies.","backDesc":"Die Automobil-[b]Industrie[/b] entwickelt sich schnell mit neuen Technologien."},
  {"id":"1735989068559-633","front":"vary","back":"variieren","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her interests [b]vary[/b] from art to science.","backDesc":"Ihre Interessen [b]variieren[/b] von Kunst bis Wissenschaft."},
  {"id":"1735989068559-634","front":"value","back":"Wert","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Honesty is a core [b]value[/b] in their family.","backDesc":"Ehrlichkeit ist ein zentraler [b]Wert[/b] in ihrer Familie."},
  {"id":"1735989068560-635","front":"settle","back":"sich niederlassen, klären","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]settle[/b] in a quiet village.","backDesc":"Sie beschlossen, sich in einem ruhigen Dorf [b]niederzulassen[/b]."},
  {"id":"1735989068560-636","front":"fight","back":"Kampf","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They had to [b]fight[/b] for their rights.","backDesc":"Sie mussten für ihre Rechte [b]kämpfen[/b]."},
  {"id":"1735989068560-637","front":"speak","back":"sprechen","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]speak[/b] in public about her experiences.","backDesc":"Sie liebt es, öffentlich über ihre Erfahrungen [b]zu sprechen[/b]."},
  {"id":"1735989068561-638","front":"lie","back":"lügen, liegen","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Don't [b]lie[/b] about your actions.","backDesc":"[b]Lüge[/b] nicht über deine Handlungen."},
  {"id":"1735989068561-639","front":"weight","back":"Gewicht","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She lost a significant amount of [b]weight[/b] through exercise.","backDesc":"Sie verlor eine beträchtliche Menge an [b]Gewicht[/b] durch Sport."},
  {"id":"1735989068561-640","front":"beat","back":"Schlag","category":"Teil 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Listen to the [b]beat[/b] of the drums during the concert.","backDesc":"Höre auf den [b]Schlag[/b] der Trommeln während des Konzerts."},
  {"id":"1735989068561-641","front":"general","back":"allgemein","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He gave a [b]general[/b] overview of the project.","backDesc":"Er gab einen [b]allgemeinen[/b] Überblick über das Projekt."},
  {"id":"1735989068562-642","front":"excite","back":"begeistern","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The news of the promotion really [b]excited[/b] her.","backDesc":"Die Nachricht über die Beförderung hat sie wirklich [b]begeistert[/b]."},
  {"id":"1735989068562-643","front":"ice","back":"Eis","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The pond was covered with a thick layer of [b]ice[/b].","backDesc":"Der Teich war mit einer dicken Eisschicht [b]bedeckt[/b]."},
  {"id":"1735989068562-644","front":"natural","back":"natürlich","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She prefers using [b]natural[/b] ingredients in her recipes.","backDesc":"Sie bevorzugt die Verwendung von [b]natürlichen[/b] Zutaten in ihren Rezepten."},
  {"id":"1735989068562-645","front":"matter","back":"Angelegenheit, Bedeutung, Materie","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]matter[/b] was resolved after a lengthy discussion.","backDesc":"Die [b]Angelegenheit[/b] wurde nach einer langen Diskussion geklärt."},
  {"id":"1735989068562-646","front":"view","back":"Ansicht","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"From the top of the hill, the [b]view[/b] was breathtaking.","backDesc":"Vom Gipfel des Hügels war die [b]Ansicht[/b] atemberaubend."},
  {"id":"1735989068563-647","front":"circle","back":"Kreis, Kreisform","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Draw a perfect [b]circle[/b] using the compass.","backDesc":"Zeichne einen perfekten [b]Kreis[/b] mit dem Zirkel."},
  {"id":"1735989068563-648","front":"sense","back":"Sinn","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He lost his [b]sense[/b] of direction in the unfamiliar city.","backDesc":"Er verlor seinen [b]Sinn[/b] für die Richtung in der unbekannten Stadt."},
  {"id":"1735989068563-649","front":"pair","back":"Paar","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She bought a new [b]pair[/b] of shoes yesterday.","backDesc":"Sie kaufte gestern ein neues [b]Paar[/b] Schuhe."},
  {"id":"1735989068563-650","front":"ear","back":"Ohr","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He whispered the secret into her [b]ear[/b].","backDesc":"Er flüsterte ihr das Geheimnis ins [b]Ohr[/b]."},
  {"id":"1735989068564-651","front":"include","back":"einschließen","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The package will [b]include[/b] all necessary accessories.","backDesc":"Das Paket wird alle notwendigen Zubehörteile [b]einschließen[/b]."},
  {"id":"1735989068564-652","front":"else","back":"sonst, noch","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Is there anything [b]else[/b] you need before we leave?","backDesc":"Gibt es [b]noch[/b] etwas, das du brauchst, bevor wir gehen?"},
  {"id":"1735989068564-653","front":"divide","back":"teilen","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"We need to [b]divide[/b] the tasks among the team members.","backDesc":"Wir müssen die Aufgaben unter den Teammitgliedern [b]teilen[/b]."},
  {"id":"1735989068564-654","front":"quite","back":"ziemlich","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The movie was [b]quite[/b] entertaining and kept us engaged.","backDesc":"Der Film war [b]ziemlich[/b] unterhaltsam und hielt uns gefesselt."},
  {"id":"1735989068565-655","front":"syllable","back":"Silbe","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The word 'banana' has three [b]syllables[/b].","backDesc":"Das Wort 'banana' hat drei [b]Silben[/b]."},
  {"id":"1735989068565-656","front":"broke","back":"gebrochen, brechen (im Präteritum)","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He accidentally [b]broke[/b] the vase while cleaning.","backDesc":"Er [b]brach[/b] versehentlich die Vase beim Reinigen."},
  {"id":"1735989068565-657","front":"felt","back":"gefühlt, fühlen (im Präteritum)","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]felt[/b] a sense of accomplishment after finishing the project.","backDesc":"Sie [b]fühlte[/b] ein Gefühl der Erfüllung nach Abschluss des Projekts."},
  {"id":"1735989068565-658","front":"case","back":"Fall","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The detective worked tirelessly on the mysterious [b]case[/b].","backDesc":"Der Detektiv arbeitete unermüdlich an dem mysteriösen [b]Fall[/b]."},
  {"id":"1735989068566-659","front":"perhaps","back":"vielleicht","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Perhaps[/b] we should reconsider our strategy.","backDesc":"[b]Vielleicht[/b] sollten wir unsere Strategie überdenken."},
  {"id":"1735989068566-660","front":"middle","back":"Mitte","category":"Teil 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He lives in the [b]middle[/b] of the city, close to all amenities.","backDesc":"Er lebt in der [b]Mitte[/b] der Stadt, in der Nähe aller Annehmlichkeiten."},
  {"id":"1735989068566-661","front":"pick","back":"aufheben","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]pick[/b] up the trash before you leave.","backDesc":"Bitte [b]hebe[/b] den Müll auf, bevor du gehst."},
  {"id":"1735989068566-662","front":"kill","back":"töten","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He didn't mean to [b]kill[/b] the time during the meeting.","backDesc":"Er wollte die Zeit während des Treffens nicht [b]töten[/b]."},
  {"id":"1735989068566-663","front":"sudden","back":"plötzlich","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There was a [b]sudden[/b] change in the weather.","backDesc":"Es gab eine [b]plötzliche[/b] Wetteränderung."},
  {"id":"1735989068567-664","front":"son","back":"Sohn","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Their [b]son[/b] just started high school this year.","backDesc":"Ihr [b]Sohn[/b] hat dieses Jahr gerade die High School begonnen."},
  {"id":"1735989068567-665","front":"count","back":"zählen","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She can [b]count[/b] to one hundred effortlessly.","backDesc":"Sie kann mühelos bis hundert [b]zählen[/b]."},
  {"id":"1735989068567-666","front":"lake","back":"See","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They spent the weekend fishing at the [b]lake[/b].","backDesc":"Sie verbrachten das Wochenende mit Angeln am [b]See[/b]."},
  {"id":"1735989068567-667","front":"square","back":"Quadrat","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Draw a perfect [b]square[/b] using the ruler.","backDesc":"Zeichne ein perfektes [b]Quadrat[/b] mit dem Lineal."},
  {"id":"1735989068568-668","front":"moment","back":"Moment","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Enjoy every [b]moment[/b] with your loved ones.","backDesc":"Genieße jeden [b]Moment[/b] mit deinen Lieben."},
  {"id":"1735989068568-669","front":"reason","back":"Grund","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"What's the [b]reason[/b] for the delay?","backDesc":"Was ist der [b]Grund[/b] für die Verzögerung?"},
  {"id":"1735989068568-670","front":"scale","back":"Skala","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The map shows the [b]scale[/b] of the region accurately.","backDesc":"Die Karte zeigt die [b]Skala[/b] der Region genau an."},
  {"id":"1735989068568-671","front":"length","back":"Länge","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Measure the [b]length[/b] of the table using a tape measure.","backDesc":"Miss die [b]Länge[/b] des Tisches mit einem Maßband."},
  {"id":"1735989068569-672","front":"loud","back":"laut","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The music was too [b]loud[/b] for her to concentrate.","backDesc":"Die Musik war zu [b]laut[/b], damit sie sich konzentrieren konnte."},
  {"id":"1735989068569-673","front":"represent","back":"repräsentieren","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She was chosen to [b]represent[/b] her school in the competition.","backDesc":"Sie wurde ausgewählt, um ihre Schule im Wettbewerb [b]zu repräsentieren[/b]."},
  {"id":"1735989068569-674","front":"spring","back":"Frühling","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Flowers begin to bloom in the [b]spring[/b].","backDesc":"Die Blumen beginnen im [b]Frühling[/b] zu blühen."},
  {"id":"1735989068569-675","front":"art","back":"Kunst","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She expressed her feelings through [b]art[/b].","backDesc":"Sie drückte ihre Gefühle durch [b]Kunst[/b] aus."},
  {"id":"1735989068569-676","front":"observe","back":"beobachten","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Scientists [b]observe[/b] the stars to understand the universe.","backDesc":"Wissenschaftler [b]beobachten[/b] die Sterne, um das Universum zu verstehen."},
  {"id":"1735989068570-677","front":"subject","back":"Subjekt","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In the sentence, the [b]subject[/b] performs the action.","backDesc":"Im Satz führt das [b]Subjekt[/b] die Handlung aus."},
  {"id":"1735989068570-678","front":"child","back":"Kind","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Every [b]child[/b] deserves a loving home.","backDesc":"Jedes [b]Kind[/b] verdient ein liebevolles Zuhause."},
  {"id":"1735989068570-679","front":"region","back":"Region","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]region[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"Die [b]Region[/b] ist bekannt für ihre schönen Landschaften."},
  {"id":"1735989068570-680","front":"straight","back":"gerade","category":"Teil 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Draw a [b]straight[/b] line without any curves.","backDesc":"Zeichne eine [b]gerade[/b] Linie ohne Kurven."},
  {"id":"1735989068571-681","front":"energy","back":"Energie","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Renewable [b]energy[/b] sources are vital for the future.","backDesc":"Erneuerbare [b]Energie[/b]-Quellen sind für die Zukunft unerlässlich."},
  {"id":"1735989068571-682","front":"consonant","back":"Konsonant","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In the word 'cat', 'c' is a [b]consonant[/b].","backDesc":"Im Wort 'cat' ist 'c' ein [b]Konsonant[/b]."},
  {"id":"1735989068571-683","front":"hunt","back":"jagen","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They went to [b]hunt[/b] for wild game in the forest.","backDesc":"Sie gingen in den Wald, um auf wildes Wild zu [b]jagen[/b]."},
  {"id":"1735989068571-684","front":"nation","back":"Nation","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A [b]nation[/b] is built on the unity of its people.","backDesc":"Eine [b]Nation[/b] basiert auf der Einheit ihres Volkes."},
  {"id":"1735989068571-685","front":"probable","back":"wahrscheinlich","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's [b]probable[/b] that it will rain tomorrow.","backDesc":"Es ist [b]wahrscheinlich[/b], dass es morgen regnen wird."},
  {"id":"1735989068572-686","front":"dictionary","back":"Wörterbuch","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She consulted the [b]dictionary[/b] to find the meaning of the word.","backDesc":"Sie konsultierte das [b]Wörterbuch[/b], um die Bedeutung des Wortes zu finden."},
  {"id":"1735989068572-687","front":"bed","back":"Bett","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He made his [b]bed[/b] neatly every morning.","backDesc":"Er machte sein [b]Bett[/b] jeden Morgen ordentlich."},
  {"id":"1735989068572-688","front":"milk","back":"Milch","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She prefers to drink [b]milk[/b] with her cereal.","backDesc":"Sie trinkt lieber [b]Milch[/b] zu ihren Frühstücksflocken."},
  {"id":"1735989068572-689","front":"brother","back":"Bruder","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]brother[/b] is studying engineering at university.","backDesc":"Ihr [b]Bruder[/b] studiert Ingenieurwesen an der Universität."},
  {"id":"1735989068573-690","front":"speed","back":"Geschwindigkeit","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The car reached an incredible [b]speed[/b] on the highway.","backDesc":"Das Auto erreichte eine unglaubliche [b]Geschwindigkeit[/b] auf der Autobahn."},
  {"id":"1735989068573-691","front":"egg","back":"Ei","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She cracked a [b]egg[/b] into the bowl to make the cake batter.","backDesc":"Sie schlug ein [b]Ei[/b] in die Schüssel, um den Kuchenteig zu machen."},
  {"id":"1735989068573-692","front":"method","back":"Methode","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The scientist introduced a new [b]method[/b] for analyzing data.","backDesc":"Der Wissenschaftler führte eine neue [b]Methode[/b] zur Analyse von Daten ein."},
  {"id":"1735989068573-693","front":"ride","back":"Fahrt","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to take a [b]ride[/b] through the countryside on Sunday.","backDesc":"Sie beschlossen, am Sonntag eine [b]Fahrt[/b] durch das Land zu machen."},
  {"id":"1735989068573-694","front":"organ","back":"Organ","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The heart is a vital [b]organ[/b] that pumps blood throughout the body.","backDesc":"Das Herz ist ein lebenswichtiges [b]Organ[/b], das Blut durch den Körper pumpt."},
  {"id":"1735989068574-695","front":"cell","back":"Zelle","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Each [b]cell[/b] in the body has a specific function.","backDesc":"Jede [b]Zelle[/b] im Körper hat eine spezifische Funktion."},
  {"id":"1735989068574-696","front":"pay","back":"zahlen","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You need to [b]pay[/b] the bill before leaving the restaurant.","backDesc":"Du musst die Rechnung [b]zahlen[/b], bevor du das Restaurant verlässt."},
  {"id":"1735989068574-697","front":"believe","back":"glauben","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]believe[/b] in the power of positive thinking.","backDesc":"Ich [b]glaube[/b] an die Kraft des positiven Denkens."},
  {"id":"1735989068574-698","front":"age","back":"Alter","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"With each passing [b]age[/b], people gain more wisdom.","backDesc":"Mit jedem vergehenden [b]Alter[/b] gewinnen die Menschen mehr Weisheit."},
  {"id":"1735989068575-699","front":"fraction","back":"Bruch, Teil","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Only a small [b]fraction[/b] of the students passed the exam.","backDesc":"Nur ein kleiner [b]Bruch[/b] der Schüler bestand die Prüfung."},
  {"id":"1735989068575-700","front":"section","back":"Abschnitt","category":"Teil 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please turn to the relevant [b]section[/b] in the manual for instructions.","backDesc":"Bitte blättere zur relevanten [b]Abschnitt[/b] im Handbuch für Anweisungen."},
  {"id":"1735989068575-701","front":"forest","back":"Wald","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They went for a hike in the dense [b]forest[/b].","backDesc":"Sie gingen zu einer Wanderung in den dichten [b]Wald[/b]."},
  {"id":"1735989068575-702","front":"dress","back":"Kleid","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a beautiful [b]dress[/b] to the party.","backDesc":"Sie trug ein wunderschönes [b]Kleid[/b] zur Party."},
  {"id":"1735989068576-703","front":"sit","back":"sitzen","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]sit[/b] down and make yourself comfortable.","backDesc":"Bitte [b]sitzen[/b] Sie und machen Sie es sich bequem."},
  {"id":"1735989068576-704","front":"cloud","back":"Wolke","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The sky was filled with fluffy [b]clouds[/b] on that day.","backDesc":"Der Himmel war an diesem Tag voller flauschiger [b]Wolken[/b]."},
  {"id":"1735989068576-705","front":"race","back":"Rennen","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She won the [b]race[/b] with an impressive speed.","backDesc":"Sie gewann das [b]Rennen[/b] mit beeindruckender Geschwindigkeit."},
  {"id":"1735989068577-706","front":"surprise","back":"Überraschung","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The unexpected party was a delightful [b]surprise[/b].","backDesc":"Die unerwartete Party war eine erfreuliche [b]Überraschung[/b]."},
  {"id":"1735989068577-707","front":"window","back":"Fenster","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She looked out the [b]window[/b] to enjoy the view.","backDesc":"Sie schaute aus dem [b]Fenster[/b], um die Aussicht zu genießen."},
  {"id":"1735989068577-708","front":"quiet","back":"still","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The library is a [b]quiet[/b] place to study.","backDesc":"Die Bibliothek ist ein [b]stiller[/b] Ort zum Lernen."},
  {"id":"1735989068578-709","front":"store","back":"aufbewahren","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]store[/b] their belongings in the attic.","backDesc":"Sie beschlossen, ihre Sachen auf dem Dachboden [b]aufzubewahren[/b]."},
  {"id":"1735989068578-710","front":"stone","back":"Stein","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He skipped a [b]stone[/b] across the calm lake.","backDesc":"Er warf einen [b]Stein[/b] über den ruhigen See."},
  {"id":"1735989068578-711","front":"summer","back":"Sommer","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They are planning a vacation for the upcoming [b]summer[/b].","backDesc":"Sie planen einen Urlaub für den kommenden [b]Sommer[/b]."},
  {"id":"1735989068578-712","front":"tiny","back":"winzig","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She adopted a [b]tiny[/b] kitten from the shelter.","backDesc":"Sie adoptierte ein [b]winziges[/b] Kätzchen aus dem Tierheim."},
  {"id":"1735989068579-713","front":"train","back":"Zug","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He boarded the [b]train[/b] to commute to work.","backDesc":"Er bestieg den [b]Zug[/b], um zur Arbeit zu pendeln."},
  {"id":"1735989068579-714","front":"climb","back":"klettern","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]climb[/b] the mountain despite the harsh weather.","backDesc":"Sie beschlossen, trotz des schlechten Wetters auf den Berg [b]zu klettern[/b]."},
  {"id":"1735989068579-715","front":"sleep","back":"schlafen","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"After a long day, she was eager to [b]sleep[/b].","backDesc":"Nach einem langen Tag war sie begierig, [b]zu schlafen[/b]."},
  {"id":"1735989068579-716","front":"cool","back":"kühl","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The evening breeze was pleasantly [b]cool[/b].","backDesc":"Die abendliche Brise war angenehm [b]kühl[/b]."},
  {"id":"1735989068580-717","front":"prove","back":"beweisen","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He worked hard to [b]prove[/b] his theory.","backDesc":"Er arbeitete hart, um seine Theorie [b]zu beweisen[/b]."},
  {"id":"1735989068580-718","front":"design","back":"Entwurf","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]design[/b] her own line of clothing.","backDesc":"Sie beschloss, ihre eigene Bekleidungslinie [b]zu entwerfen[/b]."},
  {"id":"1735989068580-719","front":"lone","back":"einsam","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He felt [b]lone[/b] after moving to a new city.","backDesc":"Er fühlte sich [b]einsam[/b], nachdem er in eine neue Stadt gezogen war."},
  {"id":"1735989068580-720","front":"poor","back":"arm","category":"Teil 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They donated money to help the [b]poor[/b] families in the area.","backDesc":"Sie spendeten Geld, um den [b]armen[/b] Familien in der Gegend zu helfen."},
  {"id":"1735989068580-721","front":"leg","back":"Bein","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He injured his [b]leg[/b] during the football match.","backDesc":"Er verletzte sein [b]Bein[/b] während des Fußballspiels."},
  {"id":"1735989068581-722","front":"lot","back":"viel","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There is a [b]lot[/b] of work to be done before the deadline.","backDesc":"Es gibt [b]viel[/b] Arbeit zu erledigen vor der Frist."},
  {"id":"1735989068581-723","front":"exercise","back":"Übung","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Regular [b]exercise[/b] is essential for good health.","backDesc":"Regelmäßige [b]Übungen[/b] sind für eine gute Gesundheit unerlässlich."},
  {"id":"1735989068581-724","front":"experiment","back":"Experiment","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The students conducted a [b]experiment[/b] in the chemistry lab.","backDesc":"Die Studenten führten ein [b]Experiment[/b] im Chemielabor durch."},
  {"id":"1735989068582-725","front":"wall","back":"Wand","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They painted the [b]wall[/b] a bright blue color.","backDesc":"Sie malten die [b]Wand[/b] in einer leuchtend blauen Farbe."},
  {"id":"1735989068582-726","front":"bottom","back":"Boden","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The treasure was buried deep in the [b]bottom[/b] of the ocean.","backDesc":"Der Schatz wurde tief im [b]Boden[/b] des Ozeans vergraben."},
  {"id":"1735989068582-727","front":"catch","back":"fangen","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She managed to [b]catch[/b] the ball just in time.","backDesc":"Es gelang ihr, die [b]Ball[/b] gerade noch rechtzeitig zu [b]fangen[/b]."},
  {"id":"1735989068582-728","front":"key","back":"Schlüssel","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Don't forget to bring the [b]key[/b] to unlock the door.","backDesc":"Vergiss nicht, den [b]Schlüssel[/b] mitzubringen, um die Tür zu öffnen."},
  {"id":"1735989068584-729","front":"mount","back":"besteigen","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]mount[/b] their bicycles for the long journey.","backDesc":"Sie beschlossen, ihre Fahrräder für die lange Reise [b]zu besteigen[/b]."},
  {"id":"1735989068584-730","front":"iron","back":"Eisen","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The blacksmith forged the [b]iron[/b] into a sturdy tool.","backDesc":"Der Schmied schmiedete das [b]Eisen[/b] zu einem robusten Werkzeug."},
  {"id":"1735989068584-731","front":"wish","back":"Wunsch","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She made a [b]wish[/b] upon a shooting star.","backDesc":"Sie machte einen [b]Wunsch[/b] auf eine Sternschnuppe."},
  {"id":"1735989068584-732","front":"single","back":"einzeln","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He prefers to live a [b]single[/b] life without complications.","backDesc":"Er zieht es vor, ein [b]einzelnes[/b] Leben ohne Komplikationen zu führen."},
  {"id":"1735989068585-733","front":"sky","back":"Himmel","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]sky[/b] was painted with hues of orange and pink during sunset.","backDesc":"Der [b]Himmel[/b] war während des Sonnenuntergangs in Orangetönen und Rosa gemalt."},
  {"id":"1735989068585-734","front":"stick","back":"Stock","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He used a [b]stick[/b] to draw shapes in the sand.","backDesc":"Er benutzte einen [b]Stock[/b], um Formen im Sand zu zeichnen."},
  {"id":"1735989068585-735","front":"board","back":"Tafel","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The teacher wrote the homework on the [b]board[/b].","backDesc":"Der Lehrer schrieb die Hausaufgaben auf die [b]Tafel[/b]."},
  {"id":"1735989068585-736","front":"flat","back":"Wohnung","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They moved into a new [b]flat[/b] downtown.","backDesc":"Sie zogen in eine neue [b]Wohnung[/b] im Stadtzentrum."},
  {"id":"1735989068585-737","front":"joy","back":"Freude","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]joy[/b] was evident when she saw her family.","backDesc":"Ihre [b]Freude[/b] war deutlich zu erkennen, als sie ihre Familie sah."},
  {"id":"1735989068586-738","front":"twenty","back":"zwanzig","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He has been working here for over a [b]twenty[/b] years.","backDesc":"Er arbeitet hier seit über [b]zwanzig[/b] Jahren."},
  {"id":"1735989068586-739","front":"winter","back":"Winter","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They love skiing during the [b]winter[/b] season.","backDesc":"Sie lieben es, während der [b]Winter[/b]-Saison Ski zu fahren."},
  {"id":"1735989068586-740","front":"skin","back":"Haut","category":"Teil 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Proper care is essential for healthy [b]skin[/b].","backDesc":"Die richtige Pflege ist für eine gesunde [b]Haut[/b] unerlässlich."},
  {"id":"1735989068586-741","front":"sat","back":"saß","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]sat[/b] quietly by the window all afternoon.","backDesc":"Sie [b]saß[/b] den ganzen Nachmittag ruhig am Fenster."},
  {"id":"1735989068587-742","front":"smile","back":"Lächeln, lächeln","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"His warm [b]smile[/b] made everyone feel welcome.","backDesc":"Sein warmes [b]Lächeln[/b] ließ alle sich willkommen fühlen."},
  {"id":"1735989068587-743","front":"written","back":"geschrieben","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The letter was [b]written[/b] with great care.","backDesc":"Der Brief war mit großer Sorgfalt [b]geschrieben[/b]."},
  {"id":"1735989068587-744","front":"crease","back":"Falte, knicken","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]crease[/b] the paper neatly along the line.","backDesc":"Bitte [b]Falte[/b] das Papier ordentlich entlang der Linie."},
  {"id":"1735989068587-745","front":"wild","back":"wild","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They explored the [b]wild[/b] forests during their adventure.","backDesc":"Sie erkundeten die [b]wilden[/b] Wälder während ihres Abenteuers."},
  {"id":"1735989068587-746","front":"hole","back":"Loch","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There is a [b]hole[/b] in your sock that needs to be fixed.","backDesc":"In deiner Socke ist ein [b]Loch[/b], das geflickt werden muss."},
  {"id":"1735989068588-747","front":"instrument","back":"Instrument","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She plays the [b]instrument[/b] beautifully in the orchestra.","backDesc":"Sie spielt das [b]Instrument[/b] wunderschön im Orchester."},
  {"id":"1735989068588-748","front":"trade","back":"Handel","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]trade[/b] goods at the market.","backDesc":"Sie beschlossen, Waren auf dem Markt zu [b]handeln[/b]."},
  {"id":"1735989068588-749","front":"kept","back":"behalten","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]kept[/b] all her childhood memories safely.","backDesc":"Sie hat alle ihre Kindheitserinnerungen sicher [b]behalten[/b]."},
  {"id":"1735989068588-750","front":"melody","back":"Melodie","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The song's beautiful [b]melody[/b] captivated the audience.","backDesc":"Die schöne [b]Melodie[/b] des Liedes fesselte das Publikum."},
  {"id":"1735989068589-751","front":"glass","back":"Glas","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to drop the [b]glass[/b] on the floor.","backDesc":"Sei vorsichtig, das [b]Glas[/b] nicht auf den Boden zu fallen."},
  {"id":"1735989068589-752","front":"trip","back":"Reise","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They went on a [b]trip[/b] to the mountains last summer.","backDesc":"Sie machten im letzten Sommer eine [b]Reise[/b] in die Berge."},
  {"id":"1735989068589-753","front":"grass","back":"Gras","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The children played barefoot on the soft [b]grass[/b].","backDesc":"Die Kinder spielten barfuß auf dem weichen [b]Gras[/b]."},
  {"id":"1735989068589-754","front":"office","back":"Büro","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She spends most of her day working in the [b]office[/b].","backDesc":"Sie verbringt den größten Teil ihres Tages im [b]Büro[/b]."},
  {"id":"1735989068590-755","front":"cow","back":"Kuh","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]cow[/b] grazed peacefully in the meadow.","backDesc":"Die [b]Kuh[/b] weidete friedlich auf der Wiese."},
  {"id":"1735989068590-756","front":"receive","back":"erhalten","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She was excited to [b]receive[/b] the gift from her friend.","backDesc":"Sie war aufgeregt, das Geschenk von ihrer Freundin [b]zu erhalten[/b]."},
  {"id":"1735989068590-757","front":"job","back":"Job","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He found a new [b]job[/b] that he enjoys.","backDesc":"Er fand einen neuen [b]Job[/b], den er genießt."},
  {"id":"1735989068590-758","front":"row","back":"Reihe","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]row[/b] across the lake in a small boat.","backDesc":"Sie beschlossen, mit einem kleinen Boot über den See zu [b]rudern[/b]."},
  {"id":"1735989068591-759","front":"edge","back":"Rand","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He stood on the [b]edge[/b] of the cliff, looking out at the sea.","backDesc":"Er stand am [b]Rand[/b] der Klippe und blickte auf das Meer."},
  {"id":"1735989068591-760","front":"mouth","back":"Mund","category":"Teil 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She covered her [b]mouth[/b] to hide her smile.","backDesc":"Sie bedeckte ihren [b]Mund[/b], um ihr Lächeln zu verbergen."},
  {"id":"1735989068591-761","front":"sign","back":"Zeichen","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There was a [b]sign[/b] indicating the direction to the museum.","backDesc":"Es gab ein [b]Zeichen[/b], das die Richtung zum Museum anzeigte."},
  {"id":"1735989068591-762","front":"exact","back":"genau","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She provided the [b]exact[/b] measurements needed for the project.","backDesc":"Sie lieferte die [b]genauen[/b] Maße, die für das Projekt benötigt wurden."},
  {"id":"1735989068592-763","front":"visit","back":"besuchen","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They plan to [b]visit[/b] their grandparents during the holidays.","backDesc":"Sie planen, ihre Großeltern während der Feiertage [b]zu besuchen[/b]."},
  {"id":"1735989068592-764","front":"symbol","back":"Symbol","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The dove is a [b]symbol[/b] of peace.","backDesc":"Die Taube ist ein [b]Symbol[/b] des Friedens."},
  {"id":"1735989068592-765","front":"past","back":"vergangen","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He often reflects on his [b]past[/b] experiences.","backDesc":"Er denkt oft über seine [b]vergangenen[/b] Erfahrungen nach."},
  {"id":"1735989068592-766","front":"die","back":"sterben","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Many believe that stars [b]die[/b] when they exhaust their fuel.","backDesc":"Viele glauben, dass Sterne [b]sterben[/b], wenn sie ihren Treibstoff aufbrauchen."},
  {"id":"1735989068592-767","front":"soft","back":"weich","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The blanket is incredibly [b]soft[/b] and comfortable.","backDesc":"Die Decke ist unglaublich [b]weich[/b] und bequem."},
  {"id":"1735989068593-768","front":"least","back":"mindestens","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"At [b]least[/b], we tried our best to solve the problem.","backDesc":"[b]Mindestens[/b] haben wir unser Bestes versucht, das Problem zu lösen."},
  {"id":"1735989068593-769","front":"fun","back":"Spaß","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They had a lot of [b]fun[/b] at the amusement park.","backDesc":"Sie hatten viel [b]Spaß[/b] im Vergnügungspark."},
  {"id":"1735989068593-770","front":"trouble","back":"Problem","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She didn't want to [b]trouble[/b] anyone with her issues.","backDesc":"Sie wollte niemandem mit ihren [b]Problemen[/b] [b]belästigen[/b]."},
  {"id":"1735989068594-771","front":"bright","back":"hell","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]bright[/b] sun made it difficult to see without sunglasses.","backDesc":"Die [b]helle[/b] Sonne machte es schwierig, ohne Sonnenbrille zu sehen."},
  {"id":"1735989068594-772","front":"shout","back":"schreien","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He had to [b]shout[/b] to be heard over the loud music.","backDesc":"Er musste [b]schreien[/b], um über die laute Musik gehört zu werden."},
  {"id":"1735989068594-773","front":"gas","back":"Gas","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The car ran out of [b]gas[/b] in the middle of the road.","backDesc":"Das Auto ging mitten auf der Straße mit [b]Gas[/b] aus."},
  {"id":"1735989068594-774","front":"except","back":"außer","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Everyone [b]except[/b] John attended the meeting.","backDesc":"Jeder [b]außer[/b] John nahm am Treffen teil."},
  {"id":"1735989068595-775","front":"weather","back":"Wetter","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]weather[/b] has been unpredictable lately.","backDesc":"Das [b]Wetter[/b] war in letzter Zeit unvorhersehbar."},
  {"id":"1735989068595-776","front":"wrote","back":"geschrieben","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]wrote[/b] a heartfelt letter to her friend.","backDesc":"Sie [b]schrieb[/b] einen herzlichen Brief an ihre Freundin."},
  {"id":"1735989068595-777","front":"month","back":"Monat","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They have been living here for over a [b]month[/b].","backDesc":"Sie leben seit über einem [b]Monat[/b] hier."},
  {"id":"1735989068595-778","front":"seed","back":"Samen","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Planting a [b]seed[/b] can lead to a beautiful flower.","backDesc":"Das Pflanzen eines [b]Samens[/b] kann zu einer schönen Blume führen."},
  {"id":"1735989068596-779","front":"million","back":"Million","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She dreams of earning a [b]million[/b] dollars one day.","backDesc":"Sie träumt davon, eines Tages eine [b]Million[/b] Dollar zu verdienen."},
  {"id":"1735989068596-780","front":"tone","back":"Ton","category":"Teil 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"His [b]tone[/b] of voice was calm and reassuring.","backDesc":"Sein [b]Ton[/b] war ruhig und beruhigend."},
  {"id":"1735989068596-781","front":"bear","back":"Bär","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A [b]bear[/b] was seen wandering near the campsite.","backDesc":"Ein [b]Bär[/b] wurde in der Nähe des Campingplatzes umherwandern gesehen."},
  {"id":"1735989068596-782","front":"join","back":"beitreten","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Would you like to [b]join[/b] us for dinner tonight?","backDesc":"Möchtest du heute Abend [b]zu uns kommen[/b] zum Abendessen?"},
  {"id":"1735989068596-783","front":"finish","back":"beenden","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She managed to [b]finish[/b] the marathon despite the exhaustion.","backDesc":"Es gelang ihr, den Marathon trotz der Erschöpfung [b]zu beenden[/b]."},
  {"id":"1735989068597-784","front":"suggest","back":"vorschlagen","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He didn't want to [b]suggest[/b] any changes to the plan.","backDesc":"Er wollte keine Änderungen am Plan [b]vorschlagen[/b]."},
  {"id":"1735989068597-785","front":"happy","back":"glücklich","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She felt [b]happy[/b] after receiving good news.","backDesc":"Sie fühlte sich [b]glücklich[/b], nachdem sie gute Nachrichten erhalten hatte."},
  {"id":"1735989068597-786","front":"clean","back":"sauber","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to keep your room [b]clean[/b].","backDesc":"Es ist wichtig, dein Zimmer [b]sauber[/b] zu halten."},
  {"id":"1735989068597-787","front":"hope","back":"Hoffnung","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They [b]hope[/b] for a better future for their children.","backDesc":"Sie [b]hoffen[/b] auf eine bessere Zukunft für ihre Kinder."},
  {"id":"1735989068598-788","front":"break","back":"brechen","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to [b]break[/b] the fragile glass.","backDesc":"Sei vorsichtig, das zerbrechliche Glas nicht [b]zu brechen[/b]."},
  {"id":"1735989068598-789","front":"flower","back":"Blume","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The garden was full of colorful [b]flowers[/b].","backDesc":"Der Garten war voller bunter [b]Blumen[/b]."},
  {"id":"1735989068598-790","front":"lady","back":"Dame","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]lady[/b] at the reception was very helpful.","backDesc":"Die [b]Dame[/b] an der Rezeption war sehr hilfsbereit."},
  {"id":"1735989068599-791","front":"clothe","back":"kleiden","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]clothe[/b] herself in elegant attire for the gala.","backDesc":"Sie beschloss, sich für die Gala in elegante Kleidung [b]zu kleiden[/b]."},
  {"id":"1735989068599-792","front":"yard","back":"Hof","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The children played happily in the spacious [b]yard[/b].","backDesc":"Die Kinder spielten glücklich im geräumigen [b]Hof[/b]."},
  {"id":"1735989068599-793","front":"strange","back":"seltsam","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He had a [b]strange[/b] feeling that something was amiss.","backDesc":"Er hatte das [b]seltsame[/b] Gefühl, dass etwas nicht stimmte."},
  {"id":"1735989068599-794","front":"rise","back":"Anstieg","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"There has been a significant [b]rise[/b] in temperatures this summer.","backDesc":"Es gab einen signifikanten [b]Anstieg[/b] der Temperaturen in diesem Sommer."},
  {"id":"1735989068600-795","front":"gone","back":"weg, vergangen","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"By the time we arrived, he was already [b]gone[/b].","backDesc":"Als wir ankamen, war er bereits [b]weg[/b]."},
  {"id":"1735989068600-796","front":"bad","back":"schlecht","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The weather turned [b]bad[/b] just as we started our hike.","backDesc":"Das Wetter wurde [b]schlecht[/b], gerade als wir unsere Wanderung begannen."},
  {"id":"1735989068600-797","front":"jump","back":"springen","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She made a daring [b]jump[/b] off the cliff into the lake.","backDesc":"Sie machte einen gewagten [b]Sprung[/b] von der Klippe in den See."},
  {"id":"1735989068600-798","front":"blow","back":"blasen","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The strong wind began to [b]blow[/b] fiercely during the storm.","backDesc":"Der starke Wind begann während des Sturms heftig zu [b]blasen[/b]."},
  {"id":"1735989068600-799","front":"baby","back":"Baby","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]baby[/b] smiled for the first time today.","backDesc":"Das [b]Baby[/b] lächelte heute zum ersten Mal."},
  {"id":"1735989068601-800","front":"oil","back":"Öl","category":"Teil 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She added a few drops of [b]oil[/b] to the dressing for extra flavor.","backDesc":"Sie fügte ein paar Tropfen [b]Öl[/b] dem Dressing für zusätzlichen Geschmack hinzu."},
  {"id":"1735989068601-801","front":"eight","back":"acht","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]eight[/b] colorful balloons floating in the sky.","backDesc":"Die Kinder feierten ihren [b]achtjährigen[/b] Geburtstag mit großer Freude."},
  {"id":"1735989068601-802","front":"blood","back":"Blut","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A drop of [b]blood[/b] fell onto the pristine white tablecloth.","backDesc":"Ich kümmerte mich um die Gesundheit meines [b]Blutes[/b] durch regelmäßige Untersuchungen."},
  {"id":"1735989068601-803","front":"village","back":"Dorf","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The quaint [b]village[/b] was nestled between rolling hills.","backDesc":"Mein [b]Dorf[/b] ist bekannt für traditionelle Festivals."},
  {"id":"1735989068602-804","front":"touch","back":"Berührung","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her gentle [b]touch[/b] comforted him during the difficult times.","backDesc":"Ich spürte die warme [b]Berührung[/b] der Sonne auf meiner Haut."},
  {"id":"1735989068602-805","front":"meet","back":"treffen, kennenlernen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]meet[/b] at the café to discuss the project.","backDesc":"Ich mag es, neue Leute während der Reisen [b]kennenzulernen[/b]."},
  {"id":"1735989068602-806","front":"grew","back":"wuchs - wachsen (in der Vergangenheit)","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The tree [b]grew[/b] taller each year, reaching the clouds.","backDesc":"Seit wir den Garten pflegen, ist das Gras [b]kräftiger gewachsen[/b]."},
  {"id":"1735989068602-807","front":"root","back":"Wurzel","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The old oak tree's [b]root[/b] system was extensive and strong.","backDesc":"Wir mussten die tiefe [b]Wurzel[/b] dieser Pflanze entfernen."},
  {"id":"1735989068602-808","front":"cent","back":"Cent","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The candy costs fifty [b]cents[/b] each.","backDesc":"Dieses Produkt ist für einen [b]Cent[/b] erhältlich."},
  {"id":"1735989068603-809","front":"buy","back":"kaufen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I decided to [b]buy[/b] the latest smartphone model.","backDesc":"Ich möchte [b]ökologische Lebensmittel kaufen[/b]."},
  {"id":"1735989068603-810","front":"mix","back":"mischen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She likes to [b]mix[/b] different flavors in her desserts.","backDesc":"Ich habe gelernt, die Zutaten zu [b]mischen[/b], um den perfekten Teig zu erhalten."},
  {"id":"1735989068603-811","front":"raise","back":"erhöhen, umpflanzen, erhöhen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They plan to [b]raise[/b] funds for the new community center.","backDesc":"Wir mussten die Höhe der Bilder an den Wänden [b]erhöhen[/b]."},
  {"id":"1735989068603-812","front":"team","back":"Team","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Our [b]team[/b] worked tirelessly to complete the project on time.","backDesc":"Das neue [b]Marketing-Team[/b] hat innovative Strategien eingeführt."},
  {"id":"1735989068604-813","front":"solve","back":"lösen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She managed to [b]solve[/b] the complex puzzle in record time.","backDesc":"Wir mussten dieses schwierige Problem gemeinsam [b]lösen[/b]."},
  {"id":"1735989068604-814","front":"wire","back":"Draht","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He used a sturdy [b]wire[/b] to secure the fence.","backDesc":"Ich brauche einen neuen [b]Draht[/b] zur Reparatur des Zauns."},
  {"id":"1735989068604-815","front":"metal","back":"Metall","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The sculpture was crafted from recycled [b]metal[/b] pieces.","backDesc":"Dieses Objekt wurde aus langlebigem [b]Metall[/b] gefertigt."},
  {"id":"1735989068604-816","front":"cost","back":"kosten","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The new car model will [b]cost[/b] significantly less than its predecessor.","backDesc":"Dieses Projekt [b]kostet[/b] mehr, als wir ursprünglich angenommen haben."},
  {"id":"1735989068604-817","front":"whether","back":"ob","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I couldn't decide [b]whether[/b] to attend the meeting or not.","backDesc":"Ich wusste nicht, [b]ob[/b] ich diese Entscheidung treffen sollte."},
  {"id":"1735989068605-818","front":"lost","back":"verloren","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He felt [b]lost[/b] in the vast city.","backDesc":"Der Schlüssel war [b]verloren[/b], also musste ich ihn suchen."},
  {"id":"1735989068605-819","front":"push","back":"drängen","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She gave the door a gentle [b]push[/b] to open it.","backDesc":"Ich musste den schweren Möbelstücken den ganzen Tag [b]nachdrücken[/b]."},
  {"id":"1735989068605-820","front":"brown","back":"braun","category":"Teil 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]brown[/b] leaves covered the forest floor.","backDesc":"Ich bin auf einen [b]braunen[/b] Teppich mit Blättern ausgestiegen."},
  {"id":"1735989068605-821","front":"seven","back":"sieben","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has visited [b]seven[/b] countries this year.","backDesc":"Wir haben heute ein Treffen um [b]sieben[/b] Uhr."},
  {"id":"1735989068606-822","front":"wear","back":"tragen","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He likes to [b]wear[/b] vintage clothing for a unique style.","backDesc":"Ich mag es, bequeme Kleidung zu Hause [b]zu tragen[/b]."},
  {"id":"1735989068606-823","front":"paragraph","back":"Absatz","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Each [b]paragraph[/b] in the essay should focus on a single idea.","backDesc":"Jeder [b]Absatz[/b] sollte gut organisiert sein."},
  {"id":"1735989068606-824","front":"garden","back":"Garten","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]garden[/b] was blooming with colorful flowers.","backDesc":"Ich habe den ganzen Tag im [b]Garten[/b] gearbeitet."},
  {"id":"1735989068606-825","front":"third","back":"dritte","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He finished in [b]third[/b] place in the competition.","backDesc":"Das ist das [b]dritte[/b] Mal, dass ich diese Aufgabe versuche."},
  {"id":"1735989068607-826","front":"equal","back":"gleich","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"All team members should have [b]equal[/b] opportunities to contribute.","backDesc":"Jeder hat das Recht auf [b]gleichbehandlung[/b]."},
  {"id":"1735989068607-827","front":"shall","back":"sollte und höfliche Wendung","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Shall[/b] we dance tonight?","backDesc":"[b]Sollte[/b] ich mich auf das Treffen vorbereiten."},
  {"id":"1735989068607-828","front":"sent","back":"gesendet - senden (in der Vergangenheit)","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has [b]sent[/b] the documents to the office.","backDesc":"Der Brief wurde gestern Abend [b]gesendet[/b]."},
  {"id":"1735989068607-829","front":"held","back":"gehalten - halten (in der Vergangenheit)","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The meeting was [b]held[/b] in the main conference room.","backDesc":"Er hat das Buch die ganze Zeit [b]gehalten[/b]."},
  {"id":"1735989068607-830","front":"choose","back":"wählen","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You can [b]choose[/b] any flavor you like.","backDesc":"Ich musste zwischen zwei Jobangeboten [b]wählen[/b]."},
  {"id":"1735989068608-831","front":"hair","back":"Haar","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her long [b]hair[/b] flowed gracefully in the wind.","backDesc":"Ich muss meine [b]Haar[/b] schneiden, sie sind zu lang."},
  {"id":"1735989068608-832","front":"fell","back":"fiel, fallen (in der Vergangenheit), schneiden (gegenwärtig)","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]fell[/b] off his bike during the race.","backDesc":"Gestern bin ich die Treppe [b]gefallen[/b], aber es ist nichts passiert."},
  {"id":"1735989068608-833","front":"describe","back":"beschreiben","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you [b]describe[/b] your experience at the event?","backDesc":"Bitte [b]beschreibe[/b] genau, was passiert ist."},
  {"id":"1735989068608-834","front":"fit","back":"Anpassung, passen","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This dress [b]fits[/b] you perfectly.","backDesc":"Diese Schuhe [b]passen[/b] zu deinem Kleid."},
  {"id":"1735989068609-835","front":"cook","back":"kochen","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She loves to [b]cook[/b] Italian cuisine.","backDesc":"Heute Abend werde ich [b]kochen[/b] für die Familie."},
  {"id":"1735989068609-836","front":"flow","back":"Fluss, Durchfluss","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The river continues to [b]flow[/b] despite the drought.","backDesc":"Die Energie [b]fließt[/b] ungestört durch das Stromnetz."},
  {"id":"1735989068609-837","front":"floor","back":"Boden","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The wooden [b]floor[/b] creaked under his weight.","backDesc":"Der neue [b]Boden[/b] im Wohnzimmer sieht elegant aus."},
  {"id":"1735989068609-838","front":"fair","back":"hell","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a [b]fair[/b] complexion that never tans.","backDesc":"Ich habe eine [b]helle[/b] Wandfarbe für mein Zimmer gewählt."},
  {"id":"1735989068610-839","front":"either","back":"entweder, welcher auch immer, egal welcher","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"You can choose [b]either[/b] option; both are acceptable.","backDesc":"Du kannst [b]entweder[/b] diese oder jene Option wählen."},
  {"id":"1735989068610-840","front":"bank","back":"Bank","category":"Teil 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I need to visit the [b]bank[/b] to withdraw some money.","backDesc":"Meine [b]Bank[/b] bietet hervorragende Sparzinsen an."},
  {"id":"1735989068610-841","front":"result","back":"Ergebnis","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The final [b]result[/b] of the experiment was conclusive.","backDesc":"Das [b]Ergebnis[/b] des Tests war besser als erwartet."},
  {"id":"1735989068610-842","front":"collect","back":"sammeln","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She likes to [b]collect[/b] rare stamps from around the world.","backDesc":"Ich sammle lieber alte Münzen als Hobby."},
  {"id":"1735989068610-843","front":"burn","back":"brennen","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to [b]burn[/b] yourself while cooking.","backDesc":"Der Baum begann sich infolge des Feuers zu [b]brennen[/b]."},
  {"id":"1735989068611-844","front":"save","back":"speichern, sparen","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]save[/b] money for future needs.","backDesc":"Ich musste die Dokumente auf dem Computer [b]speichern[/b]."},
  {"id":"1735989068611-845","front":"hill","back":"Hügel","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They climbed to the top of the grassy [b]hill[/b].","backDesc":"Auf dem Gipfel des [b]Hügels[/b] bot sich eine schöne Aussicht."},
  {"id":"1735989068611-846","front":"control","back":"kontrollieren","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He tried to [b]control[/b] his emotions during the meeting.","backDesc":"Ich musste meine Reaktionen in einer schwierigen Situation [b]kontrollieren[/b]."},
  {"id":"1735989068611-847","front":"safe","back":"sicher","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Always keep your valuables in a [b]safe[/b] place.","backDesc":"Dieser Ort ist sehr [b]sicher[/b] zur Aufbewahrung von Daten."},
  {"id":"1735989068612-848","front":"decimal","back":"dezimal","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The number is written in [b]decimal[/b] format.","backDesc":"Du musst lernen, im [b]dezimalen[/b] System zu zählen."},
  {"id":"1735989068612-849","front":"gentle","back":"sanft","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She gave the injured bird a [b]gentle[/b] touch.","backDesc":"Ich brauche einen [b]sanften[/b] Ansatz für dieses Projekt."},
  {"id":"1735989068612-850","front":"truck","back":"Lastwagen","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A large [b]truck[/b] delivered the goods to the warehouse.","backDesc":"Der neue [b]Lastwagen[/b] ist effizienter als der vorherige."},
  {"id":"1735989068612-851","front":"woman","back":"Frau","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]woman[/b] walked gracefully down the street.","backDesc":"Diese [b]Frau[/b] ist die Anführerin unserer Gemeinschaft."},
  {"id":"1735989068613-852","front":"noise","back":"Lärm","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The constant [b]noise[/b] from the traffic was distracting.","backDesc":"Ich konnte wegen des [b]Lärms[/b] draußen nicht einschlafen."},
  {"id":"1735989068613-853","front":"captain","back":"Kapitän","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]captain[/b] led the team to victory.","backDesc":"Der [b]Kapitän[/b] des Schiffes gewährleistete die Sicherheit der Crew."},
  {"id":"1735989068613-854","front":"level","back":"Ebene","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She reached a new [b]level[/b] of expertise in her field.","backDesc":"Die Höhe der [b]Ebene[/b] des Wassers stieg nach starken Regenfällen."},
  {"id":"1735989068613-855","front":"practice","back":"üben","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Regular [b]practice[/b] is essential to mastering a skill.","backDesc":"Ich [b]übe[/b] täglich Klavierspielen."},
  {"id":"1735989068613-856","front":"chance","back":"Chance","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She took a [b]chance[/b] and started her own business.","backDesc":"Verpasse diese [b]Chance[/b] zur Karriereentwicklung nicht."},
  {"id":"1735989068614-857","front":"separate","back":"trennen","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]separate[/b] work from personal life.","backDesc":"Ich musste die Dokumente nach Kategorien [b]trennen[/b]."},
  {"id":"1735989068614-858","front":"gather","back":"sammeln","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]gather[/b] all the necessary materials first.","backDesc":"Ich sammle gerne Antiquitäten am Wochenende."},
  {"id":"1735989068614-859","front":"difficult","back":"schwierig","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Climbing the mountain was a [b]difficult[/b] challenge.","backDesc":"Das ist ein [b]schwieriges[/b] Problem, das eine genaue Analyse erfordert."},
  {"id":"1735989068617-860","front":"shop","back":"Geschäft","category":"Teil 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]shop[/b] for new clothes downtown.","backDesc":"Dieses [b]Geschäft[/b] bietet eine große Auswahl an Produkten."},
  {"id":"1735989068617-861","front":"doctor","back":"Arzt","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]doctor[/b] advised him to rest and recover.","backDesc":"Ich habe einen [b]Arzt[/b] wegen Kopfschmerzen aufgesucht."},
  {"id":"1735989068618-862","front":"stretch","back":"dehnen","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]stretch[/b] before exercising.","backDesc":"Ich muss meine Muskeln nach einem langen Arbeitstag [b]dehnen[/b]."},
  {"id":"1735989068618-863","front":"please","back":"bitte","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Please[/b] take a seat and make yourself comfortable.","backDesc":"[b]Bitte[/b] um ein ruhiges Gespräch ohne Unterbrechungen."},
  {"id":"1735989068618-864","front":"throw","back":"Wurf","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He decided to [b]throw[/b] a surprise party for his friend.","backDesc":"Er machte einen kräftigen [b]Wurf[/b] mit dem Ball auf dem Spielfeld."},
  {"id":"1735989068619-865","front":"protect","back":"schützen","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]protect[/b] your skin from the sun.","backDesc":"Wir müssen unsere natürliche Umwelt [b]schützen[/b]."},
  {"id":"1735989068619-866","front":"shine","back":"scheinen, Glanz","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The stars [b]shine[/b] brightly in the night sky.","backDesc":"Ihr Lächeln hatte einen schönen [b]Glanz[/b]."},
  {"id":"1735989068619-867","front":"noon","back":"Mittag","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Let's meet at [b]noon[/b] for lunch.","backDesc":"Wir treffen uns um [b]Mittag[/b] im Café."},
  {"id":"1735989068619-868","front":"property","back":"Eigentum","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]property[/b] was valued at over a million dollars.","backDesc":"Das ist mein privates [b]Eigentum[/b]."},
  {"id":"1735989068620-869","front":"whose","back":"wessen","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Whose[/b] book is this on the table?","backDesc":"Ich weiß nicht, [b]wessen[/b] Schlüssel das sind."},
  {"id":"1735989068620-870","front":"column","back":"Spalte","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He wrote a [b]column[/b] for the local newspaper.","backDesc":"Diese [b]Spalte[/b] behandelt aktuelle gesellschaftliche Themen."},
  {"id":"1735989068620-871","front":"locate","back":"lokalisieren","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They used GPS to [b]locate[/b] the hidden treasure.","backDesc":"Wir mussten die Quelle des Problems [b]lokalisieren[/b]."},
  {"id":"1735989068620-872","front":"molecule","back":"Molekül","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Water is made up of two hydrogen and one oxygen [b]molecules[/b].","backDesc":"Jedes [b]Molekül[/b] hat seine einzigartige Struktur."},
  {"id":"1735989068620-873","front":"ring","back":"Ring","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a beautiful diamond [b]ring[/b] on her finger.","backDesc":"Ich habe einen neuen [b]Ring[/b] zum Geburtstag bekommen."},
  {"id":"1735989068621-874","front":"select","back":"auswählen","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Please [b]select[/b] your preferred payment method.","backDesc":"Ich musste zwischen zwei Jobangeboten [b]auswählen[/b]."},
  {"id":"1735989068621-875","front":"character","back":"Charakter","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He is known for his strong [b]character[/b] and determination.","backDesc":"Dieser Held hat einen außergewöhnlichen [b]Charakter[/b] und Mut."},
  {"id":"1735989068621-876","front":"wrong","back":"falsch","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She realized she had taken the [b]wrong[/b] turn.","backDesc":"Das ist der [b]falsche[/b] Weg, das Problem zu lösen."},
  {"id":"1735989068621-877","front":"insect","back":"Insekt","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A colorful [b]insect[/b] landed on the flower.","backDesc":"Dieses [b]Insekt[/b] ist eine seltene Art in unserer Region."},
  {"id":"1735989068622-878","front":"gray","back":"grau","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The sky was a dull [b]gray[/b] before the storm.","backDesc":"Mein neues Auto ist in elegantem [b]grauen[/b] Farbe."},
  {"id":"1735989068622-879","front":"caught","back":"gefangen, gefangen, fangen (in der Vergangenheit)","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]caught[/b] the ball just in time.","backDesc":"Gestern habe ich einen Donut auf dem Picknick eingefangen."},
  {"id":"1735989068622-880","front":"repeat","back":"wiederholen","category":"Teil 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Could you please [b]repeat[/b] what you just said?","backDesc":"Ich musste die Anweisungen für das Team [b]wiederholen[/b]."},
  {"id":"1735989068622-881","front":"period","back":"Periode","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The project was completed within the set [b]period[/b].","backDesc":"Diese [b]Periode[/b] der technologischen Entwicklung war äußerst dynamisch."},
  {"id":"1735989068622-882","front":"require","back":"erfordern","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"This job will [b]require[/b] strong organizational skills.","backDesc":"Das neue Projekt [b]erfordert[/b] zusätzliche Ressourcen."},
  {"id":"1735989068623-883","front":"indicate","back":"anzeigen","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The signs [b]indicate[/b] a detour ahead.","backDesc":"Die Daten [b]zeigen[/b] einen Umsatzanstieg."},
  {"id":"1735989068623-884","front":"broad","back":"breit","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a [b]broad[/b] range of interests.","backDesc":"Diese Straße ist [b]breit[/b] und gut instand gehalten."},
  {"id":"1735989068623-885","front":"radio","back":"Radio","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He listened to the latest news on the [b]radio[/b].","backDesc":"Wir haben ein modernes [b]Radio[/b] für das Wohnzimmer gekauft."},
  {"id":"1735989068623-886","front":"prepare","back":"vorbereiten","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She needs to [b]prepare[/b] for her upcoming presentation.","backDesc":"Wir müssen die Dokumente vor dem Treffen [b]vorbereiten[/b]."},
  {"id":"1735989068624-887","front":"spoke","back":"sprach - sprechen (in der Vergangenheit)","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He [b]spoke[/b] eloquently about his experiences.","backDesc":"Gestern habe ich mit ihm über Projekte [b]gesprochen[/b]."},
  {"id":"1735989068624-888","front":"salt","back":"Salz","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Add a pinch of [b]salt[/b] to enhance the flavor.","backDesc":"Ich brauche etwas [b]Salz[/b] für dieses Rezept."},
  {"id":"1735989068624-889","front":"atom","back":"Atom","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Hydrogen is the simplest [b]atom[/b] in the universe.","backDesc":"Forschungen am [b]Atom[/b] haben neue Möglichkeiten in der Wissenschaft eröffnet."},
  {"id":"1735989068624-890","front":"nose","back":"Nase","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a small [b]nose[/b] that perfectly complements her face.","backDesc":"Er hat eine breite [b]Nase[/b] und markante Gesichtszüge."},
  {"id":"1735989068624-891","front":"human","back":"Mensch","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Every [b]human[/b] has the potential to achieve greatness.","backDesc":"Jeder [b]Mensch[/b] hat das Potenzial, Großes zu erreichen."},
  {"id":"1735989068625-892","front":"plural","back":"Plural","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In English grammar, [b]plural[/b] forms can change the meaning of a sentence.","backDesc":"In der englischen Grammatik kann der [b]Plural[/b] die Bedeutung eines Satzes ändern."},
  {"id":"1735989068625-893","front":"history","back":"Geschichte","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Studying [b]history[/b] helps us understand the present.","backDesc":"Das Studium der [b]Geschichte[/b] hilft uns, die Gegenwart zu verstehen."},
  {"id":"1735989068625-894","front":"anger","back":"Wut, Ärger","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Managing [b]anger[/b] is essential for maintaining healthy relationships.","backDesc":"Das Management von [b]Wut[/b] ist entscheidend für die Aufrechterhaltung gesunder Beziehungen."},
  {"id":"1735989068625-895","front":"effect","back":"Effekt","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]effect[/b] of climate change is becoming increasingly visible.","backDesc":"Der [b]Effekt[/b] des Klimawandels wird immer sichtbarer."},
  {"id":"1735989068626-896","front":"claim","back":"behaupten","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]claim[/b] her prize at the award ceremony.","backDesc":"Sie entschied sich, ihren Preis während der Preisverleihung [b]zu beanspruchen[/b]."},
  {"id":"1735989068626-897","front":"electric","back":"elektrisch","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The new [b]electric[/b] car model boasts impressive battery life.","backDesc":"Das neue Modell eines [b]elektrischen[/b] Autos kann eine beeindruckende Batterielaufzeit vorweisen."},
  {"id":"1735989068626-898","front":"continent","back":"Kontinent","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Africa is the second-largest [b]continent[/b] in the world.","backDesc":"Afrika ist der zweitgrößte [b]Kontinent[/b] der Welt."},
  {"id":"1735989068626-899","front":"expect","back":"erwarten","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I [b]expect[/b] great things from this talented team.","backDesc":"Ich [b]erwarte[/b] Großes von diesem talentierten Team."},
  {"id":"1735989068627-900","front":"oxygen","back":"Sauerstoff","category":"Teil 45","know":"","langFront":"en-DE","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Plants produce [b]oxygen[/b] through the process of photosynthesis.","backDesc":"Pflanzen produzieren [b]Sauerstoff[/b] durch den Prozess der Photosynthese."},
  {"id":"1735989068627-901","front":"crop","back":"Ernte","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Farmers are hopeful for a good [b]crop[/b] this year.","backDesc":"Die Landwirte hoffen auf eine gute [b]Ernte[/b] in diesem Jahr."},
  {"id":"1735989068627-902","front":"sugar","back":"Zucker","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Too much [b]sugar[/b] can have negative health effects.","backDesc":"Zu viel [b]Zucker[/b] kann negative gesundheitliche Auswirkungen haben."},
  {"id":"1735989068627-903","front":"modern","back":"modern","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They live in a [b]modern[/b] house equipped with the latest technology.","backDesc":"Sie wohnen in einem [b]modernen[/b] Haus, das mit der neuesten Technologie ausgestattet ist."},
  {"id":"1735989068628-904","front":"death","back":"Tod","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The novel explores themes of [b]death[/b] and redemption.","backDesc":"Der Roman untersucht die Themen [b]Tod[/b] und Erlösung."},
  {"id":"1735989068628-905","front":"element","back":"Element","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Carbon is a fundamental [b]element[/b] in organic chemistry.","backDesc":"Kohlenstoff ist ein grundlegendes [b]Element[/b] in der organischen Chemie."},
  {"id":"1735989068628-906","front":"pretty","back":"hübsch","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She has a [b]pretty[/b] smile that lights up the room.","backDesc":"Sie hat ein [b]hübsches[/b] Lächeln, das den Raum erhellt."},
  {"id":"1735989068628-907","front":"hit","back":"schlagen","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The drummer managed to [b]hit[/b] every beat with precision.","backDesc":"Der Schlagzeuger konnte jeden Schlag mit Präzision [b]schlagen[/b]."},
  {"id":"1735989068629-908","front":"skill","back":"Fähigkeit","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Developing [b]skills[/b] takes time and dedication.","backDesc":"Die Entwicklung von [b]Fähigkeiten[/b] erfordert Zeit und Engagement."},
  {"id":"1735989068629-909","front":"student","back":"Schülerin","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]student[/b] presented her research findings to the class.","backDesc":"[b]Schülerin[/b] präsentierte ihre Forschungsergebnisse der Klasse."},
  {"id":"1735989068629-910","front":"women","back":"Frauen","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Women[/b] have made significant contributions to science and technology.","backDesc":"[b]Frauen[/b] haben bedeutende Beiträge zur Wissenschaft und Technologie geleistet."},
  {"id":"1735989068629-911","front":"corner","back":"Ecke","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She turned the [b]corner[/b] to find a hidden café.","backDesc":"Sie bog den [b]Eck[/b] ein, um ein verstecktes Café zu finden."},
  {"id":"1735989068630-912","front":"season","back":"Jahreszeit","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Autumn is my favorite [b]season[/b] because of the colorful leaves.","backDesc":"Der Herbst ist meine Lieblings-[b]Jahreszeit[/b] wegen der bunten Blätter."},
  {"id":"1735989068630-913","front":"party","back":"Party","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They organized a surprise [b]party[/b] for her birthday.","backDesc":"Sie organisierten eine überraschende [b]Party[/b] zu ihrem Geburtstag."},
  {"id":"1735989068630-914","front":"solution","back":"Lösung","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The team worked tirelessly to find a [b]solution[/b] to the problem.","backDesc":"Das Team arbeitete unermüdlich, um eine [b]Lösung[/b] für das Problem zu finden."},
  {"id":"1735989068630-915","front":"supply","back":"Vorrat","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They ensured a steady [b]supply[/b] of materials for the project.","backDesc":"Sie stellten einen stetigen [b]Vorrat[/b] an Materialien für das Projekt sicher."},
  {"id":"1735989068631-916","front":"magnet","back":"Magnet","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]magnet[/b] attracted all the metal objects in the vicinity.","backDesc":"[b]Magnet[/b] zog alle Metallgegenstände in der Nähe an."},
  {"id":"1735989068631-917","front":"bone","back":"Knochen","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Calcium is essential for maintaining strong [b]bones[/b].","backDesc":"Kalzium ist essenziell für die Erhaltung starker [b]Knochen[/b]."},
  {"id":"1735989068631-918","front":"silver","back":"Silber","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a beautiful [b]silver[/b] necklace to the event.","backDesc":"Sie trug eine schöne [b]silberne[/b] Halskette zu der Veranstaltung."},
  {"id":"1735989068631-919","front":"rail","back":"Schiene","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The train glided smoothly along the [b]rail[/b].","backDesc":"Der Zug glitt sanft entlang der [b]Schiene[/b]."},
  {"id":"1735989068632-920","front":"thank","back":"danken","category":"Teil 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I want to [b]thank[/b] everyone for their support.","backDesc":"Ich möchte allen für ihre Unterstützung [b]danken[/b]."},
  {"id":"1735989068632-921","front":"imagine","back":"sich vorstellen","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Try to [b]imagine[/b] a world without any boundaries.","backDesc":"Versuche, dir eine Welt ohne irgendwelche Grenzen [b]vorzustellen[/b]."},
  {"id":"1735989068632-922","front":"branch","back":"Zweig","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A sturdy [b]branch[/b] supported the weight of the bird's nest.","backDesc":"Ein stabiler [b]Zweig[/b] trug das Gewicht des Vogelnestes."},
  {"id":"1735989068632-923","front":"provide","back":"bereitstellen","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The company aims to [b]provide[/b] excellent customer service.","backDesc":"Das Unternehmen hat das Ziel, exzellenten Kundenservice [b]bereitstellen[/b]."},
  {"id":"1735989068632-924","front":"match","back":"passen","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her shoes perfectly [b]match[/b] her dress.","backDesc":"Ihre Schuhe [b]passen[/b] perfekt zu ihrem Kleid."},
  {"id":"1735989068633-925","front":"agree","back":"zustimmen","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They finally [b]agree[/b] on the terms of the contract.","backDesc":"Sie [b]stimmen[/b] endlich den Vertragsbedingungen zu."},
  {"id":"1735989068633-926","front":"suffix","back":"Suffix","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"In linguistics, a [b]suffix[/b] can change the meaning of a word.","backDesc":"In der Linguistik kann ein [b]Suffix[/b] die Bedeutung eines Wortes verändern."},
  {"id":"1735989068633-927","front":"thus","back":"somit","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He didn't study, and [b]thus[/b] failed the exam.","backDesc":"Er hat nicht gelernt, und [b]somit[/b] ist er bei der Prüfung durchgefallen."},
  {"id":"1735989068633-928","front":"especially","back":"insbesondere","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I love all fruits, [b]especially[/b] strawberries.","backDesc":"Ich liebe alle Früchte, [b]insbesondere[/b] Erdbeeren."},
  {"id":"1735989068634-929","front":"capital","back":"Hauptstadt","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Paris is the [b]capital[/b] of France.","backDesc":"Paris ist die [b]Hauptstadt[/b] von Frankreich."},
  {"id":"1735989068634-930","front":"fig","back":"Feige","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He added dried [b]fig[/b]s to the recipe for extra sweetness.","backDesc":"Er fügte dem Rezept getrocknete [b]Feigen[/b] für zusätzliche Süße hinzu."},
  {"id":"1735989068634-931","front":"won't","back":"wird nicht sein","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]won't[/b] attend the meeting due to a prior engagement.","backDesc":"[b]Wird nicht[/b] an dem Treffen teilnehmen aufgrund einer vorherigen Verpflichtung."},
  {"id":"1735989068634-932","front":"afraid","back":"sich fürchten","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He's [b]afraid[/b] of heights, so he avoids tall buildings.","backDesc":"Er [b]fürchtet[/b] Höhen, daher vermeidet er hohe Gebäude."},
  {"id":"1735989068634-933","front":"chair","back":"Stuhl","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She pulled up a [b]chair[/b] to join the conversation.","backDesc":"Sie zog einen [b]Stuhl[/b], um sich der Unterhaltung anzuschließen."},
  {"id":"1735989068635-934","front":"huge","back":"riesig","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]huge[/b] elephant roamed freely in the sanctuary.","backDesc":"Der riesige [b]Elefant[/b] wanderte frei im Schutzgebiet herum."},
  {"id":"1735989068635-935","front":"danger","back":"Gefahr","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Ignoring safety protocols can lead to serious [b]danger[/b].","backDesc":"Das Ignorieren von Sicherheitsprotokollen kann zu ernsthafter [b]Gefahr[/b] führen."},
  {"id":"1735989068635-936","front":"sister","back":"Schwester","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]sister[/b] is studying abroad in Australia.","backDesc":"Ihre [b]Schwester[/b] studiert im Ausland in Australien."},
  {"id":"1735989068635-937","front":"fruit","back":"Obst","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Eating fresh [b]fruit[/b] is beneficial for your health.","backDesc":"Der Verzehr von frischem [b]Obst[/b] ist gesundheitsfördernd."},
  {"id":"1735989068636-938","front":"steel","back":"Stahl","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The bridge was constructed using high-quality [b]steel[/b].","backDesc":"Die Brücke wurde mit hochwertigem [b]Stahl[/b] gebaut."},
  {"id":"1735989068636-939","front":"rich","back":"reich","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She leads a [b]rich[/b] and fulfilling life surrounded by loved ones.","backDesc":"Sie führt ein [b]reiches[/b] und erfülltes Leben umgeben von geliebten Menschen."},
  {"id":"1735989068636-940","front":"discuss","back":"diskutieren","category":"Teil 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They decided to [b]discuss[/b] the new project over lunch.","backDesc":"Sie beschlossen, während des Mittagessens über das neue Projekt zu [b]diskutieren[/b]."},
  {"id":"1735989068636-941","front":"thick","back":"dick","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The fog was so [b]thick[/b] that visibility was almost zero.","backDesc":"Der Nebel war so [b]dick[/b], dass die Sicht fast null war."},
  {"id":"1735989068637-942","front":"forward","back":"vorwärts, nach vorne","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She took a step [b]forward[/b] to address the crowd.","backDesc":"Sie machte einen Schritt [b]vorwärts[/b], um zur Menge zu sprechen."},
  {"id":"1735989068637-943","front":"soldier","back":"Soldat","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The brave [b]soldier[/b] was honored for his service.","backDesc":"Der tapfere [b]Soldat[/b] wurde für seinen Dienst geehrt."},
  {"id":"1735989068637-944","front":"similar","back":"ähnlich","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Their opinions are quite [b]similar[/b], which makes collaboration easier.","backDesc":"Ihre Meinungen sind ziemlich [b]ähnlich[/b], was die Zusammenarbeit erleichtert."},
  {"id":"1735989068637-945","front":"process","back":"Prozess","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Understanding the [b]process[/b] is key to solving the problem.","backDesc":"Das Verständnis des [b]Prozesses[/b] ist entscheidend für die Lösung des Problems."},
  {"id":"1735989068638-946","front":"guide","back":"Führer","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The experienced hiker acted as a [b]guide[/b] for the group.","backDesc":"Der erfahrene Wanderer fungierte als [b]Führer[/b] für die Gruppe."},
  {"id":"1735989068638-947","front":"operate","back":"bedienen","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He learned how to [b]operate[/b] the new machinery efficiently.","backDesc":"Er hat gelernt, die neuen Maschinen effizient [b]zu bedienen[/b]."},
  {"id":"1735989068638-948","front":"experience","back":"Erfahrung","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Traveling abroad was a valuable [b]experience[/b] for her.","backDesc":"Das Reisen ins Ausland war eine wertvolle [b]Erfahrung[/b] für sie."},
  {"id":"1735989068638-949","front":"guess","back":"raten","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Can you [b]guess[/b] the answer to this riddle?","backDesc":"Kannst du die Antwort auf dieses Rätsel [b]erraten[/b]?"},
  {"id":"1735989068638-950","front":"score","back":"Ergebnis","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The team worked hard to achieve a high [b]score[/b] in the competition.","backDesc":"Das Team arbeitete hart, um ein hohes [b]Ergebnis[/b] im Wettbewerb zu erreichen."},
  {"id":"1735989068639-951","front":"necessary","back":"notwendig","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's [b]necessary[/b] to follow the guidelines for safety.","backDesc":"Es ist [b]notwendig[/b], die Richtlinien zur Sicherheit zu befolgen."},
  {"id":"1735989068639-952","front":"apple","back":"Apfel","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She ate a fresh [b]apple[/b] for breakfast every morning.","backDesc":"Sie aß jeden Morgen ein frisches [b]Apfel[/b] zum Frühstück."},
  {"id":"1735989068639-953","front":"sharp","back":"scharf","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful with that [b]sharp[/b] knife to avoid accidents.","backDesc":"Sei vorsichtig mit diesem [b]scharfen[/b] Messer, um Unfälle zu vermeiden."},
  {"id":"1735989068639-954","front":"bought","back":"gekauft, kaufen (in der Vergangenheit)","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She [b]bought[/b] a new laptop for her studies last week.","backDesc":"[b]Gekauft[/b] von ihr einen neuen Laptop für ihr Studium letzte Woche."},
  {"id":"1735989068640-955","front":"wing","back":"Flügel","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The bird extended its [b]wing[/b] to take flight.","backDesc":"Der Vogel streckte seinen [b]Flügel[/b] aus, um abzuheben."},
  {"id":"1735989068640-956","front":"led","back":"führen","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her determination [b]led[/b] her to success.","backDesc":"Ihre Entschlossenheit [b]führte[/b] sie zum Erfolg."},
  {"id":"1735989068640-957","front":"create","back":"erschaffen","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Artists [b]create[/b] masterpieces from their imagination.","backDesc":"Künstler [b]erschaffen[/b] Meisterwerke aus ihrer Vorstellungskraft."},
  {"id":"1735989068640-958","front":"pitch","back":"Spielfeld","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The soccer match was held on the new [b]pitch[/b].","backDesc":"Das Fußballspiel fand auf dem neuen [b]Spielfeld[/b] statt."},
  {"id":"1735989068640-959","front":"neighbor","back":"Nachbar","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Her [b]neighbor[/b] always greets her with a smile.","backDesc":"Ihr [b]Nachbar[/b] begrüßt sie immer mit einem Lächeln."},
  {"id":"1735989068641-960","front":"coat","back":"Mantel","category":"Teil 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She wore a warm [b]coat[/b] during the chilly evening.","backDesc":"Sie trug einen warmen [b]Mantel[/b] während des kühlen Abends."},
  {"id":"1735989068641-961","front":"wash","back":"waschen","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]wash[/b] your hands regularly.","backDesc":"Es ist wichtig, die Hände regelmäßig [b]zu waschen[/b]."},
  {"id":"1735989068641-962","front":"mass","back":"Masse","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]mass[/b] of the object determines its gravitational pull.","backDesc":"Die [b]Masse[/b] des Objekts bestimmt seine Gravitationsanziehungskraft."},
  {"id":"1735989068641-963","front":"bat","back":"Fledermaus","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A [b]bat[/b] flew out of the cave at dusk.","backDesc":"Eine [b]Fledermaus[/b] flog bei Dämmerung aus der Höhle."},
  {"id":"1735989068642-964","front":"card","back":"Karte","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She swiped her credit [b]card[/b] to make the purchase.","backDesc":"Sie zog ihre Kredit-[b]Karte[/b], um den Kauf zu tätigen."},
  {"id":"1735989068642-965","front":"rather","back":"lieber","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"I'd [b]rather[/b] stay home than go out tonight.","backDesc":"Ich würde [b]lieber[/b] zu Hause bleiben als heute Abend auszugehen."},
  {"id":"1735989068642-966","front":"band","back":"Band","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]band[/b] performed their latest hits at the concert.","backDesc":"Die [b]Band[/b] spielte ihre neuesten Hits beim Konzert."},
  {"id":"1735989068642-967","front":"crowd","back":"Menschenmenge","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A large [b]crowd[/b] gathered to watch the fireworks display.","backDesc":"Eine große [b]Menschenmenge[/b] versammelte sich, um das Feuerwerk zu beobachten."},
  {"id":"1735989068642-968","front":"rope","back":"Seil","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He used a strong [b]rope[/b] to climb the mountain.","backDesc":"Er benutzte ein starkes [b]Seil[/b], um den Berg zu erklimmen."},
  {"id":"1735989068643-969","front":"corn","back":"Mais","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"[b]Corn[/b] is a staple food in many cultures.","backDesc":"[b]Mais[/b] ist ein Grundnahrungsmittel in vielen Kulturen."},
  {"id":"1735989068643-970","front":"slip","back":"ausrutschen","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Be careful not to [b]slip[/b] on the wet floor.","backDesc":"Sei vorsichtig, nicht auf dem nassen Boden [b]auszurutschen[/b]."},
  {"id":"1735989068643-971","front":"compare","back":"vergleichen","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's unfair to [b]compare[/b] yourself to others.","backDesc":"Es ist unfair, sich mit anderen zu [b]vergleichen[/b]."},
  {"id":"1735989068643-972","front":"win","back":"gewinnen","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She worked hard to [b]win[/b] the championship.","backDesc":"Sie arbeitete hart, um die Meisterschaft zu [b]gewinnen[/b]."},
  {"id":"1735989068644-973","front":"poem","back":"Gedicht","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He wrote a beautiful [b]poem[/b] about nature.","backDesc":"Er schrieb ein schönes [b]Gedicht[/b] über die Natur."},
  {"id":"1735989068644-974","front":"dream","back":"Traum","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She had a vivid [b]dream[/b] last night.","backDesc":"Sie hatte letzte Nacht einen lebhaften [b]Traum[/b]."},
  {"id":"1735989068644-975","front":"string","back":"Schnur","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He tied the package with a sturdy [b]string[/b].","backDesc":"Er band das Paket mit einer stabilen [b]Schnur[/b]."},
  {"id":"1735989068644-976","front":"evening","back":"Abend","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They enjoyed a peaceful [b]evening[/b] by the lake.","backDesc":"Sie genossen einen friedlichen [b]Abend[/b] am See."},
  {"id":"1735989068645-977","front":"bell","back":"Glocke","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The church [b]bell[/b] rang loudly at midnight.","backDesc":"Die [b]Glocke[/b] der Kirche läutete laut um Mitternacht."},
  {"id":"1735989068645-978","front":"condition","back":"Bedingung","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The job offer comes with favorable [b]conditions[/b].","backDesc":"Das Jobangebot kommt mit günstigen [b]Bedingungen[/b]."},
  {"id":"1735989068645-979","front":"depend","back":"abhängen von","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Success often [b]depends[/b] on hard work and perseverance.","backDesc":"Erfolg [b]hängt oft[/b] von harter Arbeit und Durchhaltevermögen ab."},
  {"id":"1735989068645-980","front":"feed","back":"füttern","category":"Teil 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"It's important to [b]feed[/b] the pets regularly.","backDesc":"Es ist wichtig, die Haustiere regelmäßig [b]zu füttern[/b]."},
  {"id":"1735989068646-981","front":"meat","back":"Fleisch","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He prefers to eat lean [b]meat[/b] for a healthier diet.","backDesc":"Er isst lieber mageres [b]Fleisch[/b] für eine gesündere Ernährung."},
  {"id":"1735989068646-982","front":"tool","back":"Werkzeug","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"A hammer is a basic [b]tool[/b] used in construction.","backDesc":"Ein Hammer ist ein grundlegendes [b]Werkzeug[/b], das im Bauwesen verwendet wird."},
  {"id":"1735989068646-983","front":"rub","back":"reiben","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She decided to [b]rub[/b] her hands to stay warm.","backDesc":"Sie entschied sich, ihre Hände [b]zu reiben[/b], um sich zu wärmen."},
  {"id":"1735989068646-984","front":"total","back":"gesamt","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The project required a [b]total[/b] investment of $1 million.","backDesc":"Das Projekt erforderte eine [b]gesamte[/b] Investition von 1 Million Dollar."},
  {"id":"1735989068647-985","front":"tube","back":"Rohr","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"They installed a new [b]tube[/b] system for water supply.","backDesc":"Sie installierten ein neues [b]Rohr[/b]-System für die Wasserversorgung."},
  {"id":"1735989068647-986","front":"basic","back":"grundlegend","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Understanding the [b]basic[/b] principles is essential for learning advanced topics.","backDesc":"Das Verständnis der [b]grundlegenden[/b] Prinzipien ist wesentlich für das Erlernen fortgeschrittener Themen."},
  {"id":"1735989068647-987","front":"famous","back":"berühmt","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"He became a [b]famous[/b] actor after his breakthrough role.","backDesc":"Er wurde nach seiner Durchbruchrolle ein [b]berühmter[/b] Schauspieler."},
  {"id":"1735989068647-988","front":"smell","back":"riechen","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The garden [b]smell[/b]s wonderful in the springtime.","backDesc":"Der Garten [b]riecht[/b] im Frühling wunderbar."},
  {"id":"1735989068648-989","front":"dollar","back":"Dollar","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"One [b]dollar[/b] is equivalent to 4 Polish złoty.","backDesc":"Ein [b]Dollar[/b] ist gleichwertig mit 4 polnischen Złoty."},
  {"id":"1735989068648-990","front":"valley","back":"Tal","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The river flows through a lush [b]valley[/b].","backDesc":"Der Fluss fließt durch ein üppiges [b]Tal[/b]."},
  {"id":"1735989068648-991","front":"stream","back":"Bach","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The crystal-clear [b]stream[/b] flowed gently through the lush green valley.","backDesc":"Der kristallklare [b]Bach[/b] floss sanft durch das üppig grüne Tal."},
  {"id":"1735989068648-992","front":"nor","back":"weder","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"Neither the sun [b]nor[/b] the moon was visible that cloudy night.","backDesc":"[b]Weder[/b] die Sonne noch der Mond waren an dieser wolkigen Nacht sichtbar."},
  {"id":"1735989068648-993","front":"fear","back":"fürchten","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She faced her greatest [b]fear[/b] by climbing the towering mountain.","backDesc":"Sie stellte sich ihrem größten [b]Angst[/b], indem sie den hoch aufragenden Berg bestieg."},
  {"id":"1735989068649-994","front":"double","back":"doppelt","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The recipe required a [b]double[/b] portion of sugar for the cake.","backDesc":"Das Rezept erforderte eine [b]doppelte[/b] Portion Zucker für den Kuchen."},
  {"id":"1735989068649-995","front":"sight","back":"Sicht","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The breathtaking [b]sight[/b] of the sunset left everyone speechless.","backDesc":"Der atemberaubende [b]Anblick[/b] des Sonnenuntergangs ließ alle sprachlos zurück."},
  {"id":"1735989068649-996","front":"seat","back":"Sitz","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"She chose a comfortable [b]seat[/b] by the window to enjoy the view.","backDesc":"Sie wählte einen bequemen [b]Sitz[/b] am Fenster, um die Aussicht zu genießen."},
  {"id":"1735989068649-997","front":"thin","back":"dünn","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The ice on the lake was too [b]thin[/b] to walk on safely.","backDesc":"Das Eis auf dem See war zu [b]dünn[/b], um sicher darauf zu gehen."},
  {"id":"1735989068649-998","front":"master","back":"Meister","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The [b]master[/b] of the orchestra conducted with great precision.","backDesc":"Der [b]Meister[/b] des Orchesters dirigierte mit großer Präzision."},
  {"id":"1735989068649-999","front":"arrive","back":"ankommen","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"We were thrilled to [b]arrive[/b] at the hotel after a long journey.","backDesc":"Wir waren begeistert, nach einer langen Reise im Hotel [b]anzukommen[/b]."},
  {"id":"1735989068650-1000","front":"triangle","back":"Dreieck","category":"Teil 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"de-DE","superCategory":"1000 beliebte englische Wörter","frontDesc":"The artist painted a large red [b]triangle[/b] in the center of the canvas.","backDesc":"Der Künstler malte ein großes rotes [b]Dreieck[/b] in die Mitte der Leinwand."}
]
